《重來一次的足球人生》

第一次寫足球題材嘅小說，其實睇慣漫畫突然要用文字嚟描述踢波場面係真係幾高難度
會盡

有興趣嘅話可以支持我舊作
棟篤笑小說《波瀾》：
紙言：

一、

「足球係一樣好殘酷嘅運動：你適合踢咩位，適合擔任咩角色，由一出世就已經注定好。你適合踢兩邊或者中間、你適合做核心定係綠葉，呢啲都係天生，後天可以改變嘅嘢有限。」

大學足球校隊教練的這句說話經常在蕭智堯的腦海裡縈迴繚繞，揮之不去。已經二十八歲的他，每當街場或是普通約戰被要求擔任中場中時，他總是會覺得自己無法勝任，認為自己並沒有在中路掌控球賽的天份。

“我好想證明呢個教練講嘅嘢係錯，但踢嘅比賽愈多，我就愈感受到自己喺中路嘅力不從心，亦無辦法擔任球隊嘅核心重任……”

他經常會夢見在一間燈火通明的更衣室內，某對衣櫃門往外敞開，裡面掛著一件十號球衣，花紋與顏色模糊不清，或者該說是他記不清楚，唯一印象深刻的是上面寫著「SHIU」四個英文大字。

“但我相信總有一日，我會證明畀所有人睇，我係可以勝任戰術核心。”

“我相信天份呢道高牆，係可以通過努力同思考去突破。”

……

「唏。」

身穿松綠色球衣的理善右翼抬頭看了一眼，不太穩定地將皮球傳到中路偏右的位置，出聲要球的攻擊中場接球前駕輕就熟地左右各回頭了一次，確認好身後的空間以及隊友位置後，右腳作為重心腳使身體打開轉向，左腳腳內側輕輕一碰將球控向左邊，從右側而來的防守球員立刻便被擋在了背後。

只見綠草飛揚，皮球在空中剛好越過了英理書院的中場及後衛線，精準地傳到左側小禁區的左前鋒腳邊，旁證並沒有舉旗示意越位。

但這球黃金機會沒有被處理好，控得稍微偏離了少許，很快便被趕到的門將沒收。

「啊，sorry啊智堯！」短髮的左前鋒抱頭埋怨了自己半秒後，立刻向傳球的中場道歉。

「唔緊要，再嚟！」

坐在教練席的英理領隊蔡與榮雙手忍不住微微顫抖著，他當中學足球教練差不多有三十年了，以初中這個年齡層的標準來看，受過專業訓練、技藝馴熟的球員他著實見過不少，但像是理善這名十三號球員般冷靜、精準、清醒且具有大局觀的實在是沒有見過。

據說這只是名十二歲的中一球員，但與其年齡不相符的是，他的腳下技術精湛得有如半職業球員一般，每一次盤球、無球跑動、現位、傳球都帶有冷靜而強烈的目的性且難以預測。

身穿紅白戰衣的英理是深水埗區內的絕對王者，但英理安排的兩名防守中場在這名十三號球員面前形同虛設，不管是逼搶或是封位都難以奏效，整條中場線的進退失據致使整個形勢到一面倒地靠向理善那邊。

就踢法來看，如果要用知名的職業球員來比喻的話就像是……沙維。

但總感覺哪裡不對勁，他像是逼自己在做某種事情一樣。

“佢唔係沙維……佢嘅最佳位置應該係……中前場自由人。”

十三號在左路出現，再次從防守球員的縫隙中拿到皮球輕巧轉身，視線很快便注意到插上的前鋒，只見右腳抬起穩步將球送出，數名防守球員只能眼睜睜地看著皮球以他們無法想像的路線撕開了防線，莫名其妙地送到前鋒腳下。

哨聲響處，球證伸手指向中圈，場邊的計分員把分牌一揭，相信事前沒多少人會猜到，大名鼎鼎的英理書院居然會被理善以這種方式先取得一分。

目睹整個過程的蔡與榮彷彿被一道閃光打穿腦門般稍微停住了顫抖的手，此刻他的腦海裡只清晰地浮現了一個名字：奧斯爾。

……

「係啦，你『麗閣奧斯爾』啊嘛。」

「痴線，你夠叫自己『南昌泰利』啦。」

大排檔席間，數名穿著球衣、看起來該是二三十歲上下的男人喝得臉頰通紅，不時放聲大笑，不過由於天色已晚，早過了正常的晚飯時段，周圍也沒有多少其他食客了。

侍應默默地走近收走桌上三支倒空了的藍妹玻璃樽，循例地問句還要不要再加，蕭智堯半睜著眼，想也沒想地伸出了大姆指。

「仲飲？你個樣啤啤夫啦喎，」旁邊的余仁海看著蕭智堯半醉的模樣失笑道。「等陣你條女話我哋隊冧你啊。」

「驚咩啫，你兩條友醉我都未醉啦。」

「事但啦，有幾可啫，反正大家聽日都唔使返工，另一半又肯放人。」同樣喝得有點微醉的李向名平常較為內斂，今天也難得一直把酒把嘴裡灌，酒精使其一向「一字形」的嘴角挑起了少許。

「唉不過真係覺得自己老啦，明明三十都未到，」蕭智堯摸著自己腹間不知何時出現的啤酒肚。「跑幾轉就已經喘到斷氣咁。」

「咪幾似你偶像，感冒童咁。」

「哈哈哈哈哈哈。」

三人是從小一就認識的多年好友，從小六一直到高中都是足球校隊隊友，但雖然他們之間默契非凡，也具備不錯的潛力與實力，卻因各種理由，多年來校隊的成績都乏善可陳。

皮膚黝黑，一頭清爽短髮，總是保持著良好適當體格的余仁海是他們之中天份最高的，入球如麻的他在中四時便打響名堂被徵召至港青隊試訓，但因為當時自負的性格很快便被撇除出考慮名單之外，每每說到當年看著那些手下敗將入選時總會不自覺流露出落寞的神情。

「講起真係好後悔，雖然大個咗之後都仲會講咩夢想、會講想做咩職業之類，但其實自己心底好清楚，可以嚟多次嘅話一定係搏盡去做一個職業足球員。」蕭智堯苦笑著說畢，大口地把半杯啤酒倒進口中。

「可惜啦，細個淨係知道鍾意，都無諗過咩現實嘅嘢。」余仁海也長嘆一聲，拿起酒杯與他碰了一下。兩人當年各擅長一傳一射，在街場也是一時佳話的最佳拍檔。「如果當年努力啲，我諗我而家真係做咗職業球員。」

「我又無喎，一諗起做足球員又要係咁操體能又要節食就覺得好煩。」李向名淡笑著聳聳肩，立刻把兩人原來堆疊得略為灰暗的感性氣氛一撥而散。「而家做下IT狗咪幾好，雖然都係另一種辛苦。」

總是目光呆滯、頂著一頭厚長黑髮、鼻上架著黑色粗框眼鏡的李向名其經歷則截然不同，他對足球毫無熱情，多年來參加校隊、一起到街場跟隊或是約戰，其實只是出於消遣，或者說他很享受跟這些多年好友一起做喜歡的事情。

「鍾意唔等於有熱情」，這是他的原話。

雖然意識及體能上仍有不少瑕疵，但他是蕭智堯遇過最有天份的中堅之一。很多人初次見面的時候，第一印象甚至會覺得這個四眼高挑中堅是足球新手，他怪異的動作即使看了二十多年仍是會讓這兩人忍俊不禁，但該控下來的、該傳到的、該攔下來的，他基本上都能妥妥當當地完成任務。

「不過我仲記得嗰陣我哋玩嘢去試腳，個教練話你身體質素同體能好差，技術再好都無用。」余仁海看著蕭智堯笑道，語氣間帶點自豪。

「踢街波大，唔注重其他嘢係咁架啦，好多基本功上嘅嘢，係到我大學畢業之後先知。」蕭智堯自嘲地笑了一聲，又把剛倒滿的酒杯一飲而盡。

係囉，如果所有嘢都可以早啲知道，會唔會成件事情唔同曬？

結帳離座，三人仍有些意猶未盡，不過另外兩人也早已結婚，夜已漸深，蕭智堯不好意思提議再找下場，便一同走到住所樓下告別。

這情境真有點像以前每天晚上吃完飯後一起到球場踢到關燈回家的時候。

書櫃上放著不少三人以往一起奮戰爭回來的獎牌獎盃，說是獎牌但其實都是些尷尬的名次，期間沒能贏過一次大小比賽的冠軍，只是這十幾二十年的青春，也好歹算有點東西當作紀念，又或者說是見證。

小學一次深水埗亞軍；中學兩次深水埗亞軍、一次深水埗四強和八強，唯一一次成功進入全港大賽是中六時剛好區內其他強隊遇上換血及傷患潮等因素，球隊才終於能稱霸深水埗區一次。

只是跟想像的不同，即使進入了全港大賽階段，觀眾席上依舊空空如也，下午的體育場旁只有各自的教練和後備隊員，所謂的歡呼與聲援也是來自他們－但即使如此，當看到計分牌上學校的名字前有「深水埗區代表」幾隻大字時，蕭智堯便確切地感受到自己是在代表著某個區域，就像背負著整個深水埗的榮辱去戰鬥一般。

雖然在淘汰賽首輪便被大比數擊敗，但對他來說，那是一段很珍貴的回憶。

“如果可以重新嚟多次，真係要我短十年……唔係，廿年命都制。”

把燈關上，睡在床上，漆黑的房間彷彿映照著當年與他們在屋邨、球場奔跑的畫面，那些笑聲與回憶清晰得伸手可碰，他甚至能看到自己在球場上笨拙滑稽的醜態。

醉了醉了。

不知不覺間已一覺睡去，醒來時感到些許頭昏腦脹，恐怕是睡了十一二個小時才會有這種感覺吧。

嗯？

蕭智堯緩緩坐起，驚覺自己的床不同了，有那麼半秒他還以為自己醉得睡倒在別人家中。

但很快他便意識到了：這確實是自己的房間。

只是，這是自己十二歲時的房間。

支持

二、

天花、書櫃、衣櫃、書桌……一切都跟記憶中的一模一樣，絕對錯不了，這是自己小學……還是中學時的房間。

細心一看，自己的手手腳腳也變得幼細和短小，這明顯不是將近三十歲的身體。

蕭智堯很清楚自己不是在做夢，他飛快地跑去廁所，鏡子裡的自己雖然輪廓感覺有點出入，但毫無疑問正是中學時的自己，看五官應該是中一或是中二吧？

“我穿越咗？”

「早晨。」

突如其來且陌生的男性聲線讓他嚇了一跳，回頭一看，竟有個穿著筆挺西裝的中年男人坐在梳化上，但蕭智堯並不認識他。

「嗯……我唔做無謂嘅自我介紹啦，因為我相信我哋都唔會再見第二次，」面對蕭智堯的錯愕他似乎早有預料，也只是擺出一副輕鬆的表情。「反正你而家應該已經意識到發生咗咩事，咁我尋晚有聽到你個願望，所以我幫你實現咗，就係咁。」

他說畢，伸出了兩隻手指，還沒反應過來的蕭智堯怔了數秒，才意識那是指「二十年」。

「嗯，你明就得啦。」他像是能讀懂蕭智堯心中說話似的立刻站了起來。「循例問多一次：如果你想反悔嘅話，而家就係最後機會－你究竟想唔想嚟多次？」

“重新嚟多次？”

他低頭審視了自己的身體一次，對，這是自己，並不是其他人的身體，我獲得的機會，是以自己的身體重來一次。

“我真係可以成功？”

可是留在這裡，便意味著要放棄這些年間的很多東西，包括友情、愛情、事業等等......

但這也是讓人生......讓自己足球人生再來一次的機會。

「想反悔？係嘅我可以而家就送你返去。」那男人不太耐煩地嘆了口氣。「你唔係話再有一次機會嘅話，希望想用努力證明自己，唔畀自己後悔咩？」

「我無……咁講過……」

「但你有咁諗啊嘛，哦所以係得個諗字？你哋啲人類真係奇怪。」

「唔係唔係，我唔會反悔，多謝你畀呢個機會我。」

「你應該明白，你而家係帶住自己廿幾年踢波嘅經驗同技術，同埋接近三十歲嘅智商去面對一班細佬仔－如果你明我講咩嘅話。」那男人說畢，慢條斯理地轉入了廚房。「總之，好自為之啦，好好珍惜呢次機會，再書寫一次令自己無悔嘅人生啦。」

他轉入去以後，很快便沒有了動靜，還是有點沒搞清楚事態的蕭智堯用了大概十秒來逼使自己冷靜，再走去廚房看時，裡面卻空無一人，地上只留下了一張紙條，上面寫著「你不能跟他人透露自己穿越的事情」。

家裡的電視也確實是十多年前的舊款式，鞋櫃、飯桌、客廳擺設等等都是當年的樣子，這些事物很快便勾起了他的回憶，證明他並不是只有身體變小了而已。

“所以而家嘅狀況係……我以三十歲嘅思想狀態，控制自己十二歲嘅身體？”

晚上父母都下班回家，看見他們的臉容年輕了不少時蕭智堯鼻子突然一酸，沒對比還真沒發現他們在這十幾年間老了這麼多。

「做咩啊你？奇奇怪怪咁。」母親看著他怪異的樣子，皺眉問道。

「無，有少少想打乞嚏。」

「叫你瞓覺冚多張被架啦，成日扮晒嘢唔使唔使，而家冷親啦係咪呢？」母親沒什麼好氣地放下手袋與明顯在街市買回來的菜肉等。「轉頭執定檯，我而家煮飯。」

“仆街，突然間要我做返一個中一嘅細路仔好唔慣添……”

晚餐時他盡可能不怎麼開口，畢竟語氣跟說話的內容這麼多年來不免也變了很多，開始時說了幾句也被母親問怎麼在裝成熟了。

中一時的男生，應該整天就是說遊戲或是踢足球什麼的吧……但這些又好像不是跟父母聊的話題。

“究竟我中一嗰陣會同屋企人傾咩架呢？”話太少也會被家人懷疑，這使得蕭智堯整頓飯都吃得很不自在。

「係喎，你功課做晒未？」母親突然問道。

「嗯？功課？」

「係啊，你班主任咪交帶落要我每晚幫你check清楚先囉，咪詐傻扮懵啊。」母親稍作正色道。

「哦係，食埋飯做，好快啫。」蕭智堯點頭應道。

他想起來了，自己在中學時總是不交功課，每一年都被各科老師視為問題學生，成績也只是一般水平。由於學界比賽不時會在午後時間出外，這便使得他們必須要放棄上課的時間，久而久之，蕭智堯父母也偶爾會收到老師勸告他退出校隊的事情。

不過現在自己是個差不多三十歲的人了，中一到中六的學業對自己來說應該也不難應付。

晚飯後迅速地做完功課，陪家人看二十年前的電視劇，有些地方他記得劇情很想說出來，但一想這還只是電視台首播，要真說了又要被懷疑。

只是想來還是有不少事情要做的，現在自己不是在時間旅行，特意回來一遍，是為了圓自己的足球夢。

為了去外國作準備，英文是少不免要重點學好的，什麼西班牙語德語還是之後再算吧，現在突然跑去學也太奇怪了點。

「十一點啦！仲唔瞓！快啲上床！」母親突然推開房門，兇巴巴地喝道。

「吓？」正在整理個人物品的蕭智堯下意識地看了手機一眼。“吓先十一點咋喎……係喎屌我先中一，要早瞓。”

關燈睡在床上，看著漆黑一片的天花板，蕭智堯還是覺得一切很不真實，就像是在做夢一樣，會不會睡去以後，明天一早起來又回到那個要一大早擠地鐵上班的地獄裡呢？

“出嚟做咗嘢咁多年，突然又變返個細路仔揹書包返學，真係……哈哈哈。”

早起是沒變的，分別只是上學和上班而已。

不過出來工作的辛酸，此刻在學校裡那些無憂快活的學生是無法體會到的。

畢業後十年有一，明明住得不遠，但或許是因為事業發展不如人意，蕭智堯這些年間也沒回過去母校一次，心裡面總有少許愧疚之心。

記憶中的學校正門重現眼前，看得他心裡百感交集，倒沒有再前幾年回小學時那種好像一齊都變得很小的感覺，但中學畢竟是集合了很多青春回憶的地方，再以學生身份回來自然會有種很複雜的感覺。

簡陋的小操場，略顯殘破的校舍，處處都在散發著窮困氣息的學校從回憶中被翻了出來，打鐘、排隊、早會、集體上班房，一切都是熟悉且難忘的味道。

上午的數學課無聊得他一直昏昏欲睡，被老師憤憤地叫出黑板答題目時，蕭智堯一看，中一的二元一次方程……想都沒多想，隨便寫出步驟和答案後就回到位置上去了。

老師跟同學們都顯得有點驚訝，畢竟他平常成績就不怎麼樣，上課回答問題時也基本答不上來。

蕭智堯也不想去管什麼反差之類的事情了，他只想快點到小息，因為他必須要去找余仁海。

大概確認了一下日期與時間線、搞清楚狀況以後，他清楚記得中學第一場學界小組賽以4:8不敵尚正中學後，余仁海便氣憤地退出了校隊，到中二時才被蕭智堯硬生生拉了回來。

當屆理善校隊在小組賽以墊底成績出局，同組的還有被稱為「深水埗王者」的英理書院，而且比賽日就在明天。

“送我返嚟條友都幾識揀時機……”

蕭智堯嘆了口氣，走到隔壁余仁海的課室門外，揮手示意他到走廊來。

「踢校隊？屌，咪話唔踢囉，成班垃圾，㗰鳩我時間。班隊友垃圾都算啦，連個教練都係垃圾，屌佢成碌杉咁都唔知請佢返嚟做乜柒！」

「老豆前幾日唔知喺邊度拎咗隻足球教學碟畀我，我學咗好多嘢，同以前唔同晒架啦，我肯定可以餵到好多波畀你。」蕭智堯說話時還要刻意地讓自己的語氣變得幼稚一些。

「睇隻碟就突飛猛進，碧咸教踢波咩，㗰氣啦，」余仁海冷笑一聲。「聽日你哋仲要對嗰隊英理書院添，聽俾人炒到仆街啦，哈哈哈哈哈。」

「咁啦，我有辦法說服領隊嘅，如果聽日場波……」

「聽日你哋和到對面嘅話，我就入返校隊。」蕭智堯話還未說完便被余仁海逕自打斷。

「好，一言為定，」蕭智堯胸有成竹地點了點頭。「不過你睇住，聽日我哋實會贏到。」

「憑你睇完隻碟啊？算撚數啦哈哈哈哈。」

李向名則是一開始說家人反對所以在中一時沒有去選校隊，但後來蕭智堯才知道這是因為他嫌練習麻煩而撒的謊。換句話說，當年蕭智堯在中一校隊時，身邊並沒有這兩名最熟悉的戰友。

「入校隊？吓，都話屋企唔畀囉。」「收皮啦，我唔知你攏嘢咩，你怕練波麻煩咋嘛。」「痴……痴線，屋企真係唔畀啊，要我專心讀書啊。」「唔係啊，教練話球隊啲中堅好垃圾，問我有無識啲好波嘅中堅啊，隊波真係爭你同老魚咋。」

「老魚？老魚都唔踢校隊。」

「佢話如果聽日場波可以打和就加入喎，我問過教練佢話可以特別批准再加人，等陣放學帶你去見見隊友試一試腳就OK架啦，隊長好好人好易話為。」

「吓，咁兒戲架咩。」

「咁你踢唔踢啊，而家要個穩陣嘅中堅，真係爭你最後一塊拼圖啊。」

認識了二十多年，他當然熟悉李向名的脾性，其冰冷的外表下其實也渴望他人關注及認同，只要在這一點上多下點迷藥就可以了。

「試下囉，唉但真係唔想練波。」

蕭智堯笑著拍了拍他的肩膀，心想最記碼能保證後防線上有一名可以信任的隊友了。
_________________________

正！

三、

其他人或許不知道，但蕭智堯可是記得很清楚：中學時他們每一次遇到英理書院時都是必敗無疑。

深水埗區是十八區裡中學數量較多的賽區，區內一共有一百間中學，當中有足球校隊的為八十間。根據賽制，這些學校會先隨機以四間學校為一組作單循環小組賽，而勝出的各小組冠軍裡，會根據在香港足球總會裡的積分排名再排列，靠後的需要先踢附加賽爭奪兩個名額，再與另外名次較高的十四支球隊組成十六強淘汰賽。

這意味著即使你全勝，光是爭奪深水埗區第一便需要踢贏四場小組賽以及至少四場淘汰賽，進入全港大賽階段後仍有至少四場淘汰賽至能奪得冠軍殊榮。

有些地區參賽的學校更多或更少，比如最少的是只有三十二間中學的荃灣區，最多的是一百二十間中學的觀塘，總會則會根據情況安排雙循環或是一定程度的種子制，務求盡量便參賽的學校都是經過相同的場次才能到達最後全港大賽階段。

新賽制曾受不少家長批評賽程過長，由於強校也一般是學業成績彪炳的名校，它們大多都有機會晉身全港大賽階段，家長們便認為兒子一屆要踢十場比賽會影響學業。

但足球總會認為這能增強各社區凝聚力，對未來推展球會地區化也有幫助。

除了中一時戰績慘不忍睹，在小組賽便以墊底成績出局以外，余仁海重新加入後的理善其實每屆也被視為大有希望打破英理壟斷的挑戰者，但中二中三兩年，分別在區內決賽及四強遇上英理都被大比數擊敗。

英理隊內王牌司徒俊緯的壓陣實在過於強橫，畢竟兩隊中後場的實力差距實在太大，哪怕余仁海每場都有兩至三球進賬也無法以一己之力改變戰局。

這時理善的人還不知道英理羅致了這號人物，但蕭智堯可是清楚得很，畢竟小六時就已是這個U-13王牌的手下敗將，應該說其後來的經歷蕭智堯也很清楚。

小六時從英國回流香港，即以核心身份帶領就讀的小學奪得學界冠軍並入選香港U-13，初中時率隊拿到一次學界冠軍，但高中三年大多時間都隨港隊出征大小賽事，甚少參與校隊比賽。

十八歲入選港隊一隊，二十五歲擔任港隊隊長，二十八歲帶領港隊歷史性闖入亞洲盃十六強決賽週。

這樣的人物怎麼可能會忘掉？

下午二時正，剛好是地球表面最酷熱的時間，比賽開始是在兩點半，實際上也差不了多少。不過中學生活力旺盛，陽光猛烈對他們來說根本不是什麼問題。

比賽場地依然是熟悉的界限街球場，旁邊的花墟變化不大，就是細心觀察原來唐樓已拆了不少。

更衣室內能感受到英理書院學生們眼神中的輕蔑，不過理善確實是魚腩，他們也確實是區中的絕對王者，會有這樣的情緒也很正常。

蕭智堯仍記得中學校隊的陣式是鐵打不變的平行4-4-2，而他自己六年來都是司職左翼，雖然是有了名的「獨食怪」，但由於隊友技術不佳，而自己與余仁海配合也算得上極具默契，所以大家也都只能同意繼續讓他擔當正選。

想來還真是有點黑歷史的感覺，蕭智堯一邊換鞋一邊苦笑。

推開鐵絲閘門，記憶中已很久沒有踢過十一人場的蕭智堯在草地上小跑了幾步，這感覺還真是神奇。

昨晚特意拿足球到附近的球場上熟習一下「新身體」，果然是比想像的要慢很多，畢竟只是十二歲的身驅，但因為對比起「上班族式發福」的自己也瘦了非常多，所以整個人輕飄飄的非常靈敏。

是的，自己從小以來也是以盤扭為武器，很是享受那種過人的快感。

只是用這個身驅能光靠盤扭就碾壓同齡對手嗎？

「智堯，等陣你踢返左翼。」正思索間，隊長鍾偉豪走近拍了他一下。

「啊隊長，我……我有個請求。」

多謝

好正，快更plz

「嗯？」

「今場可唔可以畀我踢中間？」

「……嗯？你踢中間？」鍾偉豪怔了半秒，臉有難色地再確認一次自己沒有聽錯。

以前自己的獨食是由訓練到比賽都貫徹始終的，接到傳球後唯一一件想的事情如何過掉面前的防守球員，有人再來便再過一個，然後才會想辦法跟余仁海配合，其他的隊友全不存在－這樣的球員怎麼能勝任中間位置呢－蕭智堯馬上意識到了過來。

「應該話我主要喺前場嘅中間範圍活動，放心我進步咗好多。」這種說辭真是說出口也覺得毫無說服力。

「……」鍾偉豪想了兩秒，或許是覺得反正毫無勝算，大家愛怎麼樣就怎麼樣吧，中學足球本就應該盡情享受。「好，但你要傳多啲波，如果你下下都扭失唔傳波我就叫彭Sir換你走。」

「知道。」

“好，第一步搞掂。”蕭智堯的第一步計劃是先要確保自己能擔任最擅長的位置，如果繼續以左翼身份帶動球隊，便會讓對方的防守傾向一邊，雖然這以整體來看絕對是好事，但在隊友水平參差的情況下用弱邊進攻並不是什麼有效的方法。

自己要做的是直接從中間核心地帶向對方施壓。

同學的名字無法全部記清楚，但技術特點大致上都還有印象，誰沒有接長傳的能力，誰射術還算可以，這些都有模糊的記憶在大腦裡面。

球證哨子吹響，比賽開始。

“嗯？司徒俊緯唔喺度？“蕭智堯定睛一看，才發現對面場上的正選十一人裡並沒有那個熟悉的身影。

「其實呢場我覺得你唔使嚟都得，喺學校專心上下堂好過，後生仔讀書好緊要架。」蔡與榮站在教練席與後備板凳之間，觀察著對面的球員。

「我對讀書無乜興趣。」司徒俊緯坐在草地上，一遍又一遍地緊緊綁好鞋帶。

「但呢隊對手我諗都無乜嘢可以俾你睇，」蔡與榮聳了聳肩，轉身準備走回教練席。「唔係話輕敵，不過實力相差太遠，確實係無嘢可以參考同吸收。」

「放心啦俊緯，我哋半場就會叫你走架啦。」旁邊的後備球員笑道。

司徒俊緯看了那同學一眼卻沒作理會，彷彿是感受到什麼不對勁的氣息一般，把注意力很集中地放在球場上。

“係邊度……？”

「阿隆睇實左邊跑緊嗰個，呢個我嚟！」

理善在中場線附近搶到皮球並交到現位的蕭智堯腳下，司職防守中場的英理隊長柳柏賢左右觀察了一番後很冷靜地指揮著隊友盯穩敵人，然後自己才朝對方迎了上去。

鍾偉豪把球傳出前就已經覺得今天的蕭智堯像是換了個人似的，即使一直沒有傳球到他那裡，也很頻繁地四周張望尋找接球空位。像是這一球反擊，他很迅速便將自己置身於一個四周沒人的安全位置並遞手要求傳球，接球轉身的動作也十分流暢，與幾天前還參加球隊訓練的他已判若兩人。

“……”這種轉身動作看似簡單，但實際上需要長年累月的練習和經驗，蔡與榮也看在眼裡，不免覺得有點意外。

英理隊友的防守動作非常標準，蕭智堯知道英理領隊訓練他們的方式非常正統嚴格，絕不像大部分中小學生一樣胡逼亂搶，單對單撲上來一出腳就被過掉的場面是很少見的。

不過那當然只限於雙方實力相當或是他們佔優時才成立。

昨晚已稍為熟習自己身體的蕭智堯突然變速向左邊推進，柳柏賢大概猜到這是誘視他出腳的假動作，仍保持著身體重心的平衡緊緊跟著。

然後很逼真的插花推右，回過神來時蕭智堯已在自己身後了。

雙方的後備席都傳來一陣驚呼，蔡與榮跟司徒俊緯都瞪大雙眼，他們比任何人都清楚地意識到發生了什麼。

雖然這次攻勢最後因為與隊友配合失誤無疾而終，但蕭智堯這第一次觸球為兩隊所帶來的衝擊是很巨大的，就像平和的街區突然遭受空襲一般震撼。

那記插花動作非常標準流暢，絕不是碰運氣做出來的結果。

熱身到一半的司徒俊緯本還想先回到後備席去，現在恐怕真的要認真全做完了。

他想這場比賽，自己可能很快就要上場了。
_______________

多謝支持

太早入嚟

推

四、

“奧斯爾……”

蔡與榮深深地吸了口氣。

本來場上形勢已意外地陷入劣勢，現在更被區內弱隊先開紀錄，球員們畢竟都只是初中生，面對這狀況他們不是顯得急燥就是徬惶，特別是一對防守中場，在對面十三號的洗禮下早就被教訓得體無完膚，十幾分鐘下來連目標的衣服邊角都沒能碰到。

「使唔使換人？」

英理的助教早就嗅到了不對勁的氣味，雖然只是上半場十多分鐘，以初中上下半場加起來六十分鐘的長度來說不過才四分之一的進度，說要換人仍言之過早，但不想辦法絞殺這名中場核心球員的話這場比賽恐怕……

「唔使住，」蔡與榮坐直身子深呼吸了一口氣，輕輕地靠在椅背上，雙眼仍死死地盯著那名十三號球員。「理善嘅人腳除咗佢之外無任何變動，整體水平其實無變幾多－足球始終係十一人運動，就算多一個出色嘅人，都好難話令到一支球隊徹底脫胎換骨。」

這位英理領隊是香港足球業界的知名人物，自從十年前學界足球大改革以十八區作為參賽區域後，深水埗區的名額便一直被英理書院所壟斷，期間更拿到過一次全港冠軍。

即使是舊制的時候，蔡與榮帶領的英理書院也是全港排名前十的中學足球勁旅。

他以戰術風格多變、用人唯能著稱，面對強隊時甚至會有數種戰術變化以壓制對方，讓人難以相信自己是在看中學學界足球比賽。

「我睇球員好少會出錯，以呢個歲數嚟講，無論技術、視野、判斷同球商，呢個十三號都絕對係超晒班，甚至可以話係非常驚人，之不過……」冷靜下來大概不到十秒後，他臉上又掛起了笑容，突然站起走到邊線，朝與自己距離較近的左中場打了個手勢。「我無睇錯嘅話，佢係一個缺乏『主宰比賽』能力嘅球員。」

助教不禁吃了一驚，他認得那是改變了陣式的快速手勢。

是英理最近才練習不久的穩守突擊戰術。

而這戰術的第一步是，全隊退守至己方半場。

「吓？」看到手勢的英理左中場還以為自己看錯了什麼，一時沒反應過來，蔡與榮似是早料到他會有此反應一般再做了一遍，這時他才明白發生了什麼。

“我哋堂堂深水埗區王者英理書院對住呢隊理善中學竟然要主動退守半場！？”

又是一次攻勢以毫釐之差告終，蕭智堯暗呼可惜地轉身打算回防時，很快便意識到對手陣容明顯的縮後與收窄－是5-3-2。

“呢隻老狐狸真係，應變得咁鬼快，明明係區內名校咁快就願意放下身段？”

蕭智堯裝作不經意地掃視了一眼，自己的領隊果然仍沒有反應，現在球隊自然地進行中的戰術是4-4-2兩翼疊瓦進攻，他的任務便是在中路梳理進攻。

初中生的足球比賽基本上沒有多少戰術可言，理善平常訓練也不會講解相關的知識和安排，大部分事務都是由隊長決定和安排，聽得最多的就是隊友們大叫「唔好扭啦，有波斬上去畀余仁海啦！」

蔡與榮的意圖十分明顯，只要己方的底線傳中失手，因疊瓦致使防線上殘留的球員便只有兩至三名，而兩名防守中場的水平在他們眼中形同虛設，這樣便能在鞏固防守之餘，也能在無形之中為自己這名中場核心施加壓力。

理善的其他隊員好像很快也意識到了這一點，他們才剛在中場線過一點接到皮球，便感覺到防線密不透風得連把球傳到中間也有困難，一直被當成傳球目標的蕭智堯彷彿無時無刻都被兩三個人包圍著一樣。

「無受過訓練嘅小學生乃至初中學生都會有一個通病，就係前方同橫向都搵唔到傳球目標嘅時候，佢哋就會開始混亂，然後自爆。」蔡與榮盤起雙手，像是在等待著好戲上演一樣看著遠方。

「啊……」

理善的左中場發現短傳給蕭智堯的路線被遮擋後，便把目標放在前方的兩名前鋒上，但在五三二的陣式下，兩名前鋒又怎麼可能會輕易獲取空位，只是猶豫了一秒左右，來逼搶的防守球員便已經近在眼前。

「有啊！呢度！」

蕭智堯清楚記得，英理的兩名前鋒都是比較矮小但十分靈敏迅捷的類型，右中場搶下皮球後，立刻便找到了適當的路線送出，右前鋒謝家俊接球的一刻，前方已然只剩下門將一人，旁證也沒有舉旗。

理善令人意外的領先優勢只維持了兩分鐘不到便已告終。

英理隊長朝教練席看去，但蔡與榮沒有改變戰術的意思：他打算繼續以5-3-2陣式應戰。

真是高招。蕭智堯不禁感嘆。

他以為蔡與榮會以單純的絞殺戰術來限制自己，以自己目前的技術和判斷力，即使是三名球員全程貼身防守也無法奈自己何，三名全力逼搶的初中生在三十歲的成年人面前真的沒有任何壓力，但蕭智堯真的沒有想過這支被稱為深水埗王者的英理書院，竟會果斷地放下身段，選擇用戰術來限制他。

“無錯，一個球員如果持球威脅大，你首先要做嘅唔係諗點樣減少佢持球時嘅威脅，而係要極力限制佢拎到波嘅手段，其次就係佢嘅發揮空間。”

這個入球算是蔡與榮的猜想之中，但他仍在觀察蕭智堯面對這突如其來的變陣會如何應對，接下來這數分鐘才是他評價這名「年青球員」的重點。

“你喺對方半場接到傳波嘅機會可以話係微乎其微，但如果你選擇走返自己半場攞波進攻，你要面對嘅就係前中後三條防線。”

“畀我見識下，你到底會點做？十三號。”

李向名擦了擦額上的汗，很久沒有在這麼早的時間踢足球，比平時稍大的陽光讓他有點習慣不來。

“好快……”

對面兩名前鋒由於基本沒怎麼碰過皮球，因此其技術特點沒能讓他有所防範－哪怕蕭智堯賽前就跟他說過要提防他們的速度。

「對面個中堅好似算係好少少，不過都係爭啲。」助教看著仍然有點遊魂的李與名，笑著說道。

「佢波底同防守技術其實幾好，通常初中生都係技術比較差嘅先會俾人扔去踢中堅，但好明顯佢天生就係一個踢中堅嘅人。」蔡與榮微微搖頭笑道。「只係佢作為中堅，畀唔到前鋒壓力同壓縮空間，呢個就係佢嘅責任。」

「咁係對面教練無教過佢啫。」助教笑道。

「對面……哼，彭為海，」蔡與榮朝隔壁教練席看了一眼，冷笑道。「呢條友一向都呃飯食架啦，畀佢執到呢兩件球員都算係好彩嘅。」

「嗯？睇嚟你對對面個高中堅幾高評價喎。」

「都係嗰句，喺團隊球類運動入面，所有人由出世嗰一刻起其實就已經定咗佢哋最適合擔任咩位置，而呢個學生，佢係天生就注定要踢中堅嘅人。」

對面的前鋒抱著球往中圈跑回去時，刻意選了一條跟李向名比較接近的路線，不過這種小動作對他一點意義也沒有，就像NBA有名的「石佛」鄧肯一樣，他是那種面對語言和肢體挑釁都毫不在乎的類型。蕭智堯看得更多的反而是挑釁著挑釁著，反而是對面那個自己先急躁起來了。

「阿名，」蕭智堯搔著鼻子，開口時還帶有些許猶豫。「我有個諗法，我諗我哋都要『做多一步』。」

兩人在場上竊竊私語的舉動並沒有逃過蔡與榮的雙眼，當然瞎子也知道這是他們在討論應對方法－或者說是十三號想到了什麼對策讓他去執行。

“要個中堅去配合你執行戰術？就算佢係隊友入面實力最好嘅都……”

就在他仍在猜十三號在葫蘆裡賣什麼藥的時候，助教不由得嚇出了聲。

只見李向名居然走向中圈，等待球證吹響哨子後負責開球，這使得英理教練席以及場上的十一名球員都嚇了一跳。

「你唔使問過教練咩，佢先係教練……」

「得架啦，信我，你完場之後問佢你啱先有無上場佢都未必知啊，食屎啦叫佢。」

「但我唔識踢前鋒架喎。」

「你要做兩樣嘢嘅啫：我向住你腳邊比嘅時候你諗辦法箍實個波，然後諗辦法彈返畀我；仲有就係，你見有空位嘅話就向前插，我會傳到畀你。」

蕭智堯把這兩個指令說得很簡單，本來李向名對他多年來的印象是「濕水手巾」，但最近兩天卻突然脫胎換骨一般變成了中場大師，同一番話如果是在以前聽到是肯定不會當作一回事，但今天他卻覺得，蕭智堯確實可以把皮球精準地傳給自己。

「陣式唔使變？」詢問的是負責防守中場位置的理善八號鍾偉豪，同時也是球隊隊長。「你推佢打前鋒咁後面……」

本來蕭智堯在隊中是沒有任何話語權的，但今天這「像換了個人」般的表現讓其他隊友都吃了一驚─雖然真相也差不多如此─所以他想做些什麼大家也願意無條件配合。

「唔使，」蕭智堯搖了搖頭。「但你同班後衛講，遇到反擊嘅時候全部向後跑就得，迎擊封位等我哋中場去做。」

由於中堅前置，這一刻，理善的陣式由4-4-2變成了3-4-3。

足球故好難寫，加油師兄，支持你

助教詢問要否作出什麼應對，可是蔡與榮對李向名仍不熟悉，十三號是想他這副笨重的身驅擔任柱躉式中鋒的角色嗎？還是他只是希望前線有一個自己能信任的傳球點？

抱著疑惑與考慮，他還是決定先靜觀其變。

這一點，場上十一人名英理的球員也是滿肚子疑問：到底將會發生些什麼？

肉眼可見的變化是，除了這個長得較高的球員推向前鋒線外，關鍵的十三號明顯後移了，更主動地從後場開始持球負責組織進攻。

“但理善嘅兩翼球員連基本傳控都未做好，你將自己球隊防守最出色嘅中堅推上前進攻，變相亦係自尋死路……”蔡與榮身子傾前，雙肘靠在膝蓋上方，十指交叉地抵著自己的鼻子。“定你有信心一個人可以突破兩層防線同佢再去做配合？”

兩名前鋒球員在中圈稍後位置邊遮擋傳球路線，邊向蕭智堯靠近，而蕭智堯雙眼仍在不停地觀察遠方的隊友位置。

“無錯，我真係有信心做到。”

“難聽啲講句，雖然十二歲嘅身體應用起上嚟仲係有少少唔慣，但要喺咁大嘅十一人場面對所謂同齡嘅對手，其實真係同任過無咩分別。”

過人在足球來說是比較複雜的事情，會牽涉到很多因素和理論，並不是只是單純的猜左猜右的擲公字遊戲。

當中還存在很多心理上的暗示和角力。

本來盤扭就是主要武器的蕭智堯，大學畢業後很長一段時間都主要擔任閘位角色，這種情況他再熟悉不過了。

一個明顯的假動作誘使兩人重心移動後，再一個逼真的假動作騙過兩人，然後往右邊一推－三個動作一氣呵成，蔡與榮看得嘖嘖稱奇，一個只有十二歲的中一學生居然具有如此熟練的盤球能力？

英理中場線對十三號球員的技術早有心理準備，但沒想過兩名前鋒這麼輕易地就被過掉了，舊有的兩名防守中場仍遵守著以包圍為前提、不主動逼搶的戰術方針留守原位，讓退後一格的另一名中場，也就是他們的隊長先迎上去。

一名防守球員的話，便真的形同虛設了。

助教詢問要否作出什麼應對，可是蔡與榮對李向名仍不熟悉，十三號是想他這副笨重的身驅擔任柱躉式中鋒的角色嗎？還是他只是希望前線有一個自己能信任的傳球點？

抱著疑惑與考慮，他還是決定先靜觀其變。

這一點，場上十一人名英理的球員也是滿肚子疑問：到底將會發生些什麼？

肉眼可見的變化是，除了這個長得較高的球員推向前鋒線外，關鍵的十三號明顯後移了，更主動地從後場開始持球負責組織進攻。

“但理善嘅兩翼球員連基本傳控都未做好，你將自己球隊防守最出色嘅中堅推上前進攻，變相亦係自尋死路……”蔡與榮身子傾前，雙肘靠在膝蓋上方，十指交叉地抵著自己的鼻子。“定你有信心一個人可以突破兩層防線同佢再去做配合？”

兩名前鋒球員在中圈稍後位置邊遮擋傳球路線，邊向蕭智堯靠近，而蕭智堯雙眼仍在不停地觀察遠方的隊友位置。

“無錯，我真係有信心做到……”

“難聽啲講句，雖然十二歲嘅身體應用起上嚟仲係有少少唔慣，但要喺咁大嘅十一人場面對所謂同齡嘅對手，其實真係同任過無咩分別。”

過人在足球來說是比較複雜的事情，會牽涉到很多因素和理論，並不是只是單純的猜左猜右的擲公字遊戲。

當中還存在很多心理上的暗示和角力。

本來盤扭就是主要武器的蕭智堯，大學畢業後很長一段時間都主要擔任閘位角色，這種情況他再熟悉不過了。

一個明顯的假動作誘使兩人重心移動後，再一個逼真的假動作騙過兩人，然後往右邊一推－三個動作一氣呵成，蔡與榮看得嘖嘖稱奇，一個只有十二歲的中一學生居然具有如此熟練的盤球能力？

英理中場線對十三號球員的技術早有心理準備，但沒想過兩名前鋒這麼輕易地就被過掉了，舊有的兩名防守中場仍遵守著以包圍為前提、不主動逼搶的戰術方針留守原位，讓退後一格的另一名中場，也就是他們的隊長先迎上去。

一名防守球員的話，便真的形同虛設了。

「圍上嚟！」隊長沉低下盤，邊碎步著後退邊大聲喝道。

蕭智堯朝後方瞄了一眼，那兩名被過掉的前鋒正急速趕回來，本來堅守陣地的兩名防守中場也圍了上來，看樣子是不打算在這裡放自己過去了。

但防守中場放棄自己的防守區域上前逼搶，便意味著前鋒身前的區域被解放了。

他朝李向名看去，但剛從中堅位置移上來的他，似乎還沒有搞清楚發生了什麼。

防守球員正快速向自己逼近，是自己推進，還是往右邊空出來的右中場傳過去？

再次與李向名對上眼後，蕭智堯一咬牙，輕輕從底部把皮球挑傳過去，直到傳出去的一剎那，他仍對這記傳球沒多少信心。

球速並不算快但恰到好處，落點大概在他站的位置前兩三步，其身後兩名中堅立馬想上前將來球破壞，只見李向名踏前一步，用他比同齡人稍為強壯的身驅一靠，搶在前頭的那個旋即被推開幾步。

後至的中堅想出腳之際，他又突然把身體平衡過來，腳底踩著皮球轉了一圈。

是施丹轉身。

“阿名果然永遠都係睇落完全唔可靠，但一定會莫名其妙咁完成任務。”史智堯見狀先是一驚，然後忍不住笑著搖了搖頭。

餘下的另一名中堅及兩名閘位球員慌張地跑去補位，蕭智堯甩開了防守球員，從右後方快速地插上接應並用叫聲讓李向名知道自己大概的方位。

這明明只是一個二打三的攻勢，但蔡與榮卻有預感這次進攻將會清脆地轉化成入球……不，其實完整來看：這是一個二打十的攻勢。

這位教頭感到自己的雙手又開始忍不住顫抖了。
_______________________________

名哥型到

推 好睇

學界踢343，夠體力踢得完全場？

上半場中段啫

好撚正 大大力推

好睇 LM

加油，支持

五、

「阿名！」

早就預見到這個空隙的蕭智堯不知何時從右後方冒了出來，甚至比右前鋒跑得更前更靠近右邊，不知道接下來該怎麼做的李向名聽到要球的呼喊聲，也很聽話地把球分向右邊，蕭智堯成功持球在右路落底，但他也知道左翼和另外兩邊前鋒並沒有配合時機跟上。

但李向名卻出現在了禁區十二碼點附近，甚至還比身旁的兩名防守隊員要前一個身位左右－他只是把這次組織當成一次One-Two來構建並完成。

蕭智堯不假思索地把球斬起，越過補位的左閘恰到好處地在小禁區前方落下，旁邊的兩名後衛只能眼睜睜地看著這名「中堅」衝前用額頭一頂，皮球應聲破網。

「好波！」其他隊友見狀立刻欣喜若狂地跑上來擁抱二人不停地歡呼，被這一連串簡單而直接的攻勢所嚇到的可不止對面的英理學生，理善的隊友們也一直在旁邊看得目瞪口呆。

是的，實際上蕭智堯如果要強行去做的話，每一個衝上來防守他的球員都能過掉，所謂的包圍哪怕是三四個，也只是多花一至兩腳工夫的時間而已。

但這樣做的話形勢便會變成一打十一，而且會給予隊友一種不信任感，讓他們覺得自己只是蕭智堯的陪襯，毫無參與感，這並不是他想看到的。

所以對他來說，最理想的結果是跟李向名二人以配合撕破敵人防線，這樣給隊友發出的信息則是：大家只要練好基本功，配合起來也可以做到同樣的事。

英理的助教也說不出話來了，但他知道蔡與榮也不會容許自己執教的球隊就這麼被擊潰，若坐視不管，這群孩子的自信心也肯定會大大受挫。

「叫俊緯熱身。」蔡與榮又深深吸了口氣，想強逼自己的情緒平靜下來，從李向名成功轉身過掉兩名中堅、蕭智堯在右邊突出空位的時候，他就預想到這次攻勢最終會變成入球。

「哦……好。」

“最後呢下頭鎚咁冒險嘅進攻手段都處理得咁得心應手，呢個十三號真係太……”

回到中圈後方等待下一球開始的過程中，蕭智堯朝英理的後備席看去，不意外地，那個人果然要出來了。

司徒俊緯。

「咦？嗰個咪……原來佢嚟咗英理咩？」

「邊個？司徒俊緯？哦嗰個咩U-13……吓？我哋要對佢？」

這位被稱為香港未來最受期待的新星，英理書院的最強武器，將要參戰這場賽前所有人都認為會是一面倒屠殺的比賽。

「咦以前小學同我哋踢嗰個喎。」李向名聽得討論聲，看了一眼後朝蕭智堯說道。

「係啊，佢最後帶住尚智小學拎埋全港冠軍添。」蕭智堯苦笑道。

「嗰場輸咗畀佢之後老魚好似練射波練咗一排，哼。」李向名輕輕地笑了一聲，然後朝中堅位置走了回去。

「你想打返中堅？」

「嗯，睇個勢佢應該都好快會出嚟架啦，後面應該要幫手守下。」李向名瀟灑地揮揮手，徑直往後防位置走回去。

蕭智堯沒有阻止，其中一個原因是他在整個中學生涯真的沒有再面對過這個司徒俊緯，根本不知道他這個時期有什麼技術特點，實力在什麼水準左右。

但在場的所有人之中只有他知道：十八年後，三十歲的司徒俊緯已做了五年香港足球代表隊隊長。

雖然這名在英國讀到小學畢業前才回流的中場指揮官最後還是沒能達成征戰海外聯賽的夢想，不過他的實力絕對可以稱得上是香港足球歷史上最出色的中場之一。

“而家嘅我，夠唔夠佢踢呢？”蕭智堯看著那名一臉冷漠地在場邊等待入場的小個子中場，不由得從心底發出這樣的疑問。

……

蕭智堯沒有阻止，其中一個原因是他在整個中學生涯真的沒有再面對過這個司徒俊緯，根本不知道他這個時期有什麼技術特點，實力在什麼水準左右。

呢段打錯咗，更正返

蕭智堯沒有阻止，其中一個原因是他認為把李向名推上前鋒位置只是一著奇兵，這球之後就不可能再這麼大效果了。

況且司徒俊緯上場後，中場區域肯定會陷入劣勢，這時候李向名用於穩定防線會更為合理。

但在場的所有人之中只有他知道：十八年後，三十歲的司徒俊緯已做了五年香港足球代表隊隊長。

呢句都打錯咗，係「十六年後，二十八歲的司徒俊緯已做了三年香港足球代表隊隊長」先啱

雖然香港加強推廣足球多年，與各球會協力的系統化青訓營也讓學生整體的足球水準上升，但香港的學業風氣依然是過於霸道，很多家長都極力反對在小學初期便讓學生們參與密集的學界賽事，加上出於保護心態，所以不少小學直到五年級或是六年級才設有足球及籃球校隊。

他們三人雖然小一就已經在屋邨的小空地認識並終日一起踢足球，但直到小六時才真正地有機會並肩作戰。

當時余仁海和李向名這兩人一前一後，在小學學界比賽上大殺四方，反倒是以盤扭見長的蕭智堯並沒有多少用武之地，因為戰術方針就是盡一切可能的方法儘快把皮球傳到余仁海腳下。

小學學界的分區賽事是直接淘汰賽制，由於參加的學校較少，所以並沒有複雜的分組賽，前三場比賽他們都在大比數擊敗對手，整支球隊上下都洋溢著一股「我們是無敵的」的氣氛。

「下場比賽我哋嘅對手係尚智小學，上年佢哋都踢到全港四強，拎過幾次深水埗第一，係幾勁嘅對手。」體育老師說道。

「挑，有幾勁啊，我就未撚見過勁過我嘅同齡人啦。」是的，余仁海小學時已經是滿口粗言穢語。

後來在出賽前，體育老師很輕輕地帶過一個消息，或許是不想影響大家，但又想學生們知道這個情報：對面有一個剛從英國回流的天才球員，聽說在英國那邊也踢得小有名氣。

一開始大家都在想到底會是哪一個，這個問題在開場哨響後不到一分鐘便揭曉了：對面一開球便把球傳給中場，然後他盤球直接往英理半場衝過來，直接把攔路的所有人都過掉射門得分。

即使是向來明鏡止水般、輸贏都能處之淡然的李向名也明顯動搖不少，因為對面那中場球員過他的時候只用了個很簡單的假動作，便徹底將其騙過。

雖然對面的防線也基本上無法阻止余仁海入球，在中場被對方完全壓制的情況下，他還是只憑著僅有的幾記長傳數番攻破尚智大門，畢竟能真正餵到他那裡的傳送實在太少。

最後他們落敗的比數是4-10。

那種連中場線都過不去的壓逼感，對方中場持球時被玩弄於股掌之間的無助感，蕭智堯在十六年後的今天仍記得很清楚。

後來才知道那個外表平凡，連身高都比同齡人要矮小一點的正中場，名字叫司徒俊緯。

他當屆帶著尚智小學晉級全港大賽，一路過關斬將，拿到了學校歷史上第一座學界冠軍，他本人也因此入選了港隊U-13。

……

蔡與榮在場邊做了幾個手勢，然後朝正在做最後熱身的司徒俊緯走去，隊長看在眼裡，大概意思是保持現有陣式和戰術，等司徒俊緯入替後才轉回平常的踢法。

「做好熱身，完整少少唔好偷雞，場波贏輸都唔緊要，最緊要係我唔想你有咩冬瓜豆腐。」

「……知道。」

「我知道你望住隊友俾人羞辱肯定好想快啲上場，但切忌意氣用事，無論呢個對手同你比較係點都好，佢身上都有值得你學習嘅嘢，你要保持呢種乜嘢都謙虛吸收嘅心態。」蔡與榮目光一直跟著場上的蕭智堯，其實他心中明白這個十三號的小子肯定要比司徒俊緯出色，但當然沒有把這結論說出口。

「李sir你心入邊應該覺得……佢比我更加出色？」

「……」蔡與榮有點意外地看了他一眼，一時反應不過來。「你自己覺得呢？」

「完全唔係同一個水平，佢嘅用波能力比我熟練好多，Vision（視野）同Decision（決定）都令人大吃一驚，」司徒俊緯坐在地上，木無表情地左右壓腿。「明明上年對過佢仲係成個初哥咁，想像唔到佢呢一年入邊落咗幾多苦功。」

「學海無涯苦作舟，你呢個年紀係吸收同學習嘅最好時機，你記住呢點就可以。」

「睇嚟李sir你都默認咗心入邊覺得佢比我出色呢個事實。」司徒俊緯罕見地露出了少許微笑。

「我知你自尊心一直好高，但我無諗住要暪你。知道自己長處同不足，盡力去揚長補短，先係真正嘅運動員精神。」

「知道。」

理善的前鋒在危險地帶接到直線傳送，稍稍側著身奮力起腳，但姿勢變形沒有調整過來，皮球偏出甚多，浪費了一個寶貴的半單刀機會。

蕭智堯安慰隊友不要放在心上，但他心想這應該是難得地擴大比數的機會了。

哨子聲響，一臉平靜的司徒俊緯站在場邊，與被換出的隊友拍手互換後，腳步輕盈地跑進球場。

文

Lm

交呀

lm

六、

團體運動，如足球、籃球、棒球等，之所以能讓無數人為之著迷為之瘋狂，其中一個原因是它們不是純加法遊戲，並不是說你把一堆明星球員塞進正選陣容裡就能天下無敵。

這其中涉及很多戰術、調度，甚至也會受不少場外因素影響。

除了戰術核心，你還需要很多的綠葉球員來保證戰術能夠順暢運行，現代足球講求整體運作，攻守平衡，所謂的「工兵」和「通天老倌」也是球隊的重要財產。

在大學時代，校隊教練一直都沒有重用過蕭智堯，他對這名中場球員的評價是：「作用單一但出色的齒輪型球員」。

「你嘅優點同缺點都太過明顯，要發揮你最擅長嘅優點，我就要特登圍住你砌一套戰術同陣型。如果唔係，另外嗰十幾個人入大部分人嘅戰術意義都比你高。」大學時的足球教練十分醉心戰術，同時說話也很直來直往，評價及建議手下的球員時毫不留情。「但你要明白，我並唔係對你評價低，我真心地認為你係一個好球員。只係我認為圍住你去砌一套戰術，成功率好低－因為你太容易俾人針對而隱形甚至擊潰。」

他知道教練沒有惡意，他也知道這番話說的是事實，教練更多的是讓他擔任後備或是沒那麼重要的角色，為球隊整體作貢獻及輸送。

「你回想一下就可以驗證我講嘅有無錯：當你身處嘅嗰支球隊，身邊隊友嘅整體水準都比你低嘅時候，呢支球隊運行係咪比平時、或者永遠比你預想中嘅要差？」

「……係。」

「證明咗你唔適合做一支球隊嘅戰術核心。」教練很斬釘截鐵地應道。「足球係一樣好殘酷嘅運動：你適合踢咩位，適合擔任咩角色，由一出世就已經注定好。你適合踢兩邊或者中間、你適合做核心定係綠葉，呢啲都係天生。」

蕭智堯不知道該說些什麼，只能點了點頭，他回想了一下整輩子踢過的足球比賽甚至是街場，作為球隊戰術核心時，確實是總感覺球隊運行得很不順暢，自己也像被綁手綁腳一般不自在。

「但足球唔一定係話戰術核心一定要喺中路，唔係攻擊中場、中場中、防守中場或者前鋒先可以係戰術核心，即使係左右中場、翼鋒甚至閘位都可以係戰術核心，你睇返足球歷史其實可以搵到好多：加利夫巴爾、夏薩特、列貝利、亞歷山大阿諾－呢個可能有啲商榷，但你應該明我意思。」說得有點激動的教練笑了一聲，稍稍遏止住自己忽然湧上來的興致。

摩牙

此刻站在球場上，看著緩緩跑進場內的司徒俊緯，蕭智堯心裡明白，這個人就是所謂的天生中路戰術核心。

龍門球斬出，防守中場爭頂後皮球落到左邊被英理的球員先一步搶到，蕭智堯回頭確認了一眼，這時他立刻意識到對方的陣型跟戰術都隨著王牌上場而改變了，應該是開始時的4-4-2。

他正想讓隊友去包夾和阻擋傳球路線，眼邊突然一道黑影冒出，在一個以中場位置來說相當「舒服」的地點接下來球並順利轉身，四周五步之內沒有任何的防守球員。

是司徒俊緯。

蕭智堯心裡暗吃一驚，以中等速度迎上去先給予中央的壓力，這時他又有隊友在中圈的位置支援接應，只見他把皮傳出，輕聲地喊「轉去左邊」，頃刻間皮球便已順暢地傳到左路去開始小範圍的組織突破。

一個球員甫上場便已讓整支球隊的氣氛和發揮脫胎換骨。

「嘖。」

除了奮力回防以外，蕭智堯也暫時想不到更好的對策，他本來便不擅長逼搶，這也是他在大學校隊時不被重用的原因。但要留在中前場，完全對球隊的防守置之不理卻又不是上策，因為他清楚記得李向名中學時指揮防線的能力可謂無限接近於零。

這個球隊防線領導人物的防守做法一言蔽之就是「寧願一生都不說話」。

他能預知到最難最麻煩的情況，但他會在心裡面祈禱不要出現，而當出現了便會自己想辦法去解決它，要是解決不了失敗了……那就算吧。

「右閘拍上去！防中睇返中間個7號！」蕭智堯一路注意著司徒俊緯的位置，一路指揮著隊友的防守陣型，盡量堵塞明顯的破綻。

“……”司徒俊緯仍只是慢吞吞地跑著，在蕭智堯的盯防下甚至沒有怎麼走位，僅很輕鬆地移動著。“個平衡度咁樣……你真係唔做多一步……？”

蕭智堯很快便意識到自己的錯誤了，他忘記了對面隊跟己方的球員能力之間相差了幾個級數。

如果要以「兌子」的方式去進行單防，只要其中一個防守球員被突破，球隊的防線便會因為暫時性的崩潰而失衡。

李向名很快便補位並將球向中圈方向解圍，司徒俊緯由於沒有深入，比蕭智堯更早到達落點拿到皮球，再次指揮著下一次進攻。

“同以前面對佢嗰陣一樣，就好似俾個象棋高手不斷以車馬炮圍攻你咁，化解完一個攻勢，下個攻勢又無聲無息咁唔知由邊度開始埋身……”蕭智堯也算是早發現這一點，比較早到達司徒俊緯跟前，但對手根本沒有要突破的意思，毫不猶豫地早半秒便把球傳走然後走位。

他當然清楚知道，司徒俊緯的傳球和現位是有路線圖的。

沙維說過，他每一次拿球前都會先想好之後要做的三步。當然中學生要做到這一點確實是太難了，但蕭智堯相信這名天才球員現在起碼能做到兩步左右。

控球前先確認附近的對手球員和隊友，設想好轉身動作和傳球路線，再設想隊友可行的傳球路線並開口指揮－這是一名出色的中場指揮官在球場上的慣常行動。

但當然能做到的人少之又少。

一次簡單的三角短傳，皮球已傳到蕭智堯的身後並穿過了防守中場線，直接向後衛線施加著壓力。

兩名中鋒跟右翼心有靈犀地開始互相拉扯著亂了陣腳的防線，蕭智堯大喊讓防線退後，同時自己奮力地奔跑回防，前插的英理隊長在三閘線附近推進兩步，長傳給右邊深處的右翼底線傳中，但這次攻勢仍未能對龍門造成威脅。

被牽著鼻子……這是蕭智堯此刻的唯一感受。

他在中圈附近不遠不近地死死盯著蕭智堯，寫滿在臉上的焦慮就是其無法阻止對手得心應手地掌控著球賽的表證。

“雖然蕭智堯仲未有拎到波同佢直接較量嘅機會，但唔通俊緯始終都係技高一籌？“賽前根本沒想過要打出這張王牌的蔡與榮盤著雙手，只是蕭智堯略帶慌張與混亂的醜態讓他有點意外，難道自己看錯了人嗎？

是的，蔡與榮當然清楚司徒俊緯的其中一個強項是指揮隊友，他對隊友的能力、長短傳和習慣都暸如指掌，在足球場上的每個決定也只是半秒不到，但他總是能在這一瞬間找到最適當的策略，就像棋士一樣控制棋子作出相應的防守。

“所以……係因為英理嘅整體水準強太多而導致場面徹底失衡？”

明明是司徒俊緯持球，但他卻已把目光移到十三號身上，因為在其接球前他已猜到了未來幾步的皮球走向，他更有興趣的是，陷入困境的十三號會如何應對以改變形勢。

“睇人球員同睇人一樣，評價嘅重點唔係睇佢順境嗰陣，而係睇佢身陷逆境嘅時候會點做。”

午後炙熱的陽光照射在場上眾人身上，滿臉的汗水與炎熱更顯得理善王牌球員看起來焦躁不安。

“唔好令我失望啊十三號仔。”
_____________________________

因為主角身體都一樣仲係12歲
同埋佢本身唔擅長搶波 加上對面亦無諗住要過佢

睇到諗到唔代表做到

又打錯

好似睇緊奧燒咁

加速

未開始睇 故事係咪講穿越

BTW 支持創作

g 持

係

Push

係舊登同呢到睇過幾個足球故，只有一個係無爛尾，希望樓主可以堅持寫晒佢

我會盡力
其實我都係即興 存貨唔太多 雖然有個大概嘅諗法
所以暫定係分幾季嚟寫先

巴打加油

好睇，樓主加油
希望唔好爛尾

大家都集氣十卜樓主。

七、

眼前一臉自在地將球隊指揮得井井有條、張弛有度的司徒俊緯在蕭智堯看來，就像是一副用來嘲笑自己的哈哈鏡。

猶如醜陋的女巫想在魔鏡中聽到它說這世界上最美的女性是自己，但映照在鏡中的卻是白雪公主。

一個二十八歲的成熟球員，竟然在跟一名十二歲的天才球員同場較量中，真真切切地意識到自己不是踢中場中的料子。

“有時球隊無人嗰陣，我都會客串打中場中，有時我真係會覺得自己係有打呢個位置嘅天份。我比大部分人冷靜，向前傳或者分邊嘅Decision都比大部分人好－但我打中場嘅勝率真係好低，低到我毫不懷疑咁相信自己唔適合踢中場中，不論係防守中場定係攻擊中場。”

「足球係一樣好殘酷嘅運動：你適合踢咩位，適合擔任咩角色，由一出世就已經注定好。你適合踢兩邊或者中間、你適合做核心定係綠葉，呢啲都係天生，後天可以改變嘅嘢有限。」大學足球教練的話語再一次在腦海赫然浮現，蕭智堯只覺得自己的雙腿愈覺沉重，不知是天氣炎熱的關係，還是因為自己不太適應十二歲的身體而感到疲憊不堪。

由攻勢被破壞再次在中場組織發動下一次進攻，近五分鐘內英理便已經歷了七遍，期間理善完全無法搶到球權，即使有短暫地將球搶下，但迅速且具紀律的高位逼搶也使他們不到幾秒便重奪控球權。

蔡與榮看了看球場邊的電子時鐘，距離上半場完結的法定時間還有兩分鐘。

理善的防線已開始有點疲於奔命而顧此失彼，一直無法持球進攻必然會使防守隊員失去專注力而失位，更何況他們只是一群初中生。

天秤已然完全失衡，此處不打出致命一擊更待何時。

蔡與榮站起來走到場邊，伸出右手往左邊大動作地撥了一下。

距離較近的左閘看在眼內，馬上跟擔任防守中場的隊長說了一聲，同樣的訊息也在數秒之內傳到司徒俊緯耳中－不過其實他早就留意到蔡與榮走了出來，也大概猜到教練在想些什麼。

只見司徒俊緯輕輕地向前方揮了揮手，兩個閘位立刻便再推前了少許，甚至連中堅也推進到中圈處，而他本人的持球動作也更具有侵略性，從之前有敵人靠近便馬上傳走的踢法轉為明顯有突破的意圖。

被圍攻了數分鐘的理善早就連前鋒也逼不得已退守半場分擔防守任務，這下子更是被逼退到了三閘線附近，宛如被圍城一般束手無策。

由於在場外觀察時有看見過蕭智堯輕鬆且多次截下盤球突破的場面，司徒俊緯認定他不是個能容易過掉的對手，因而有意無意地撞牆往其他防守球員跑去，他的用意很明顯，就是先讓防守陣型某一邊失衡，再設法把球轉移到少人的另一邊尋找空位。

這種戰術在現代足球很常見，蕭智堯當然心知肚明，但現狀確實讓他顧此失彼。英理的足球風格並不是強調傳控的類型，只是雙方的實力有明顯差距，單人突破的成功率高得驚人，致使理善的球員需要不停地補位調整，擔任攻擊中場的蕭智堯怎麼可能獨善其身。

「彈畀家俊。」

假動作誘使蕭智堯的重心向左移動後，司徒俊緯傳球從蕭智堯與防守中場之間的空隙穿過到達前插的柳柏賢腳下，旋即又彈到現位的英理右前鋒謝家俊處。

「轉去左邊！阿隆空咗！」

在蕭智堯回身觀察球隊右路的防守狀況時，司徒俊緯的身影一閃而過，再回頭時他已前插領先了自己一個半身位，並一直向李向名，也就是理善右側的方向跑去。

蕭智堯穿越所獲得的優勢不少，但身體質素沒有任何變化，包括他本來就不快的速度，面對司徒俊緯的全速跑動，他的狀態只能用束手無策來形容。

「柏賢現位！家俊出嚟！」

英理左閘心領神會地把皮球傳往中路現出空位的柳柏賢腳下，這時司徒俊緯已跑出了接近兩個身位的空間，但蕭智堯仍緊跟其後，該名防中稍稍猶豫了半秒，與司徒俊緯的眼神稍稍對接了一下後，便將球傳給再次現位的謝家俊。

在右前鋒現位的同時，右翼和左前鋒立即往謝家俊身後的那片空位移動，雖然理善的右中堅及左閘都有緊緊跟好沒有暴露致命空位，但這種來回不斷的試探拉扯在過去六七分內一直持續不斷，實在讓人喘不過氣來。

這個攻勢完全與司徒俊緯所設想的同步，理善的整條防線站位已變得七零八落，只待對手用手上的棋打出「將死」的最後一步。

所有理善防守球員的注意力都被引到左路去，而這時候的司徒俊緯已被眾人忽視。

「阿名返嚟幫手補位！」危險的氣息不斷竄進鼻孔，蕭智堯在後方無法縮短與司徒俊緯的距離。

「呢球要入，你畫定板，準備一下下半場要做嘅嘢。」蔡與榮略顯失望地站了起來，雙手插著褲袋，他相信這一局棋已塵埃落定了，理善被將死只是兩步或者三步四步的差別。

「吓？哦好……」助教有點始料不及地應了一聲，匆忙地從隨身行李中拿出戰術板開始擺放。

只是他才剛蹲下來，身後便傳來了入球的哨子聲。

入球的不是司徒俊緯，是右前鋒謝家俊。

「點入架呢球？」

「空曬嘅俊緯接到波之後直接推過咗對面趕返嚟補位嗰個高佬，然後單刀橫傳畀家俊射空門。」蔡與榮像個覆述的機器般不帶感情地描述道，似乎對這個聽起來體現團隊合作的入球沒有多少高興的情感。

「教練你係睇到邊一下就確定呢球會入？」助教怔了一怔，因為蔡與榮的反應著實讓他有點意外。

「見到十三號好狼狽咁跟住俊緯跑嗰陣，」蔡與榮循例地向著場上的球員拍了拍手表示鼓勵，但看表情就知道並不太在意這場的比數和賽果。「佢係理善嘅靈魂人物，當其他隊友都見到佢呢個狀態嘅時候就會動搖，亦會下意識將注意力放喺俊緯身上，呢個時候其他隊友所受到嘅壓力就會變細。」

「啱先我都見到俊緯向住對面個高佬跑嗰陣，個高佬明顯係猶豫咗一下，然後家俊就即刻擺脫到佢衝出去現位，喺無壓力嘅情況下咁做到支點。」

「一個係十三號，一個係個高佬，吸引佢兩個嘅注意力，就等同咗吸引成隊嘅注意力，咁樣必然會令成隊嘅防守陣形失衡，其他隊友得到嘅空位就會更多；其他隊友嘅威脅大咗，本身已經係崩坍邊緣嘅理善防線自然會徹底瓦解。」

「明白……」助教獲益良多地點了點頭，擺好戰術板後站起來回頭朝場上的一眾球員看去。

理善眾人被進球後也呆滯了十來秒，球證看了看錶後再吹響哨子示意上半場結束。蕭智堯氣喘吁吁地彎著腰，閉上眼用手撐著膝蓋逼使自己冷靜下來，再用了十多秒才大概搞清楚了剛才是怎麼一回事－也就是場外蔡與榮解釋的前因後果－而第一步正正是自己被司徒俊緯甩開無法跟上，吸引了隊友補位的注意力而導致整體崩潰，這個失球他難辭其咎。

「Sorry，呢球我問題。」

「傻啦，唔好講呢啲。」鍾偉豪走近，輕輕拍了拍他的頭。

只是他暫時仍沒有改變這個局面的辦法。他有信心在持球時力壓對位的司徒俊緯，這個只有十二歲經驗的小孩不會是自己的對手，對方也一直避免與自己直接較量。

但整支球隊都被壓制住無法好好組織攻勢，這一點是致命的，因為司徒俊緯顯然非常擅長於控制局勢，簡單的傳球走位就已經讓不擅長逼搶的蕭智堯破綻百出。

至於被一下假動作清脆地過掉的李向名看起來並無異樣，失球後只是嘆了口氣並附上一句道歉，看起來就像不太在意一般，但其實蕭智堯知道他內心應該是不服氣的，而且歸根究底這一球自己才應該負上最大責任。

雖說他對勝利的渴望不大甚至幾乎是沒有，但被正面輕鬆地一對一失守，李向名內心深處還是對這很抵觸的。

下半場能反撲的機會不是沒有，不過首要的問題是要先解決球隊整體實力差距導致完全失去控球權的問題。

有辦法可以擊潰對方的王牌嗎？他的弱點是什麼？

被追成2-2平手，半場完結走回場邊的路上，英理書院眾人重拾信心的氣息撲面而來，而相對地，是蕭智堯身邊那些一言不發，垂頭喪氣的隊友們。
________________________________________

留名

早咗入嚟 好好睇 留名！

live左，加油師兄。代入感好強

多謝多謝

多謝，我盡力

加油
好睇

g持

Support

好耐無睇過Live感強嘅足球故

肅智堯變了史智堯？

打錯咗 sorry

終於追到 live. 樓主加油

八、

理善的教練彭為海是名四十多歲的體育老師，對足球並不熟悉，不論是技術上還是知識上，都可以說是一竅不通。不過大家也不會說些什麼，畢竟理善只是間較小型的公立中學，能有正式的足球校隊，偶爾還會提供預約好的草地球場讓大家練習，這便讓他們心滿意足了。

蕭智堯清楚記得初中三年的足球校隊都是「無為而治」，而結果就是每場比賽都沒有任何方針與準備，不管最後是贏了還是輸了，也幾乎沒有任何反省和強化。

那時候作為中場，蕭智堯唯一要做的事情只是想辦法盡快把球交給余仁海。

雖然這條公式很簡單無趣，但卻是最直接有效的。中學五年間，余仁海在中學學界的總入球數字是二十一場五十六球，場均接近2.8球，哪怕沒有多少是在全港大賽階段時獲得，但這仍是一個很誇張的數字。

不過說到底這都不是自己的功勞。

其他十名隊友坐在板凳上不發一言，明明跟被稱為「深水埗王者」的英理書院在上半場踢成2-2平手，應該是一件值得慶賀的事情，想來大概也是因為他們感受不到自己在這場比賽的參與度吧。

這種實力斷層確實會讓人沮喪，不管是蕭智堯的單天保至尊，還是司徒俊緯上場後的全面壓制，對於那些差了幾級的同學來說，都是一種令人窒息的絕望。

因為對他們來說，這就好像不是一場中一程度的足球比賽一樣。

彭為海依舊沒有說些什麼，只是把帶來的一箱水拉到大家面前，微笑著鼓勵說大家踢得很好，所有人都不知該作何反應，氣氛依舊一片死寂。

蕭智堯觀察著自己的隊友們，他對這些人的印象仍有點模糊，甚至有些連名字都不記得了，技術特點什麼的自然也說不清楚，所以要考慮下半場的戰術不免有點吃力。

「你諗個戰術，係圍住你嚟踢嘅，今日我哋唯一可以靠嘅就係你。」這時隊長鍾偉豪走到他身邊蹲下，一臉嚴肅並刻意地壓低了聲線。「你唔好考慮要點樣去就我哋其他人，而家你係我哋球隊入邊能力最高嘅一個，我哋嚟呢個球場係為咗贏呢場比賽，所以你亦理應要成為戰術嘅核心。」

「隊長……」在蕭智堯的記憶當中，鍾偉豪一向是個認真負責、冷靜沉穩且大公無私的隊長榜樣，但他的能力確實只能算是平平無奇，用遊戲的角度來比喻的話就是一個不怎麼大的六邊形。「但係我暫時諗唔到啲咩……」

“嗯？咪住。”蕭智堯忽然想起在中三的時候，鍾偉豪突然提拔了一名一直在後備席沒什麼上陣機會，但每次訓練和比賽都會來的同學。“我記得佢中一嗰陣已經……”

扭頭掃視兩側，在記憶中稍為模糊的臉漸漸被想了起來，並與眼前一名顯得有點錯愕的隊友瞬間重疊。

「我無記錯嘅話，你係叫安子釗？」

「係……」對方被這突如其來的提問吃了一驚，顯然是沒想過自己會與這場比賽扯上什麼關係，旁邊的後備席上還有幾名中二中三的師兄。

“係佢啦……”記憶中的這名隊友，是一名直到中六畢業時「波底」都很差的球員，但自從中三被提拔以後，之後的每一場比賽他都是其他人心中的不二正選。

因為他只有一項其他人沒有、且特別突出的技能：死纏爛打。

他被埋沒在正選陣容之外有幾個原因，當然最大問題是他的控球和傳球真的爛得像新手一樣，且踢了好幾年都沒有改善多少，而第二個原因是一開始他經常被隊友取笑和責怪，致使放不開心態去踢。

「隊長，我想換佢出嚟。」蕭智堯拍了拍安子釗的肩膀，看著鍾偉豪說道。

「吓？」

眾人不約而同地發出了疑問的聲音，因為安子釗在他們眼中就是一個足球初哥，連基本的控球和傳球也經常失誤，甚至在平日訓練時有幾個說話比較難聽的還叫他退出不要浪費時間。

「你認真？」鍾偉豪吸了口氣，硬是壓住了自己驚訝的情緒。「我諗你練波嗰陣都見過佢……」

「我認真，而且我可以好負責任咁講，佢會係我哋踢贏呢場比賽嘅關鍵因素。」蕭智堯說著說著突然語氣間透露出了自信來。

「好，我信你，咁你想換佢踢邊個位？」

「防中。」

「咁即係……」眾人面面相覷，很快把視線移到了隊長身上。「你想我換出嚟？」

「唔係，我想換走一個前鋒加一個踢防中，踢4-2-3-1。」蕭智堯搖頭說畢，目光移到左前鋒黃嘉理身上，他意識自己要被換下後錯愕地看了蕭智堯和安子釗一眼，雖然應得很快，但多少也露出了不太情願的表情。

「時間唔多，我有嘢要交帶安子釗做……」蕭智堯貼近鍾偉豪耳邊低聲道，暗示讓他去處理換下黃嘉理的事情。「仲有就係，等陣我會轉踢中前場自由人，基本上唔會回防，所有防守同銜接嘅事情只可以靠你哋。」

「OK，」鍾偉豪也不拖泥帶水，很乾脆地點頭答應了他的請求，並讓其他隊員去通知球證他們有換人調動。「咁大家過嚟，我講一下等陣我哋會點踢。」

看著其他隊友稍微移開幾步討論戰術安排，安子釗對自己被蕭智堯單獨留下這件事仍然覺得難以理解。

人町人戰術👍🏻

「足球場上有啲嘢係好難解釋，但我可以向你保證，你喺防守中場呢個位置上，一定會發光發熱。」蕭智堯想了兩秒該怎麼開口。「等陣你會拍住隊長一齊保護防線，我知道防守中場呢個位要做好多嘢好似好複雜咁，但其實你只有一個任務－死跟住司徒俊緯，一秒都唔可以俾佢擺脫開你。」

「哦好，但……佢技術咁好，一嘢就過到我架啦喎。」安子釗臉有難色有側了側頭。

「俾人過就痴上去搶返，」蕭智堯毫不猶疑地答道。「總之你要做嘅嘢淨係得一樣：司徒俊緯拎住波你就全力衝上去搶，唔係行住，係搶，搶到無力為止；佢無波喺腳你就全程貼身咁跟住佢，其他嘢咩都唔好理。」

「好，明白。」

「然後……搶到嘅話就諗辦法傳畀隊友啦，就係咁多。」蕭智堯拍了拍他的肩膀，然後走到臉上明顯有不快情緒的黃嘉理身旁。

「唔使安慰我，我知我啱先miss咗好多餐士……」

「唔係，呢個唔係主要原因，」蕭智堯故作輕鬆地笑了一聲。「其實我收到風，聽日校隊會收多一個踢左前鋒嘅人。」

「……所以？」

「球隊之後嘅所有戰術都會圍住佢嚟踢，所以同佢撞位嘅你一定會……你明我講咩。」蕭智堯欲言又止地攤了攤手，他記得黃嘉理在中二以後因為余仁海的加入，沒多久就退出校隊了。「所以之後我想……咁講好似好高高在上咁，但我意思係，你可以考慮下轉踢其他位。」

「做後備都可以，我淨係想做前鋒入波。」他看似很豁然地微笑道。

蕭智堯沒預料到這個答案，只能沉默著點點頭，再去跟其他人確認接下來的戰術安排。

作為中前場自由人，其他隊友必須要為其創造出足夠的空間，才能讓這種幾乎絕跡於現代足球的「傳統十號位」大展拳腳－不過這些都是後話。

眼下最需要解決的，是如何抵擋司徒俊緯指揮的攻勢。

英理書院方面，扳平比數後大家都顯得輕鬆了不少，當然很大原因是因為司徒俊緯的控場使大家都踢得更舒服更具組織性了，尾段連續幾分鐘將理善踢得喘不過氣來的感覺很是爽快。

司徒俊緯個人是沒什麼太大的情感表現，只是筆直地身子坐在板凳上喝著水，那雙細絲般的眼睛內裡依然不知道在想些什麼。

「點，有咩諗法？」蔡與榮走到他身旁坐下。

「無，」司徒俊緯看了他一眼，又喝了口水。「呢次對佢唔公平。」

「唔係咁計，我成日都講，」蔡與榮不太同意地搖了搖頭。「一個球員如果突破唔到困境，將問題歸咎喺隊友度，咁佢永遠都唔會進步。一個出色、頂尖嘅球員，就係要諗辦法喺現有嘅因素度，搵到屬於自己嘅路殺出去，特別係當自己明顯比其他人要優秀嘅時候，你更加要企出嚟做多一兩步，唔係你同佢哋有乜分別？」

「咁如果佢企出嚟都係改變唔到局勢呢？」司徒俊緯嘴角微微挑起，看著球場笑道。

「咁即係話佢仲未可以主宰佢目前身處嘅水平，但當然，足球係一個十一打十一嘅團隊運動，好多時候唔可以單純咁以成敗論英雄，不過我相信球員自己同埋其他人心入邊都會有一把尺。」

是的，雖然指揮著隊友全面將對手壓制並清脆地攻入一球，但司徒俊緯絲毫沒有自己勝出的感覺。

顯然在他心中那把尺的量度下，自己仍然沒有壓過蕭智堯的光茫。
____________________________

排隊買外賣有文睇，何其幸福

支持足球故
仲要係穿越足球故
加油樓主

呢個鐘數排隊買外賣
文記？

加油

我地有13個鐘頭時差

加油呀

加速加速

加速加速加速！

開緊會，好眼訓，求文打針上電。

九、

被英理書院以足球特長生招攬後，司徒俊緯的母親收到了不少祝賀，說她的兒子考進了中學名校，他日再考上名牌大學指日可待。

母親說這些事情的時候，提到的大多也只是英理書院的名字，畢竟是全港排名前十的名校，與其他師奶說起時面子有光，倒是入選香港U-13的事情卻是鮮有聽她提起。

「哎喲咪好囉，英理考上中大港大個比率好高架，第時考個咩醫生律師之類，你有排享福囉。」有時候在房間中打著FIFA，也能聽到客廳外傳來類似的話語。

「哎係就好囉，我都唔咁高要求啦，簡單啲考得上港大就得啦，起碼唔使餓死自己先啦。」母親笑呵呵地回應著。

“真係無聊……第二個唔知都算，佢點會唔知我成績本嚟就屬於差嗰批……”

司徒俊緯的房間內貼滿了許多大大小小的施丹海報，這是他由小到大的偶像，他總是佩服這位法國球王，每每總是能以君臨天下的姿態改變戰局，既優雅又能將對手玩弄於股掌之間，就像球場上的演奏家一般。

……

「嗶。」

下半場開始前的調動被蔡與榮看在眼裡，理善的正選十一人其實他本來就不熟悉，作為區內強隊的自傲感讓他不怎麼打探這支藉藉無名的陪跑份子。不過讓他有點在意的是被換走的居然是前鋒，難道對方打算放棄進攻，在餘下三十分鐘裡龜縮守住一分？

被換上場的新球員表現得戰戰競競，雙腿顯然帶著輕微的抖動，略帶急促的呼吸都表示他沒有什麼上陣經驗，說不定還只是個初哥。

而上半場進了一球，還有過幾次威脅攻門的左前鋒則被換走，這樣的調動實在讓蔡與榮摸不著頭腦。

倒是理善眾人的表情看起來相當冷靜，上半場結束時的迷惘與慌張一掃而空－這是有著清晰戰術目標的證明。

“有意思有意思，就等我睇下你哋有咩奇牌要出。”蔡與榮歪嘴一笑，興致勃勃地站了起來走近場邊。

下半場由英理先開球，意味著理善接下來仍要面對漫長的等待才有機會奪回控球權。

單中鋒的陣式很快就被英理的球員意識到了，這一步著實讓蔡與榮跟司徒俊緯有點意外，但還是姑且按著上半場的戰術大綱踢著。

司徒俊緯發現負責盯防自己的不再是蕭智堯而是那個被換上的新人，看起來動作非常生硬，雖然速度很快但只會一股腦亂撲亂搶，對自己沒什麼威脅，而蕭智堯本人則站得更前，幾乎不參與防守，意圖也很明顯了。

英理的整體步調比上半場還要沉著冷靜，不斷地通過橫傳、後傳地保持控球權，就像哥迪奧拿時期的巴塞一樣，不斷地設法拉扯和轉移，不慌不忙地等待對方防線出現漏洞的那一刻。

再一擊即中。

為沉悶的會議多一點生氣，謝謝

司徒俊緯突然大腳將球向前長傳，皮球穿過李向名和左閘之間的空隙並再往左方彎曲落下，剛好在彈一下地後傳到左前鋒的腳下。

「嗚！」

但李向名似乎對這球早有準備似的，司徒俊緯看得很清楚他早就沉低下盤準備轉身，早早便往前鋒的位置跑去。

只見他乘著那前鋒控球稍微離腳的那一瞬間踏步卡位一靠，便輕鬆化解了這個攻勢。

司徒俊緯側頭瞄了一眼，不難發現蕭智堯正與李向名眼神交流，但防守中場一直在旁邊緊盯著他，附近也有兩名閘位球員將其包圍，應該不會貿然將球傳去他腳下。

“啊？”

快速地轉身觀察蕭智堯動向的李向名馬上小動作地拉弓，將球向中圈附近的位置吊去，落點剛好是蕭智堯身前的空位，但在那裡絕對會被數名中場包圍。

“但以佢嘅腳下技術點會驚俾人圍呢？我真係……“

司徒俊緯不敢怠慢，馬上朝皮球的落點跑去，事情果真如他所想般，即使柳柏賢緊隨其後，但蕭智堯卻彷彿毫無壓力地將球用腳面卸下，乘著對手逼搶過來的動能輕輕一推，中前場的空間瞬間被解放出來了。

「圍上去！」隊長心叫不妙，立馬大聲喊道。

距離較近的左閘立刻放棄身後那跟上的右中場，轉而向蕭智堯的位置而去，與此同時，司徒俊緯發現理善的單箭頭立刻向前走位，不斷地拉扯著他們的後衛線，在越位與不越位之間來回試探，而兩邊的中場甚至左右閘都一湧而上。

而在中路推進的蕭智堯正冷靜地左右觀察，靠近的左閘不敢貿然上前，回身追來的防守中場再一次被其輕鬆過掉，這一連串的畫面在司徒俊緯看來，就像看舊影片時施丹在中場附近戲耍對面的防守球員一樣。

多啲

他一路向在中路推進的蕭智堯跑去，同時他隱約感覺到那一直跟著自己的理善球員就緊貼在自己身後，這不是錯覺。

“佢嘅任務係全程死跟住我……但點解會……搵個咁嘅新手嚟貼我？”

司徒俊緯自知無法從蕭智堯腳下搶走皮球，他跑過去只是為了拖延這次進攻，說什麼也不能放任對方王牌球員在中路如此推進。

「阿隆唔好出腳，繼續行住！等阿南同柏賢幫你包！」

他的指揮顯得有點氣急敗壞，但此刻在他面前擋著的左閘阿隆絕不能貿然出腳被過，不然身後便會現出一大片空間讓他繼續進攻。

蕭智堯知道要強行過這個有意牽制拖延的左閘有點麻煩，另辟蹊徑的話他有兩個選項可以選擇：與左前方的左中場One-Two撞牆；或是把球交到右前方的空位讓右中場落底。

將陣式從4-4-2改為4-2-3-1後，由於少了一名前鋒，變相使對面其中一名中堅可以壓得更前，蕭智堯能看到其中一名後衛在與隊友溝通後正往自己這裡而來。

從表面層面上來看，4-2-3-1的最大優勢是側重於雙方禁區之間的控制，但鋒線的威脅性則會大大減低同時也更依賴隊員之間的配合。

而理善除了蕭智堯本人以外，其餘球員在傳控的基本功卻大多都在合格線之下，這只會單純地導致他在中前場區域失去一個前方的傳球目標，因為過去多年的經驗已告訴他，想要跟較低水平的隊友去做簡單配合的結果多數都是失敗收場。

司徒俊緯左右查看，指揮著兩閘與中堅把空位塞好，與其他中場將其拖延並孤立，盡量逼使他將皮球分往兩邊。

“做得好，知道對面想解放自己喺中前場自由人個位，即刻對症下藥，通過即場部署去針死佢……”蔡如雄看得連連點頭，但很快將目光稍微後移，放在突然插上的李向名身上。“但呢個十三號真係……”

「後面啊俊緯！」

很少聽到蔡與榮針對自己提場的司徒俊緯不由得吃了一驚，朝後方看了一眼，才驚覺李向名忽然插上來了，並已經跑到了身後不遠處。

“中堅加入進攻！？”

不知不覺間，蕭智堯已吸引了四人防守，只見他輕輕把一挑，皮球高而無力地落在三閘線附近的空位上，被後上的李與名輕鬆拿到且無人逼防。

只要他繼續往禁區頂推進，與那名箭頭便會形成二打一的局面。
_________________________________

棄就肯定唔會（只敢保證第一季）
但更新速度可能維持唔到一日一更
盡量keep住

好好睇啊

好好睇 早左入嚟

Lm樓主加油呀 個故好有畫面

好有畫面感！如果係配角加號碼會更清晰定多餘左？

我有諗過 不過好似都係有啲亂？
下場開始我應該會開波前整張雙方陣容
之後變陣or換人就無計了

打錯咗更正返

少少提議，如果可以嘅話試下畫埋個陣容出黎，加埋名同背號，對於讀者黎講會容易d記。畢竟場上有廿二個球員，加埋教練同後備，未必消化到咁多人名

明白明白
咁呢場我唔加了 下場開始我會整兩張靚仔少少嘅陣容圖
等大家睇得清晰啲（有時我自己都會亂）

Support
利申：返轉頭睇左兩三次先知邊個打邊個
事關啲人名全部都好「平凡」難分
尤其左前同中堅有圖會好好多

有諗過描寫多啲外貌嚟加深印象
但中學生大家都係黑頭髮……
要好似日本漫畫咁又長頭髮又紮辮又金髮銀髮咁難搞啲

好撚好睇
支持樓主

幾個主角就唔洗, 但你知係配角先寫，因為有號碼，我覺得讀者方面會推到呢個角色前中後既邊個位😊

十、

4-2-3-1曾在2010年代前中期徹底風靡世界球壇，不論是各大聯賽還是各國國家隊都廣泛地使用這一陣式，它的優點一言蔽之就是「控制」。

著名領隊摩連奴曾說過4-2-3-1在面對4-4-2時會擁有「天然上的優勢」，因為5人中場在面對4人中場時必然會更為有利，對手必須動用多一名球員退居中路以限制你的防中，這時對面的陣型便會在一定程度上變形。

而且前中後三線之間都能輕易形成短傳三角形，再結合上面所說的中場優勢，便很容易出現高控球率的壓制狀態。

它甚至能滿足不同的戰術風格：摩連奴時期穩守突擊的皇馬與國米、高普麾下高位逼搶的重金屬搖滾多蒙特等等，都是在4-2-3-1框架下的產物，或是哥迪奧拿帶領的Tiki-Taka拜仁也曾應用過這一陣式，可以說它就是那個時代的寵兒。

這些戰術理念蔡與榮當然明白，連只有十二歲、以成為優秀中場指揮官為目標的司徒俊緯也略知一二，甚至它的一些缺點如前鋒容易被孤立、多人投入進攻導致容易被反擊、極度依賴前場四名進攻手的個人發揮等等他們也了然於心。

只是以4-2-3-1配合中堅加入進攻戰術的，蔡與榮還是頭一次在職業聯賽以外的地方看見。

中堅Overlap的戰術曾在各主流聯賽出現過不少，其戰術理念就是通過球員的走位與配合，不斷試探並Overload（超負荷）對手的某一端防線甚至是中路。不過一般而言，這種戰術大多會以三中堅的陣式來配合，確保後場有兩名中堅保證防守人數以及兩邊平衡。

兩閘拉開插上，還有一名中堅壓前，便等於只留下一名中堅在後方中央……

“雖然話4-2-3-1是最大化依賴同利用10號位攻擊中場嘅陣式，但呢種信任真係太過亂嚟……”司徒俊緯暗叫不妙，一時間不知該繼續盯防蕭智堯還是過去追截李向名。

……

九月的香港仍值酷暑，皎陽似火，地勢空曠的跑馬地遊樂場上一眾U-13選拔隊員苦不堪言，只有司徒俊緯一言不發，靜靜地跟著教練熱身拉筋。

小學學界奪冠加上英國回流的身份使他成為了眾人的焦點，不時有人投來異樣的目光，還會有些不太好聽的竊竊私語，不過素來內向的他多多少少也稍微習慣了這種待遇。

他在英國時因為在球場上經常很輕易地便把其他對手擺脫掉，所以不時會被當地人惡言相向，畢竟黃種人的身份在外國被歧視也很正常。

總會被對手惡意攔截也算了，有時候隊友也不太甘心自己被一個黃皮膚的中場指揮來指揮去，最後功勞與名氣卻總是歸到這內向寡言的瞇瞇眼身上，所以他在英國讀小學時的表現雖然十分突出，也被一些球隊青訓招攬過，但成績卻也只是平平。

「司徒俊緯，黑衫隊，踢中場。」教練拿著名單朗讀眾人的分隊、名字與位置，齊集在這裡的都是香港同齡人士中的精英，但司徒俊緯的表現確實鶴立雞群，集冷靜、沉穩及實用於一身的特質讓他很快就得到了教練組的注意。

很明顯教練組是把正選跟後備實力的球員打散平均分佈在兩隊之中，但在四十分鐘的練習賽內交出兩球助攻與一個入球的司徒俊緯，仍以一己之力帶領穿著黑色龜背的黑衫隊以6-1擊敗紅衫隊。

在攻擊中場的位置上遊刃有餘地掌握著中場線，通過盤扭吸引和傳球引導不斷地運用球場上可用的空間，拉扯並不時撕開對方的防線，對面那些同齡的精英在司徒俊緯面前顯得狼狽無比。

「但因為我哋一般都係踢平行4-4-2或者4-3-3，所以攻擊中場呢個位……」練習賽結束後，似乎是負責執教U-13的中年男人臉有難色地看著他。「可以嘅話我想你試下打Box To Box或者防中。」

「因為而家主流戰術都唔興呢類純攻擊中場或者中前場自由人架啦，好多球隊甚至前鋒都要回防或者逼搶，你呢種風格喺職業聯賽度好難立足，趁你仲後生早少少轉型會對你以後嘅職業生涯會更有幫助。」旁邊那個應該是副領隊的人附和道。

於是在這場比賽前的兩三個月，一整個暑假裡，司徒俊緯都一直在學習如何放棄自己一直以來的攻擊中場角色，上網找了很多相關的影片，嘗試理解如何當一個全能中場，為球隊梳理組織之餘亦助攻助守—就像佐敦軒達臣那樣。

但偶爾他還是會不自覺跑去自己最擅長的位置去做自己最擅長的事情，但每當這樣做，不管是成功還是失敗，之後都會免不了被罵一頓。

「你係三人中場線最中間嗰個！你一短傳畀失或者扭失，對手一推就會直接面對你身後嘅防線，我唔要你去做呢啲咁冒險嘅嘢，所有突破性同冒險性嘅嘢都交畀左右兩邊去做，你用你嘅傳波去引導佢哋做，明唔明？」

「知道……」

……

可為什麼眼前這個理善的十三號，卻能在自己面前，以傳統十號位的身份翩翩起舞？

蕭智堯身旁那被引出來的中堅已來不及回防，只能看著自己的拍檔被對面二打一，李向陽盤球推進逼使中堅靠近後將皮球分到前鋒腳下，理善這名穿身9號戰衣的矮小前鋒范家俊冷靜地將皮球控好，推前兩步稍稍調整後抽射遠柱得手。

「耶！！！」起腳破網的范家俊振臂高呼，其他隊友一擁而上將他圍住大叫著慶祝。明明有那麼多球員只負責拉扯的角色，並沒有實質參與進攻，大家卻仍有上下一心的戰意。

“聽講呢個十三號只係中一，佢哋之間無可能話會有咩難忘嘅經歷形成呢種堅不可催嘅信任。”司徒俊緯看著他們臉帶喜色地跑回自己半場，臉上難掩羨慕之色。“佢哋將戰術制定同球權全部毫不保留咁交畀十三號，原因只有一個，就係因為佢哋想贏。”

到這一刻，蔡如雄的觀察意欲也消耗得差不多了，這是今屆學界的第一戰，說什麼也不能輸掉，甚至打和也不能。

“你用4-2-3-1嚟壓制我4-4-2，咁你就要承受4-2-3-1嘅缺點同不穩定性，仲要係喺俊緯嘅指揮之下。中堅加入進攻呢招奇牌你又再用一次，你真係覺得自己可以全身而退？”

「同球證講換人。」

助教應了一聲，只見蔡與榮叫出了兩名快翼，站在場邊向場內的球員做了幾個手勢。

菱形3-4-3，高位逼搶。

“要嚟真啦喎……”助教看在眼內，不禁笑了一聲：「球證換人啊唔該。」
___________________________

Yes入得啱時間

鳩估下

所以理論上蕭智堯將來應該同司徒緯俊做唔到隊友？一個啱4231，一個啱433

（因為前面講到司徒緯俊踢港隊，咁主角之後可能都會入港隊，所以諗兩個有機會同隊）

嗯……劇透嘅問題好難答

又未必，主角係打翼/ 閘，佢都知佢唔係中場重心材料

十一、

英理書院歷史接近百年，英式古典建築的莊嚴氣息甫踏入校門便撲面而來，雖然避免不了狹窄壓逼這香港固有特色，但古樸典雅、井井有條的主樓還是讓初來報到的司徒俊緯印象深刻。

「U-13要你踢Box-To-Box？」帶他參觀學校設施的蔡與榮皺了皺眉，再打量了一下司徒俊緯的身高，不過男生發育時間不一，這個年齡也一般很少會直接下定論哪裡是他們的最佳位置，特別是需要身高的策應型中鋒、防守中場、中堅以及門將。

「係……」司徒俊緯說是對這新角色有點抗拒吧也不完全是，在這個位置上他也偶然會有享受的感覺，特別是一整場比賽下來幾乎零失誤地把對面死死地壓制時，確實會有一種成功感。

雖說是學校以特別條件招來的體育特長學生，但對不關注足球的同學來說這什麼香港U-13隊長其實也就是一個新來的中一生而已。

在上屆小學學界決賽一眼相中這名回流中場，並極力向校方請求要把他帶回英理的正是蔡與榮，他由衷地相信這名天才10號能夠助英理書院稱霸中學甚至高中學界。

由於佔地較小，英理書院的操場只有一個標準大小的室外籃球場，戰績斐然的足球隊反而平時要到學校附近的足球場訓練。不過當然，香港本來就沒有多少中學校內能容納一個標準的十一人草地足球場。

「你比我想像中靜……有無啲咩想問？」

「想問……」司徒俊緯若有所思看著在籃球場上快樂地玩耍的普通學生們。「明明你係業界出名嘅教練，點解唔教高中走去教初中嘅？」

「你識唔識打籃球？」

「......識少少。」

「嗱，你睇呢個，拎波呢個，你覺得佢應該打咩位？」

「……身高比較矮，比較靈敏，應該係打Point Guard？」司徒俊緯想了兩秒，答道。

「係啦，籃球畀人一種固有嘅概念就係，由中鋒、大前鋒、小前鋒、得分後衛、控球後衛呢五個一路數落嚟，個合適身高係一路遞減嘅，你會因為身高同身型而俾人歸類去－你應該打咩位。」蔡與榮點了點頭，拍拍他示意繼續走。「當然呢個只係講緊固有概念，實際上都會有啲特別例子，而家中鋒都要走出外圍射三分，唔再係以前咁淨係不斷衝擊籃底。」

「……」司徒俊緯嘗試理解著他的弦外之音。「你意思係……」

「有好多籃球教練嘅志願係『唔想因為身高而錯過任何一個出色嘅球員』，好似籃球之神Michael Jordan高中嗰陣都試過因為唔夠高而落選校隊。」蔡與榮緩緩走著，語氣也跟著慢了下來。「而我嘅理想係，唔想任何一個熱愛足球嘅香港學生，失去發揮自己實力嘅機會。」

「例如搵出最適合佢哋嘅位置？」

「除咗門將同中堅之外，身高喺足球呢項運動入面嘅意義並不大，或者應該講呢項數據並唔係決定性嘅。一米八三嘅卡斯拿斯曾被認為係世界最佳門將，一米七三嘅簡拿華路亦有能力成為足球歷史上唯一一位榮獲世界足球先生嘅中堅。高如高治，矮如美斯一樣可以踢前鋒，一米八八嘅馬高斯阿朗素亦可以喺翼衛位置上踢得風生水起。足球嘅戰術正係喺度不斷改變，陣式亦逐漸變得動態，但以我所見，有好多學生去到高中甚至大學，都仲係踢緊不屬於自己嘅位置。」

正走間，樓梯轉角處六七名學生走出，見是蔡與榮皆恭敬地敬禮打招呼，能看得出他在學生之間甚有威望與好評。

「有好多教練領隊，佢哋心入面會有一套既定嘅戰術體系，然後將身邊嘅球員一個一個咁塞落去，無具體一樣但有相近嘅，就叫佢改少少踢法去適應呢個位，甚至係叫一個完全唔啦更嘅人，話係改造佢要求佢去做一啲未做過嘅職責，相信你都知唔少相關嘅例子，最後成功嘅有幾多？被摧毀嘅有幾多？」蔡與榮亦真摯地向打招呼的學生們舉手示意。「真正嘅『改造』，其實應該係喺唔考慮自己悉心打造嘅戰術體系情況下，搵到屬於該名球員嘅真正位置－派路就係最佳例子。」

「咁你覺得我……應該係踢10號位定全能中場？」

「要再觀察，有啲球員可能踢一兩場就顯露出踢某個位嘅天份，亦有啲球員可能要踢幾場、十幾場先會有，但呢個同天份高低無關，純粹係特質同性格問題。」

那天他跟司徒俊緯述說了很多自己的足球哲學，而帶領初中校隊畢竟不是一件簡單的事情，他麾下有二十幾個渴望上陣機會的學生。他不可能完全滿足他們的需求，即使隊內長期有幾套預設的戰術與陣式，但在需要取勝的正式比賽時亦不免會要求某些學生去暫時擔任自己的非最佳位置。

……

英理書院已將三個換人名額全數用光，但顯而易見的是，落後一球並沒有讓他們喪失士氣，反而這次調動讓隊員們的眼神看起來更凌厲了。

就像理善的球員真切地相信蕭智堯會帶領他們戰勝一樣，此刻英理的球員也抱著同樣的心態去面對這場比賽。

但理善在明英理在暗，哨子吹響比賽再開，看著這兩個新換上來的後備，蕭智堯還沒有意識到發生什麼。

直到他發現司徒俊緯的走位和活動範圍異常靠前，或者應該說整隊英理書院的站位都非常具侵略性。

“一、二、三、四……有七個人喺我哋半場，啱先換走咗一個中堅同前鋒，但上嚟嘅兩個人去咗兩邊……”蕭智堯站在對方的中堅與防守中場中間觀察著，似乎嗅到了什麼不對勁的味道。“三中堅，係3-4-3，菱形中場，司徒俊緯踢嘅係……10號位？”

三前鋒加上左中右三名攻擊中場六人徹底拉開且激進的進攻站位佔據了理善半場的各個角落，加上防守中場不時地在後方支援，三中堅的另外兩個也不時會在左右的兩邊的後方駁腳，這使理善再一次陷入完全捱打的狀態。

蕭智堯依然沒有回防，與單箭頭范家俊站在中場線稍前的位置等待反擊機會，其於8名球員皆悉數留守後半場，而相對地英理也只留下兩名中堅在後方，連防守中場都推前至三閘線附近了。

「阿隆拉返邊，光仔有機會就入Half Space。」司徒俊緯接過球後以熟練的假動作直接騙過了一直緊盯他的安子釗，同時仍指揮著其他隊友撕破理善緊密的防線。

安子釗從防守與搶截能力的角度來看確實是新手沒錯，但司徒俊緯此刻已完全明白為何這名初哥會擔上凍結王牌的重任。

「蔡sir你覺唔覺得……俊緯要擺脫對面mark佢嗰個好似愈嚟愈難咁？」助教看著場上的形勢，朝蔡與榮問道。

「嗯……睇嚟對面派呢個人嚟專登mark俊緯唔係求其搵出嚟。」蔡與榮的臉色也開始慢慢變得凝重，這個不知名的足球新手有著很出色的折返跑能力，且體力充沛，身體對抗能力出色，雖然處理皮球的能力接近於零，但純粹拿來騷擾盯防對象的話確實非常奏效。「不過無咗蕭智堯喺中間擋住，理善條防線其實好脆弱，只要俊緯做多少少個人突破就可以打散晒。」

只是司徒俊緯每次過掉他跑了沒有幾步，安子釗已馬上追貼至身邊，逼使他需要再次調整或作出擺脫，如此反覆出現的情節自然讓他逐漸感到煩躁。

嚴格來說也做了四年隊友，蕭智堯當然記得每次隊內練習時對上他時是什麼感覺。

“頂佢個肺，沒完沒了、沒完沒了……”

司徒俊緯通過假跑現位拿到腳下球，隊友也已通過事前訓練那樣以交叉走位拉出了具威脅性的走位，但打算出腳傳球的瞬間，突然出現在眼前的安子釗卻堵住了他的傳球路線，縱然很輕易地便把他擺脫開，但致命傳球機會是稍瞬即逝的，錯過了便只能再次組織攻勢。

「嘖。」錯過了傳球最佳時機的司徒俊緯再花了一番工夫才把安子釗過掉，但李向名支援得很快速，沒有讓他找到繼續推進的空間。

英理在場上的氣勢與局面都一直壓制著對方，甚至也出現了幾次極具威脅性的攻門，仍未出現失球純粹是運氣與集中力尚未消散，不過蔡與榮相信司徒俊緯自己本人也感受到，情勢遠沒有看起來這麼簡單。

“俊緯你想知自己最適合踢嘅位置係咪10號位？呢場比賽就係考驗你嘅試金石。”

現在蔡與榮打光手牌換入兩人所祭出的，是徹徹底底地圍繞著司徒俊緯建立的強攻型菱形3-4-3。

是賭上尊嚴的一戰，沒有任何藉口。
______________________

好好睇

有d時空錯亂
主角細個係咩年份

呢個過多幾話會交代

見到marcos Alonso，姐係踢緊呢場波嘅時候係2020年？而故事一開頭係203X年？

其實都唔係專登埋伏筆 諗落我應該一開始就交代時間
個故事其實由主角細個開始就已經係「未來」，具體年份之後會交代
關於背景時間呢個問題我都考慮咗好耐，雖然想畀大家真實感但始終都係唔想故事入面會有真實存在嘅人物（理念同例子另計），所以就用咗呢個設定
亦可以視作係對未來香港足球嘅一種幻想同希望

樓主有無睇當年

風之子gary 踢利記個故

無 coco個風之soccer？

哦尼馬故 對個名好有印象

係呀 我都醒唔起個名

當年覺得好好睇 日日追

樓主你呢個都好好睇 晚晚入黎睇有無文

多謝支持 不過而家都有啲驚保持唔到一日一更

慢慢更 每日一更就得

呢排有啲忙 開始驚跟唔到

出唔到野咪公告抖一抖，唔係個個空等文，漫漫就洗失
Btw, 十卜十卜，加油！

3中堅無法主攻

其實隔日或者三日一更都得啦

大學教練：蕭智堯你做唔到主角

我盡量保持速度啦 一日一更大家會睇得開心啲

好睇 加油

你啲故都好好睇

點算，一口氣睇完好好睇呀，我唔識足球個腦入邊都有畫面。

有咩唔明可以問下

十二、

與現今大部分的主流球類運動不同，足球並不是一項回合制運動，領隊能對球隊下達指令並作出改變的機會並不多。籃球、美足等等大致上是一來一回的回合制競技，教練能事前制定不同的戰術進攻，控衛及四分衛打出手勢後，其他球員便堅守崗位打出預設好的「Play」完成進攻，教練甚至會在關鍵時刻要求暫停，拿出戰術板讓球隊實行某種戰術得分。

在足球領域，領隊的工作大多都在賽前的選人排陣，制定大小戰術走位，比賽中能做的只有換人變陣以及半場休息時的調整，可以做的事情相較有限。

有時候賽前的決策失當，比如佈陣不當、球員角色錯配等等會導致比賽陷入難以挽回的劣勢，而比賽中途的三個換人名額用光後一旦出現傷兵或是形勢有變，又會面臨各種困境等等。

所以足球比賽中，大部分時間都是領隊無法控制的，因此球員自身的「個人戰術」便變得十分重要。

荷蘭著名球星告魯夫曾有名言：「在一場比賽中，一名球員的平均觸球時間是3分鐘。所以最重要的是，你在無球的那87分鐘在做什麼。」

“要主動做多一步。”

這是蔡與榮經常跟司徒俊緯說的話，當你是球隊中最出色的球員，而局勢又不如你預期時，你便要挺身而出，放棄一些與隊友作配合的決定。

文呀！

雖然只是初中生，但英理的球員在蔡與榮的訓練下，對於基本傳接球的團隊意識十分出色，特別是3-4-3這種極容易形成三角形站位的陣式下，作為團隊中心的司徒俊緯無時無刻都能找到可以傳球的隊友，相對地理善的後防則被耍得疲於奔命。

「你真係唔回防？你哋後防就崩啦喎。」英理的中堅朝蕭智堯道。

「嗯？」蕭智堯回頭看了他一眼，一臉放心地笑了一聲，彎腰用雙手撐住膝頭，像是在等待來球一樣。「我相信我嘅隊友。」

「司徒係港隊U-13王牌，唔係話想串你哋，但如果新手嘅鐵桶陣係有用嘅話，佢就唔會咁多球隊爭住想要。」

確實，現在理善後防的狀態絕對可以用搖搖欲墜來形容，因為司徒俊緯不斷地設法製造出一對一的局面，不論是隊友還是自己，因為英理肯定壓倒性有利的。

只要有防守球員被過，這種偏向人盯人的防線就會崩潰。

「右邊！」鍾偉豪在後面吃力地指揮著防守，雖然已有安子釗負責專職盯防司徒俊緯，但他仍是不放心地在附近設法補位。

成功讓自己處於一個相對孤立的位置後馬上過掉緊貼著自己的安子釗，得手的司徒俊緯當即以一腳直線洞穿了李向名和右閘之間的空位，洽好傳到了內切到小禁區角位的左翼鋒處。

3-3。

「講咗架啦。」那中堅大聲地歡呼和應著隊友的慶祝，隨即向蕭智堯聳了聳肩。

蕭智堯沒理會他，只是觀察著司徒俊緯的表情與舉動，完成了這次進攻後他似乎也沒多大反應，只是跟隊友微笑著拍拍手，不像有露出平常完成什麼的滿足感。

證明安子釗的騷擾還是讓他感到煩躁了。

和波收場...

咁快和咗 男豬又要開技

「你唔好下下出腳俾佢好簡單咁一嘢就過咗你，Mark人呢……」

「得架啦隊長，就咁，我覺得無問題，唔好畀壓力佢。」隊長鍾偉豪有點氣急敗壞地跟安子釗解釋盯防的要點，但很快就被回來自己半場等待開球的蕭智堯打斷。「阿釗，唔好變踢法，你嘅任務就係要一直騷擾佢，俾佢過就即刻返轉頭追佢，同佢鬥長命鬥多氣，而家其他隊友嘅體力都下降得好犀利，要靠你拖延住司徒俊緯。」

「係……」被隊友責備完卻又得到王牌鼓勵，仍是新人的安子釗不知道該作什麼反應。

「雖然你要撲上去搶佢，但你唔使刻意去阻止佢橫傳或者後傳，你要做嘅係阻止佢向前推進或者傳波，不斷咁騷擾佢畀壓力佢，加油。」蕭智堯拍了拍他的肩膀後打算走去跟李向名說點什麼。

「智堯，你真係諗住畀阿釗繼續一個人去Mark司徒俊緯？我唔係話佢渣定咩，但對面話晒都係香港U-13……」鍾偉豪走過去截停蕭智堯，小聲道。

「正因為佢係香港U-13嘅王牌，所以我哋更加無可能簡單咁用一個新仔就能夠完全凍結佢。」蕭智堯看著鍾偉豪，笑道。「你明唔明我咩意思？」

「……」鍾偉豪怔了兩秒。「我哋其他人仲有咩要改善？」

「如果你有留意到嘅話，其實安子釗已經令到司徒俊緯明顯急躁咗好多，嚟緊佢嘅失誤次數如無意外應該會多咗，但安子釗就算搶到都唔會識點樣處理個波，所以你要去指揮其他人幫佢去交個波畀我。」

「但係我哋……真係可以守到呢隊英理？」

「你覺得守唔到嘅話其實可以放棄全部攻晒上去，又或者直接認輸都得，」蕭智堯笑道。「而家對面踢緊菱形3-4-3，好容易就會營造到兩邊底線或者K角位同閘位1 on 1嘅機會，你要諗辦法指揮中堅去協防，理論上應該會有一個中堅個位比較鬆動，呢個要靠你去提點。」

鍾偉豪已經中三，但面對著這名只有十二歲的隊友，他卻覺得自己像是在跟三十多歲的老師對話一樣。

「仲有，幫我同李向名講，司徒俊緯肯定會多咗自己突破，佢一定要截落嚟。」蕭智堯說畢，重新走回自己的位置等待開球。

“截住司徒俊緯？“鍾偉豪回頭看了李向名一眼，對這名不太熟悉的中一師弟心存懷疑。

比數回到原點，但比賽並沒有。

蕭智堯依舊站在中圈稍前的位置，與范家俊等待來球反擊。見對手沒有改變策略，蔡與榮也沒有任何舉動，但他在教練席上的表情多少懷有一點不安－想來也真是有點可笑，自己一個堂堂業界知名的領隊，居然在跟一個十二歲的球員戰術較勁－他如此想道。

幾乎是傾巢盡出的英理繼續在三閘線附近死死地壓制著理善，皮球在司徒俊緯的指揮下左中右不斷運轉。打和這個戰果對「深水埗王者」英理書院來說是肯定不夠的，不過眼下時間充裕，耐性地消磨意志，等待致命缺口露出才一劍封喉也是合理的做法。

面對安子釗不知疲倦的貼身逼搶，半場才換上的司徒俊緯在精神上已多少有些疲累，加上在蕭智堯的指示下只封住向前的路線，更有目的性的阻擋和壓力讓他更難自由地發揮。

而理善雖然整體實力與英理相差甚遠，但眾志成城地退守在禁區附近，以破壞來球為首要任務的方針卻也讓他們抵擋了好幾次攻勢。

「現位。」有點氣喘吁吁的他甚至對過掉安子釗這個想法有點抵觸，彷彿是件吃力不討好的事情，但不將其過掉又只能作簡單的橫傳和後傳，單純的撞牆還需要考慮隊友的走位和傳球技術，這使司徒俊緯又變得更加煩躁。

……

「如果你嘅王牌球員俾人用奇兵貼身防守凍結咗，你會點做？」

夕陽下，單獨訓練結束後，司徒俊緯如此問道。

「如果對方只係用一個人就可以凍結你個王牌，咁佢仲算唔算係王牌？」

蔡與榮不假思索地反問道。

「現代嘅足球唔似以前，好似好單純咁交個波畀王牌前鋒或者中場由佢去舞，而家係強調整體性嘅時代，再勁嘅球員都可以通過團隊防守去絞殺佢－當然美斯C朗呢啲異類係另計。」他續說道。「但王牌球員唔係單純咁話可以輕鬆咁扭過嚟Mark佢嘅球員獲得空間，而係即使被對手用多種唔同嘅方式限制，佢依然可以自己、為球隊創造空間，甚至創造入球。」

「即係……」

「再以皇馬時期嘅巔峰C朗為例子，你要封鎖佢嘅得分手段，你要點佈防？佢可以個人突破，佢可以遠射，佢可以分邊入楔，即使地面戰你佈重兵完全封鎖晒佢，佢仲有近乎無敵嘅空中爭頂能力－呢個就係佢嘅無解之處。」蔡與榮踩著腳下的皮球比劃道。「沙維作為團隊核心，佢嘅長處係調動隊友，決定隊友玩『馬騮傳球』嘅位置同方式，你要封鎖佢即係要封鎖成隊巴塞或者西班牙嘅Tika-Taka體系；洛賓可以推大位射遠柱亦可以推落底傳中；美斯可以喺中路直接殺入禁區，可以從右路開始將一抽後衛帶到中路為隊友創造空間－呢啲都係佢哋喺戰術上難以凍結嘅決定性特質。」

……

諗起朴智星歐聯對派路

“王牌之所以係王牌，係因為即使佢哋全場隱形，喺關鍵一刻亦可以扭轉局面。但當然，即使係美斯C朗、夏蘭特麥巴比，亦肯定有過被人凍結無法為球隊製造貢獻嘅時候。大家都係人，無可能場場都有入波有助攻。作為球員作為運動員，最重要嘅，係永不氣餒。”

司徒俊緯再一次通過與隊友三角短傳讓自己在左邊K角位偏中間的位置接球，在這裡只要推過安子釗便能有直接射門或是面對中堅的機會。

李向名是理善目前防線最出色的中堅，但他還是有信心能簡單地過掉。

要擺脫掉煩人的安子釗，其中一個不錯的方法就是讓他的隊友來阻擋住他，比如現在在左路，向左過掉他，李向名上前補位，再向左過掉，這樣李向名的位置便會擋住安子釗的去路。

“就咁話。”

安子釗很快迎了上來，在確認目標沒有傳球意向時，稍稍的放低了身體的重心－畢竟他學過少許足球技巧，包括防守。

但還是被司徒俊緯一個快速的虛晃假身過掉了，就像美斯當年騙過蘭尼時的招牌動作那樣。

「李向名補位！」在稍前一點的鍾偉豪一直緊張地觀察著，眼見安子釗被過掉後立刻大喊道。

李向名面不改容地迎了上去，若他在這裡被過掉，司徒俊緯便會單刀直接面對門將。
__________________

唔好比佢停

hard push

push

新讀者lm

節奏可能要快啲

呢場差唔多完了

十三、

「今日係足球校隊選拔，咁我會安排大家踢一場選拔賽，大家先按自己第一志願係前中後分好隊前，前、中、後，咁樣，有主動想做守門員嘅亦可以同我講，然後我同葉Sir會分好隊，等大家可以好好咁發揮自己嘅準。」

雖然固有流程上都是這樣做，但自從當上小學體育老師後，這位陸老師就沒見過幾個會主動站在後衛那條隊的小學生，畢竟大家踢足球都喜歡進球，享受那種盤球過人，又或是起腳射門的快感，更何況是小朋友，怎會有人喜歡當防守的一方。

事情如他所料，三十多名小學生一窩蜂似的湧去前鋒的隊列，有十人左右排在中場那裡，卻只有一名戴著厚重眼鏡，頭髮稍長，表情略為呆滯的男生獨自站在後衛的區域裡。

這兩位體育老師還是頭一次看見有人主動要踢後衛的。

而當天下午，他們也頭一次看見，總是亂糟糟的小學校隊選拔賽，居然在二十分鐘的時間裡出現了十五比零的壓倒性賽果。

那名主動要當後衛的學生，總是獨自一人留守在己方的禁區蛾眉月頂，若是前方那名皮膚黝黑的左撇子前鋒失手沒能進球被反擊，他便會以一夫當關之勢將對面的進攻一一化解－擔任守門員的陸老師眼看著他彷彿早就看穿對手下一步動作般，不斷將他們的腳下球捅走，甚至是搶下來據為己有。

其實小學的校隊選拔賽一般都只是做做樣子，讓小朋友們感受一下足球比賽的樂趣，體育老師們在事後會先選上明顯有足球經驗的學生，而有興趣或是熱情想繼續參與的也會留下來慢慢培訓。

眼看雙方實力懸殊得讓小孩子們臉上難掩沮喪之色，兩個體育老師很有默契地終止了比賽，牽強地說些安慰的說話，但當然早有幾個輸得哭了起來。

後來問到為什麼這位小朋友會主動去當後衛時，他這樣回答：「因為我唔鍾意同人爭，前鋒實好多人想踢，而我又唔想打龍，所以咪揀踢後衛。」

……

司徒俊緯將皮球推離腳的位置控制得恰到好處，極具威脅但足夠他剛好先李向名一步到達，只要對方一出腳他便可輕鬆挑過。

李向名並沒有上當，在快到達時馬上減速並放低重心，側身曲膝，保持碎步以方便能隨時側身加速。

擅長盤扭的人總會被問到：「你係點樣判斷嗰下可唔可以過？」

大部分人都不知道該怎麼回答你，稍微懂一點運動術語的會跟你說重心失衡、肢體動作之類的，但1 on 1是真的在電光火石之間就結束的戰鬥，有時候你看影片放慢0.5倍也未必能搞清楚完整對決的歷程是怎麼樣。

但所有擅長盤扭的人在面對防守球員時，肯定有一個念頭是最快到達他們腦海的：這個防守者有沒有露出破綻。

當破綻出現時，他們的反射神經會引導他們作出盤扭動作，美斯就曾經說過：「理性思考而決定的行動永遠都不是最好的，最好的決定永遠都來自於直覺。」

但有時候你會遇到一些極出色的防守球員，全身上下散發著一種密不透風的氣息，你在他身上根本找不到一絲破綻。

－就像此刻的李向名。

司徒俊緯突然覺得無法推進，也心知強行突破就會被搶掉身位，試探性的連續做了兩個快速假身仍無法動搖李向名的身體重心，而眼邊安子釗已經趕到，逼不得已下他只好把球拉向左邊，等待隊友支援。

但這樣做便等同是示弱，且將自己陷入被夾擊的局面。

眼見對手被逼背身護球，李向名一個箭步踏了上前，用大腿發力向司徒俊緯施壓，身型上的差距讓司徒俊緯瞬間失去平衡，旁邊的安子釗出腳一捅，皮球剛好落到在禁區右側邊緣那盯防著對方翼鋒的右閘腳下。

「波！」一直在不遠處觀察著的鍾偉豪立刻便反應了過來，遞著手現位要球，同時轉頭確認蕭智堯的位置，司徒俊緯仍未重整姿勢，只能看著對方策動這次快攻。

「我都話架啦。」蕭智堯笑了一聲，一把甩開了貼身防守的中堅，準備接應鍾偉豪的長傳。

「接波！」皮球傳得稍微向右路偏離，蕭智堯早早落位卡好，算是順利地在右邊線附近把皮球控在腳邊，不過先別說身後有個緊貼著自己的後衛，對面趕回防的球員也不少，這次反擊的實際時間並不多。

最前的范家俊一直在越位線附近游弋，但蕭智堯知道他的速度不快，把球交到他腳下也完成不了什麼—隊友們本來就是全面劣勢於英理這種強校的。

眼下最理想的做法還是先過掉這個貼身的後衛最合理。

蕭智堯天生身體較為瘦弱，勉強算得上敏捷但速度也很慢，所以以前擔任左翼或是左閘時只要遇上速度快的對手便十分吃力。

如今畢竟經驗老到，面對十二歲的「同齡人」自是駕輕就熟，運用逼真的假身讓對手的壓力稍稍鬆開後，便乘機一個搓球轉身將其過掉，將皮球推往中路。

作為旁觀者，蔡與榮其實一直看得很清楚，蕭智堯的心態要比司徒俊緯成熟很多，看著球隊被壓制得喘不過來時，他依然能冷靜地在前方等待反擊機會，拿到皮球也能非常合理地去處理。

而且他在面對英理這些學界精英時，所表現出的實力碾壓程度，也明顯要比司徒俊緯面對理善球員的大。

是即使兩三人圍上去也無法讓他感到慌張的等級。

“真係太得人驚，佢真係只係得十二歲？”與那充滿稚氣的臉孔相對的，是沉穩自信的表情，這異樣的違和感使蔡與榮冷汗直冒。

撲上去的、碎步後退等待機會的，還是一一被他輕描淡寫地過掉，一眨眼間已經推進到蛾眉月附近，但大部分人都已經回防，他的隊友也陸續跟了上來。中央區域的佈防相對密集，他應該會把皮球傳走了。

“呢度你選擇回傳或者分邊嘅話，呢次珍貴嘅反擊就玩完。“蔡與榮有時候覺得自己在看他時比看司徒俊緯還緊張。“做一人球隊嘅核心就要有踢一人球隊嘅覺悟，想慷慨咁將球權分畀隊友就等於將機會同控球權拱手讓返畀你嘅對手。”

“呢個位無得唔自己去啦！”

蕭智堯稍稍喘了口氣，把重心一沉，徑直往聚集了四人的禁區前沿殺去，范家俊見狀馬上跑向右邊為他拉開一名後衛。

「打橫打橫！一人一邊！」已經回防的英理隊長喊道。

只見那三名防守球員向著蕭智堯的方向一字排開，像是一道牆般堵住他的去路，蕭智堯無法在速度等體能上佔到優勢，在如此狹窄的位置想當然無法輕易通過去，硬來的話被截下的機會也很大，這使他放慢速度猶豫了半秒。

“左翼插緊，前鋒拉開咗一個有人Mark實，右翼仲喺好遠，畀兩隻防中都無用……即係都係要自己嚟。”他很快地抬頭掃視了一下附近的形勢，但似乎除了以一敵三以外沒有任何選項。“嗯？”

他幾乎看漏了一點：司徒俊緯正以全速的速度回防，剛才其身影被鍾偉豪擋住，恐怕再過不到兩三秒便會到達。

「嘖。」無路可選的蕭智堯還是決定獨闖龍潭，先向左作出一次假身虛晃，待三人都不約而同地往左邊移動半邊後，立刻便起步往右邊推了一小步。

“碎步！”站在中間的柳俊賢看出了這步很小，代表蕭智堯肯定還會再轉向一次，待最接近的中堅出腳後他便會設法用「油炸丸子（La Croqueta，恩尼斯達的拿手絕技）」之類的技術從兩人之間穿過，想到這裡他便放慢了腳步往自己左方的中堅更靠了一步以收窄縫隙。

但這時他與右方中堅之間的距離便增大了。

司徒俊緯在後方奮力地朝己方禁區跑著，他很想大聲叫喊，但他深知自己不論喊什麼，都無法阻止蕭智堯在他們中間穿過。

明明已是全速前進，但那道印著十三號的松綠色背影，卻像是愈來愈遠一般。

艷陽高照，網窩舞動。
__________________

艷陽高照，網窩舞動

文筆好靚

La Croqueta live左

正 文筆好

正 推

十四、

「從我好細個嗰陣開始，我就一直都有一個夢想，希望有朝一日可以見到香港隊踢入亞洲盃決賽週，到後嚟入咗港隊，呢份夢想就……一日比一日強烈。」

「香港媒體好鍾意稱呼我做咩……『香港百年一遇嘅足球天才』，但我覺得自己只係一個好平庸嘅球員，其實喺香港隊入邊我都唔係最出色嗰個，同埋當每次同外國嘅球員同場較量嘅時候，呢種感覺會……更加強烈。」

「我甚至係一個……連自己最鍾意踢嘅位置，我偶像施丹踢嘅位置都無法勝任嘅球員。」

「但我相信勤能補絀，我相信總有一日我可以著起十號波衫，帶領港隊進軍亞洲、進軍世界。」

「而今日雖然兵敗呢度，但我嘅夢想都叫做完成咗……三分之一？」

「點都好，我哋下次會……做得更好。」

亞洲盃十六強賽事，一向內向寡言的司徒俊緯在率領港隊以0-1不敵沙特阿拉伯後，罕有地在鏡頭前說了比較長的這一番話。

雖然電視台的體育新聞報導篇幅有限，但這番話還是在報章上廣為流傳。

但大家都知道這一屆後機會很難再有了，因為帶領球隊前進的司徒俊緯已二十八歲，四年後已開始踏入足球員身體機能退化的階段，而陣中其他隊員也是一樣。

這批港隊主力年齡相近，彼此之間只有兩三歲的差距，踢出來的成績也一再打破港隊紀錄，被香港傳媒稱為「奇蹟一代」。

年青的時候司徒俊緯在香港難逢敵手，所有人都說他是被上天眷顧的足球少年，但鏖戰外敵時，那種難以跨越的鴻溝感他感覺份外強烈。

U-18的教練不像U-13那樣，在英理書院領隊蔡與榮的建議下，圍繞住他構建了一套3-4-3戰術，初時效果不錯，但每當對陣實力稍強的外敵時，這個陣容的弱點便不斷地對手放大，反而其優點在以司徒俊緯為核心的情況下卻無法發揮。

十號位須在敵人防守最密集的區域內接球的角色，你幾乎無時無刻都要在腹背受敵的情況下保護腳下的皮球甚至突破，同時還要找到最佳的傳球或是盤球路線。

只要球隊陣容配置了這個位置，那這個位置的角色就是創造者。

如果說防守中場或中場中是一支球隊的節拍器，那十號位就是一支球隊的領航員。

「你會唔會考慮踢返Box To Box中場或者係……防中？」U-18教練說這番話時臉上那欲言又止的表情，他一輩子也不會忘記。

歷史總是驚人的相似。

轉換成平行4-4-2陣式，退後一格的司徒俊緯也確實感覺到自己在足球場上表現得更得心應手，在壓力小上數倍的區域接球，然後設法傳給有空位的隊友，冒險一點的可以朝兩邊腹地長傳，這種角色好像真的更適合自己。

倏地一轉眼，他便已經以這個身份，接過香港隊的隊長臂章了。

朝思暮想的施丹背影，不知不覺間已然變得遙不可及。

蕭智堯與隊友邊慶祝著邊慢跑回自己半場時，瞥見蹲在地上低下頭去的司徒俊緯，這些片段在其腦海裡一閃而過。

……

適應新身體並找回感覺的蕭智堯已無人能擋，用兩三個球員徹底鎖死中路防止他突破時，他又不知怎麼找到一條傳球路線，突然就像手術刀一樣在防線中找到一條縫隙，莫名其妙地傳到莫名其妙的隊友腳下。

若是緊守人盯人戰術時，他又在中路如入無人之境般不斷推進，這已不是簡單地用戰術就能解決的問題。

站在中圈等球的司徒俊緯面如死灰，與蕭智堯記憶中的軌跡不同，這位未來港隊隊長的人生此刻已遭遇巨變－在自詡最為擅長的十號位置上，他還未曾如此被對手徹底奚落過。

落後的英理也變得急躁，不再頻繁地通過三角短傳耐心尋找空位，數次快攻失誤，隨之而來的是皮球又傳到了蕭智堯的腳下。

完場哨響，比數鎖定在6-4結束賽事，理善球員們欣喜若狂地大肆慶祝，而英理的隊員們則蹲坐在地上，一副還未搞清楚發生了什麼事的氣氛。

司徒俊緯低下頭叉著腰不發一言，這場慘敗他難辭其咎，在上場前他就知道對方十三號的實力在自己之上，但領隊寄予厚望地祭出以自己為中心的陣式應戰，最後回應期望的卻是這種賽果。

“我邊有臉去面對蔡老師呢？”

俯視腳下草地的視野中突然有道黑影緩緩靠近，並有一隻手從外面伸了進來，他抬頭一看，主動來握手的正是蕭智堯。

「心服口服。」司徒俊緯苦笑了一聲，伸出手道。

「雖然用贏咗嘅身份去講呢啲好似唔係太適合，但以下我所講嘅都係真心話：你控制比賽嘅能力真係好出色，我覺得你應該……用第二種方法去發揮自己呢項長處會……更加適合。」

「……多謝。」

點頭示意後，球證示意雙方球員列隊敬禮，英理的球員們像失了魂魄一般，相信他們很多人仍未接受到這場比賽的賽果，畢竟一直是區內的絕對王者。

翌日回到學校，足球隊的人在一夜之間便成了英雄。

校長在早會上拿出報紙的體育版，上面某個角落概要地紀錄了本場賽事，但在小篇幅下基本都是在報導「深水埗絕對王者」英理書院的滑鐵盧，而且還是在港隊U-13王牌司徒俊緯壓陣的情況下被擊敗，關於理善的文字其實就只有賽果而已。

出於少許的虛榮心，蕭智堯本來還以為自己的名字多少會被提到一下，這也會對他日後的足球之路有幫助，但想來因為當天場邊本來就沒有記者，畢竟事前沒有人會覺得英理書院在區內的賽事會有什麼新聞價值。

昨天賽後蔡與榮有特意來找他寒暄幾句，隨後也邀請了他加入英理書院：「如果你肯加入我哋，我敢以自己喺中學足球嘅經驗保證，學界三連霸、六連霸都唔會係問題，更何況英理書院係香港有名嘅一等中學，在公在私我認為你都可以積極考慮下。」

「多謝你嘅好意，不過我已經有好完美嘅隊友，雖然有個仲未加入，但我絕對唔會離棄佢哋。」蕭智堯點頭表示歉意，同時露出滿意的笑容。

「完美嘅隊友？」蔡與榮露出意外的表情，本還想追問名字，但今天站在自己眼前這個技驚四座的小孩子與多次展現出潛力的中堅也都是無名之輩，想了想也便作罷。

「今屆學界我哋會拎到冠軍，下屆有緣希望可以再次交手。」蕭智堯說畢，向蔡與榮伸出了右手。

從來沒有其他學校的學生會這樣跟他說話，蔡與榮怔了兩秒，失笑著也伸出手回應他的戰書。

主角好型

「啊係啦蕭同學，最後想問多樣嘢。」正欲離去時，蔡與榮忽然叫住了他。

「係。」

「如果你喺左邊K角位附近Cut In，你球隊嘅王牌前鋒喺你面前現咗位，你畀個波佢佢可以輕鬆轉身；而遠柱有個隊友好快速咁插緊入去而無對手留意到，但你知道佢嘅基本功好差，差到可以控低呢球波嘅機率都無五成。」蔡與榮指手畫腳地用說話模擬出一個進攻情境。「咁你會選擇畀邊個？」

「遠柱嗰個，」蕭智堯想都沒想就回答道。「因為我認為每個隊友都應該享有同等嘅球權，只要佢哋嘅走位同空位合適嘅話。」

「……」蔡與榮點了點頭，又朝球場外看去。「係一個好美好嘅諗法，但呢種諗法會令你停滯不前。我知你今日中後段係已經刻意咁盡量唔傳波畀隊友，因為你好想贏呢場比賽－而呢個就係你咁做嘅結果。」

「做多一步。」

「你明白就好，我唔係話獨食係最好，但作為掌控球權嘅人，你想要贏波，你就要考慮畀個波出去之後嘅發展同後果，而唔係單純地考慮嗰一刻嘅事。」說著說著，蔡與榮好像也意識到自己的身份不是太適合，只好尷尬一笑。「點都好，希望你潛心精進，相信我哋以後仲會見面。」

「多謝蔡老師指導。」

蔡與榮說的這件事，其實也是一直困擾著蕭智堯的想法，教練和隊友都不止一次地責備過他的傳球決定不理想，應當以核心人物為優先。

這樣做真的是對的嗎？

得知蕭智堯以王牌身份帶領球隊擊敗英理後，余仁海表現得相當意外，也很爽快地按照約定重返球隊，當家射手的歸位使理善在最後一場小組賽中更銳不可擋，以8-0的大比數擊敗對手，與英理同分並列榜首。

由於對賽成績是理善擊敗英理，因此亦順理成章以小組第一的成績出線。不過這是理善校史首次突破小組賽階段，他們此前在足球總會的積分並不理想，幾乎可以肯定要再參加附加賽。

「放學去練波？吓今日無球隊練習喎。」聽到蕭智堯的要求，余仁海還以為是自己聽錯了。「都得嘅，但有咩要練？」

「呃……嚴格嚟講所有嘢我哋都要練，」蕭智堯笑道。「因為實際上我哋全部人基本功都好差。」

「其實我哋三個唔算差啦，你睇下子隆、嘉豪佢哋……」李向名在旁邊不置可否地應道。

「同差嘅比無意思……我想同最勁嘅人比。」蕭智堯想了想要如何說得不中二的同時還能激勵他們。

「吓，咁你哋加油。」李向名笑了一聲，耍手擰頭表示不願奉陪。「我對成為職業足球員一啲興趣都無。」

「老魚？」蕭智堯轉而看向余仁海，他的表情有點複雜，但其實也是可以理解的。

香港的運動員風氣並沒有歐洲那麼強烈，他們是早早就開始青少年培訓，從小就灌輸各種足球員的知識與技巧，大概在十二三歲時便已具有很成熟的技術與戰術意識，也會開始有對於自己日後的考慮：是要嘗試當職業球員還是放棄足球專心讀書？

而且還有一個問題就是，余仁海在整個成長過程中都是出類拔萃的存在，球隊內外大家都對他馬首是瞻。

一個從小就跟在自己身邊被自己保護與帶領的好友，以前還經常會請教自己各種問題，經常被隊友責怪不傳球的時候自己也會挺身而出做和事佬，但這個本來還勉強算是個合格的隊友突然搖身一變，化身成為技術精湛、冷靜沉穩的中場大師，這多少使他無法適應。

「嗯……都係算啦，」余仁海回過身去雙手靠在欄杆上，低頭朝下方籃球場上的同學們看去。「我覺得我唔需要練波。」

蕭智堯沉默半刻才緩緩地應了一聲，徑自離去。

“我返嚟係為咗改變自己嘅人生，但會唔會喺不知不覺間......亦無意咁多多少少咁改變咗其他人嘅人生呢？”
___________________

第一場比賽完咗
停更兩日先 我都要時間整理一下下場比賽
同埋就嚟追到自己存貨進度

其實主角而家咁屈機都係靠經驗，簡單啲來講就係恰細路，可唔可以講多啲佢天份本身點.......如果天分差嘅話大多幾年應該都係會原形畢露

嗯……點講呢
暫時可以透露嘅就係主角有一定嘅足球天份 但優點同缺點都非常明顯
所以佢要用佢比其他多十幾年嘅經驗去克服呢啲問題

我會話現代足球變得太快
司徒踢港隊個位比我感覺似沙維

個人覺得現代足球太追求全能
大部分球星都好扁平化
無以前咁有特色同星味

LM 支持

係，而家可以一條友主宰比賽嘅球星越黎越少，不過都係因為防守組織好過以前，用陣式化解左救星嘅威力

十卜，抖下同重組是必須的！

中學篇章唔會講得太詳細 但都唔會話一嘢飛過晒
btw其實我都試過同班大學同學（講緊全部都識踢）俾班8 9歲嘅細路（咩廣東省業餘亞軍隊）炒 俾人猜到波都掂唔到

吓
體能差距咁大點輸
斬起個波都贏啦

定十二三歲 唔太記得
但班細路腳法同技術真係勁好 輸咗一兩球之後想撲上去搶都俾人猜到仆街

12，3都講得通
8，9都輸真係唔好話自己識踢
對比起對面你地全面杜奧巴咁撞得

咁無嘅 對住細路就會輕手啲 等於對住啲阿伯咁
但嗰場之後就知道呢個世界真係好大
有次去恆大足球學校同班高中生踢frdly 又係俾人撳住嚟砌

我哋都試過 最記得我哋個中堅俾人牛尾巴通渠之後望住我嗰個樣

Marcos Alonso...2013年去費倫天拿先叫多人識小小...
主角一開始有話穿越左20年..即係主角個時空係..2033年打後!?

主角細個嗰陣已經係我哋而家嘅未來

主角係咪會出國踢波？

會

上面咪講咗打完場波停兩日囉

今晚會更新

等左兩日啦

留名先

十五、

理善在接下來的三場附加賽都以大比數擊敗對手，輕鬆晉級深水埗區淘汰賽階段，

而他們十六強戰的對手是石硤尾的良橋英文中學。

蕭智堯當然記得這個名字，他們也是區內的足球強校之一，雖然沒能打破英理壟斷區內名額的局面，但多年來一直都是有力的挑戰者。

而且現在愈來愈多港超職業球員出身自這家學校。

石硤尾毗鄰深水埗中心地帶，因早年聚居人群，後發展成香港公共屋邨的起源地，相較下人口較疏，足球風氣極盛，大小球場遍佈，也因此孕育出了一個香港有名的業餘足球團體－利團足球會，而良橋的幾乎所有校隊隊員都是這個球團的成員。

利團的戰術風格非常統一，從七八歲到七八十歲都同出一轍，他們甚至連姿勢都帶有一定的辨識度，致使蕭智堯有時候街場看到某些球員都能猜到他是石硤尾人。

「聽講呢隊好似好勁？」說話的是球隊正選左中場賴嘉豪，頭髮在中學生來說較長，文質彬彬，是成績不錯的高材生，但足球年資較短，只當作是普通的課外活動對待。

「絕對嘅團體主義，基本上每個人控波嘅時間唔會超過兩秒或者兩腳，幾乎每場控球率都擁有壓倒性嘅優勢，崇尚地面進攻……大概係咁。」蕭智堯總結道，他對這群人可是十分熟悉。

簡單一點概括，就是石地七人版的哥迪奧拿式巴拿羅那。

絕對的紀律性，以不斷傳球的走位方式形成三角形站位層層推進，由前鋒到門將都以控球在腳為首要考慮條件，會極具耐心地試探等待對方疲怠露出防守漏洞。

但他們也不是無懈可擊的，至少就一直無法突破英理書院。

由於負責訓練和培育他們的業餘足球團體是以七人足球為中心，因此會相對地不擅長有越位規則的十一人賽事；球員身體對抗性相對較差，而且極度崇尚巴塞式短傳滲透，幾乎不會看見有直線長傳，底線傳中也相對較少，除了後衛以外沒有高空戰的能力。

「即係話……佢哋最大嘅優點同時亦係佢哋係缺點？」隊長鍾偉豪聽畢問道，雖然他已經中三了，但此前也一直無緣與良橋交手，只曾聽過他們是區內強校之一。

「以我哋前中場要逼搶佢哋應該係無乜可能，佢哋練波次數好頻密，全部球員體力都好好亦好冷靜，消耗戰係佢哋拿手好戲，」蕭智堯指著用紙筆畫的陣式圖。「所以我哋最好就讓半個場畀佢哋，由中場線開始防守，甚至睇情況可能要退到三閘線開始防。」

眾人若有所思地看著那張簡陋的戰術圖，似懂非懂地點頭回應。其實對於一群十三四歲、沒接收過相關知識的孩子來說，戰術這種東西還是太深奧了點，蕭智堯後來補充了一句，讓大家龜縮防守，跟對方比拼耐性就是。

「只係聽你咁講我哋好似贏面好細咁。」鍾偉豪臉上露出稍微擔憂的神色。

「咁老實講肯定唔係容易應付嘅對手，對面話晒都係強隊，」蕭智堯笑著聳了聳肩。「但大家諗下：我哋係擊敗過英理書院嘅球隊，而且對面仲要有司徒俊緯喺陣中。既然係咁，我哋喺深水埗就無咩對手需要驚，但唔代表我哋可以用輕敵嘅心態去面對任何一個對手。」

「啱，我哋應該保持平常心。」鍾偉豪吸了口氣，點頭應道。

眾人聽到這番發言似乎也回復了些許信心，看起來輕鬆了很多，也有個別球員會指著陣式圖向蕭智堯指教，這種畫面在以往是無法想像的。

站在一旁的余仁海沉默著一臉納悶，注意到他不對勁的蕭智堯走過去問了一句，但只是回了一句沒什麼。

司徒俊緯率領的英理不敵理善，在U-13中也毫不意外地成為了話題。

身邊的十名隊友都是校方精心挑選的精英球員，而對面只是一家名不經傳的公立學校，這樣的戲碼還被對手擊敗，司徒俊緯身為港隊U-13的隊長，如此戰果自然會成為話柄。

「你係自己醒水嘅就讓返個隊長臂章出嚟啦，有無臉啊你。」說話的是U-13的主力前鋒梁博豪，是大埔第一足球強校羅學強紀念中學的成員。

「……」面對挑釁他本想回答點什麼，但想來還是算了，只繼續專心拉著筋。

「唔係話想潤你，我比較有興趣想聽你本人講下點解會輸，照計英理整體實力應該勁好多至係，你又有上場。」同樣就讀羅學強紀念中學、司職中場的孫敬學在旁邊問道，與梁博豪不同，他是那種很友善同時十分好學的類型，在球場上能勝任不少位置。

「理善有個……好勁嘅中場，勁過我好多。」司徒俊緯回答道，語氣顯得很平淡。

「吓！？你老味你望下你自己件衫，你心口嗰個係港隊Logo嚟架！你邊度搵到個勁過你嘅中場出嚟啊，講出嚟你醜唔醜啊！？」梁博豪一聽莫名火起，忍不住指著他罵道。

「信不信由你，我講嘅係事實……」司徒俊緯也不多作理會。「之後學界我諗你哋應該好大機會會撞到，祝你好運。」

「勁過你嘅中場……但唔係港隊嘅？」孫敬學一臉疑惑。「叫咩名？」

「……蕭智堯。」

蔡與榮坐在看台上，似乎為了隱藏身份故意戴了口罩，衣著也與平日不同，應是不想讓司徒俊緯知道他今天來了。

較早前的早上在走廊上碰到司徒俊緯，他看起來情緒並無異樣，但打完招呼的第一句卻是：「蔡Sir，我決定以後都唔踢十號位。」

關於這個問題其實賽後蔡與榮一直自己有所審視，雖然現在下定論仍言之尚早，但實際上他也一直認為司徒俊緯的踢法過於偏向控制，而十號位球員的風格應該要帶有強烈的「侵略性」，這洽巧是他所沒有的。

為他度身訂造的菱形3-4-3也因為他在中路受限而難以不斷製造威脅，更讓人沮喪的是，使他幾近被凍結的對手也同樣是兩名中一新人，但並不是港隊成員。

「你真係諗清楚？」蔡與榮側眼朝兩邊瞄了瞄，有不少路過的同學都在竊竊私語。「你唔係一直都想以施丹為目標架咩？」

「做人要有自知之明，缺點亦好，優點亦好……」司徒俊緯點了點頭，嘴上似是掛著一個很豁達的笑容。「我無做施丹嘅天份。」

「……」蔡與榮一時間不知該作何反應，想了兩秒後只好拍了拍他的肩膀。「我會考慮，但我認為你身為香港足球員嘅精英，唔應該因為一場波而氣餒，你自己好好再諗下。」

敬禮並目送蔡與榮離去後，司徒俊緯站在原地，身邊同學的閒話及笑聲一直鑽進他耳中，但他在意的，只是該如何快速找到自己的最佳定位。

他在意的，是自己與港隊的未來。

中一的學業對蕭智堯來說還是有點簡單，就算上課時走神睡覺做其他東西，被老師點名回答問題也能輕易過關。

坐在他旁邊的馬君羊還是沒習慣自己的同桌突然變成了學業體育兼優的好學生，每次看他輕描淡寫地回答完問題，老師一肚子氣但卻奈不了他何時，就會覺得這一切都像夢境一樣。

兩個月的同桌時光，她本還經常跟同學抱怨說自己運氣不好，遇到一個頗無聊的男同學，也沒什麼讀書學習的意慾，害怕會被這樣的人影響。

「你知唔知呢條……要點計？」

「將A代落B度先，然後再扔返過去。」在桌下偷看著英文書蕭智堯朝她的書本瞄了一眼，輕聲答道。

「……哦，唔該。」

“究竟發生咗咩事？點解佢好似變咗個人咁嘅？”再次嘗試解答問題的馬君羊按照他的指示，果真很快便算出了正確答案。

「點解你……好似咁落力學英文咁？上數學堂都要睇英文書……」她印象中，他之前上英文課時倒是會看雜誌小說漫畫甚至是玩遊戲機，但從沒見過他在學習什麼。

「因為……嗯……點講呢？」蕭智堯抬起頭，歪著嘴想了兩秒，又把目光重新放回手中的英文書上。「我出名好學不倦架喎。」

「車，扮咩啊你。」馬君羊不以為然地笑道。

他甚至有時候小息也會繼續專心地溫習著手上的英文書，口中唸唸有詞的，與以往小息時到處玩耍的形象截然不同。

儀容上也突然成熟整潔了很多，談吐什麼的也比以前有趣不少，如果有一天突然說坐在他身邊的這個人其實是蕭智堯的孖生兄弟，馬君羊肯定會第一個相信。

只是每天都會無意聽到很多人談論1E的蕭智堯，說他的足球技巧十分出色，帶領校隊擊敗了冠軍熱血不知道什麼中學，讓對方近十年第一次出不了線什麼的。

足球……有那麼好看嗎？蕭智堯也有別人說的那麼厲害嗎？

“廿幾條友追住個波跑嚟跑去，算啦都係籃球好睇。”

理善雖然一向資金不足，但意外地籃球隊的成績卻非常不錯，特別是去年新人文議謙加入後，更是帶著球隊打入深水埗區決賽。

雖然最後僅以兩分之差落敗，但這個戰果足以讓校方大加讚賞，籃球校隊也成為了理善校內地位最高的運動校隊。

而司職得分後衛的主將文議謙，自然也成了校內的風雲人物。

“真係幾靚仔，又型……”馬君羊在走廊上朝操場看去，文議謙正在跟同學比試射三分，那標準而美妙的射姿看得她入了神。

「妖啲女畀你媾晒啦，讓下我哋啦！」

「傻嘅，呢啲叫實力。」文議謙拍著球朝三分線正中央的方向走去，無意中瞥見了正在走廊上朝自己看來的馬君羊。

兩人四目相投，像流竄的電流隔空突然交匯到一起般。馬君羊呆住了兩秒，才害羞地別過去跑進課室，只覺自己臉頰滾燙，旁邊的女同學見狀笑她的臉紅得像關公一樣。

「即係話我哋要踢呢個……平行4-4-2，三條防線好緊密咁互相補防，等對方唔可以好輕易咁將個波傳到中場同後衛中間嘅區域，逼佢哋喺兩邊……」坐在小賣部長椅上的鍾偉豪拍了拍走神的蕭智堯。「智堯？望咩啊？𥄫女？」

「嗯？無。」蕭智堯回過神來，笑著搖了搖頭。「啱先講到邊？」

「平行4-4-2，三線佈防。」

「哦係……隊長我有個……不情之請。」

「不情之請？」鍾偉豪一臉好奇地看著他。

「我想你幫手安排球隊做特訓，為咗贏良橋。」

“係囉，雖然我今次可能有好多嘢要做，”蕭智堯朝自己課室的方向看過去。“但最優先處理嘅，起碼都要贏今屆學界先。”

希望樓主唔好棄故，對上好睇既足球故真係數到去gary果個，同埋好耐之前有個踢黑池既又係唔錯，可惜果個作者棄左故

棄故應該唔會嘅 但我都唔敢寫包單
不過因為我參加咗個小說比賽2月要交稿 但而家淨係寫咗少少
所以可能1月就要停更呢度閉關一排先

加油！

十六、

在九十及千禧年代，街場上被年輕人模仿的主流對象基本上全是大細哨或是C朗，幾乎所有人想的都只是如何用眼光繚亂的花式過人或是破門得分，沒有多少人會去研究所謂的「組織」。

自從哥迪奧拿在一零年代左右帶領巴塞將「Tiki-Taka」發揚光大後，有很長一段時間，全世界的足球風氣都受其影響。

即使是只有十歲的小童球員，在大人的教導下也開始掌握三角短傳的雛型，以「團隊」為名的另一種方式在球場上玩弄及羞辱對手。

蕭智堯記得中學有一年，有朋友說約了利團踢練習賽，當時他還未曾跟這支有名的業餘球隊交過手，抱著試一下的心態去踢了一下。

那時候球隊各人水平較為參差，但大家都是年齡相約的高中生，沒想到對面來的卻是七八個小學生，還有一個看起來大概二十歲左右的「領隊」，這使得他們大感自己被輕視。

只是九十分鐘過後，他們卻以2-16大敗予對手－一支由一名二十歲的中場帶著六個小五小六的學生所組成的球隊。

後來蕭智堯才知道，那人只是利團二隊的一員，甚至連一隊的後備都進不了，但他帶領著這群小學生，卻猶如一支步履有條不紊的軍隊般，一刀一槍地在九十分鐘裡把他們殺了個片甲不留。

整場比賽下來的感想就是：完全碰不到球。他們攻入的那兩球也明顯是對手放水以示友好的禮物。

不過當然，這世上沒有完美的戰術，這種風格也是有其缺點的，代表者巴塞羅那、西班牙及德國隊在後來也因為被對手破解而吃過不少苦頭。所以自2014年德國以自己改良後的Tiki-Taka奪得世界盃冠軍後，主流足壇已很少有球隊以純粹的傳控式風格贏下代表最高成就的歐聯或是世界盃。

但利團的風格直到蕭智堯二十八歲穿越前，依然是那種全團步調統一的打法，絲毫沒有動搖過。

要擊破以Tika-Taka為主要武器的球隊，大致上只有兩種方法：一是密不透風且高效率的穩守突擊；二是極具侵略性的高位逼搶。

一般來說弱隊只有第一個選項可以考慮，因為高位逼搶對球員質素、團隊紀律、默契的要求都非常高，所以不論是哪個聯賽，在弱隊面對以控球能力著稱的強隊時，都會選擇退後縮窄防守，耐心等待反擊的機會。

然而穩守突擊的問題就在於，若在賽事早段失守，球隊便會被逼改變戰術要主動進攻，球員心態難以調整，這種情況下一般都會釀成一場大敗。

所以要想成功執行這個戰術，便必須先設法改善理善的防守概念。

「我哋踢平排4-4-2，四個後衛，四個中場，兩個前鋒，呢度係三條平排嘅防線，大家可以將佢哋睇成係三條互相牽扯嘅鏈。當個波傳到右邊時，根據『近逼遠補』嘅防守原則，我假設呢球波係右翼要拍上去，咁呢個時候成個陣型都要一齊移去右邊，極大地縮窄右路同中路嘅傳球空間－我哋唔係要對手拎唔到波，而係要盡力壓縮空間。」

午後的大坑東草地足球場上，理善的正選與後備球員都在聽著蕭智堯講解接下來面對良橋要執行的防守戰術。

現代足球的防守體系經歷過多次轉變，足球從最初簡單的「人盯人」概念演化成「對區域的防守」，從扼殺球員發揮變成了扼殺區域，中間也曾經歷過消極的十字聯防體系，而現在大多足球隊若是打算以較保守的風格作賽時，多會採用鏈式區域防守。

「Sorry，我有嘢問，」長了一頭曲髮、濃眉大眼、平常舉止活潑的右翼陳天凡舉手問道。「咩叫『近逼遠補』？」

「以你係右中場為例，假設三個敵人平排喺你面前，你亦有兩個隊友過嚟幫手補防，咁你哋會點樣企位呢？」蕭智堯想了想，讓六個隊友走出來分成兩邊，拿著足球實際示範一次。

「點企？咪自己Mark返實自己嗰個……好似你之前教咁唔使全速衝上去，而係一開始係快嘅，就到嗰陣再減速，放低重心打側個人……」陳天凡抬高頭回想了半秒，然後依著之前學回來的技巧做了一遍。「係咪咁？」

「嗯，其他人呢？」蕭智堯點了點頭，朝另外兩人看去，分別是擔任防守中場的隊長鍾偉豪及安子釗。

鍾偉豪雖然是隊友，也跟蕭智堯討論過戰術相關的問題，但被問到時才發現自己其實也不明白，更別說旁邊那個總是魂遊太虛的安子釗了。

「搞錯啊又話係隊長。」「平時懶係型咁原來扮晒嘢……」「收皮啦～收皮啦～」

「夠啦！」鍾偉豪哭笑不得地露出一臉尷尬的表情。「咁……智堯你再實際講解下。」

「你哋想像一下你哋三個人條腰都俾條鏈綁住，當個波傳到去最右邊嗰陣，咁負責對位嘅天凡就會逼上去係咪？」蕭智堯把球傳到最右方的對手腳下，並示意天凡迎上前去。「咁呢個時候你哋兩個應該會點？」

「……跟住迎上去？」鍾偉豪朝中間的對手跑前數步然後停下，安子釗見狀也跟了上去。

「無錯，但最遠嘅阿釗唔使上太多，重要點係你兩個都要向天凡呢邊過嚟少少－呢個時候，你哋就係一條打斜而互相照應嘅鏈形，」蕭智堯張開雙手比劃著。「隊長嘅任務唔係去逼中間個對手限制佢接波或者盤球，而係要為迎咗上去嘅天凡做保護，萬一佢畀人過咗或者One-Two猜過咗嘅時候可以即刻補位。」

「咁阿釗呢？」

「佢要Mark嗰個人離咁遠，唔會即刻對防線造成威脅，所以佢只要先保持距離，以防止佢突然插入去而自己跟唔上，又或是係等對方將個波傳畀中間嗰個人嘅時候先靠近少少做Cover。」蕭智堯揮手示意右邊的對手傳到中間，然後鍾偉豪便自然地迎了上去，這時安子釗也便再靠前了少許，最右邊的陳天凡亦從緊逼的狀態轉變為補位。「呢個就係鏈式區域防守理念嘅『Pressure（施壓）』、『Cover（保護）』同『Balance（平衡）』。」

眾人似懂非懂地點了點頭，然後慢慢在蕭智堯的指導下開始了集體練習。

包括球隊的首席前鋒余仁海。

「我都要？」余仁海笑著指了指自己。「我前鋒嚟架喎，負責入波架喎。」

「都要，但當然，球隊截到波反擊嗰陣，你就係我哋最重要嘅傳球重心－但喺呢個之前，首先我哋要保證後面唔會失波，咁先會有辦法截到球波畀你去入。」

余仁海雖然多少有點不情願，但也點點頭加入了像小學生般的訓練環節。

「良橋係絕對嘅團體主義，英理雖然有一大班精英，但正因為咁佢哋個個都想做主角出風頭，而良橋好多人係細細個開始就已經夾開，就算無司徒俊緯咁嘅中場去指揮，佢哋都可以好輕易控球在腳將我哋壓制－足球始終係一項團體運動，並唔係單靠邊個邊個發力就可以贏。」

「無錯！良橋佢哋踢嘅係絕對嘅團隊足球，而我哋防守時，亦要踢出我哋嘅絕對團隊足球！」鍾偉豪點頭喊道。

「係！」

夕陽如丹，那彤紅色光芒所照耀的不只是在大坑東草地足球場上勤於練習的理善隊員們，還有在深水埗運動場與港甲球隊深水埗嘉園一起操練的英理足球隊。

「其實初中嚟講呢班細路真係好唔錯架啦，特別U-13嗰個司徒俊緯，直頭超晒班，對住成班職業球員都無怯場。」說話的肥胖中年男人是深水埗嘉園的領隊張志庚，似乎對現在初中生的水平感到有點驚喜。「係你先會咁痴線帶班初中仔嚟同港甲隊跟操，雖然係得一兩節但真係太誇張啦，不過你教到隊波咁都輸畀嗰隊理善，真係難以理解。」

「唔好話你，我都覺得難以理解，不過只可以講……一山還有一山高，」蔡與榮笑道，雙眼觀察著那些跟在職業球員後面艱難地做著最後一段體能訓練的學生，當中只有司徒俊緯仍能保持良好姿勢。「對面有個好出色嘅王牌球員。」

「哦？真係未聽過喎？仲勁過司徒俊緯？」張志庚意外地看了他一眼，也透露出了想知道更多的興趣。

「毫無疑問。」蔡與榮不假思索地回答道。

「有趣有趣，咁理善下場會對邊隊？」

「良橋。」

「嘩咦，呢個戲碼，你咁講搞到我都想去睇下添。」

「一齊去囉，我就肯定去架啦。」

雖然口上說蕭智堯明顯要更為出色，但蔡與榮並沒有斷言日後他的成就肯定會比司徒俊緯高。後者雖然只有十二歲，但其職業態度已相當成熟，訓練時全力以赴，體能飲食鍛練全部都沒有一絲鬆懈，特別是在不敵理善之後，他的進步幅度更是旁人肉眼可見的巨大。

蕭智堯會否因為這次大捷而沾沾自喜呢？看著司徒俊緯奮力練習的背影，他不禁如此想道。

「但良橋都唔係一隊易『應付』嘅球隊，我聽講理善都仲係求其搵個體育阿Sir，趕鴨仔咁帶佢哋去比賽，贏就贏，輸就輸咁，佢哋真係搞得掂？」張志庚笑道。

「良橋係以純傳控滲透為武器嘅球隊，都係嘅，雖然喺職業比賽度呢種風格已經被證明唔係單純咁複製就可以成功……但對於整體實力比自己差嘅對手，佢始終都係最有效嘅戰術方式。」蔡與榮聳了聳肩。「不過……呢個世界上並無完美嘅戰術，各式各樣嘅排陣佈局互有相剋之處，重點都係睇你搵唔搵到對方嘅罩門所在。」

“下個禮拜三，真係急不及待啊，蕭智堯。”
_______________________

頂原來下面仲有句

新讀者留個名先
想知樓主筆下嘅角色有冇現實嘅參照對象

唔多唔少總會有啲嘅 可能係身邊嘅FD同某個球星MIX埋
OR某個球星同某個漫畫角色MIX埋咁

加油！！

好鍾意睇蔡對主角既評價，期待

LM

LM again

和團都岀埋

本故事純屬虛構 如有雷同實屬巧合

十七、

鬧鐘響鳴，蕭智堯緩緩將其關掉坐起。

今天就是要對陣良橋的比賽日，本來上個星期他跟鍾偉豪有打算跟附近的學校安排一場練習賽以實習一下防守戰術，但適逢第一次校內考試將要到來，不少隊員都表示學業要緊不太方便。

香港畢竟還是讀書壓力大得嚇人的地方呢。

「跟住係本港體育消息：亞洲盃外圍賽分組賽賽事最後一輪，香港0-1不敵馬來西亞，再一次無緣決賽週。」

打算上廁所撒起床第一泡尿的蕭智堯駐足在電視機前回頭凝視，父親坐在梳化上低頭用花生醬塗抹著方包，並沒細心留意電視傳來的聲音。

「呢場比賽亦係擔任咗八年港隊隊長嘅馬志誠最後一次代表香港出戰，賽後答謝球迷時得到唔少球迷熱烈嘅掌聲，向呢位為港隊付出十七年歲月嘅功勛隊長致敬。」

「『今次其實真係……只係差一步，球隊上下都出盡百二分嘅努力，但好可惜我哋無辦法去……改寫戰局，算係……一個遺憾。』」

「港隊教練韋卓行表示對球隊出局感到失望，但重申對球隊表現沒有不滿，會盡快帶領隊員收拾心情，以備戰2034世界盃外圍賽……」

其實之後十多年的畫面蕭智堯也記得一清二楚，想到這裡他不禁輕聲嘆了口氣，轉過身朝洗手間走去。

鏡子裡的自己青澀稚氣，但當然內裡的神情還是自己那勉強算是成熟的氣息，只是穿越了已兩三個月，他還是未能習慣自己的這副模樣。

由於理善校史上足球隊並沒有多少彪炳戰績，這次以黑馬姿態闖入區內十六強足夠讓校方刮目相看。午飯後出戰前，校長及副校長特意跟領隊彭為海及隊長鍾偉豪安排了一次簡短的會談。

「挑，隊長咪又係二打六一個，成隊波都係靠我哋三個撐住嘅，我哋直情應該要有體育記者嚟訪問添啦。」其他隊員都在小賣部等待出發，余仁海一臉納悶地托著腮道。

「咪搞我，我唔想上報紙。」李向名表情冷淡地應道。

「學校都係做下樣嘅啫，佢哋真係關心我哋咩，球隊踢得好佢哋有面咋。」蕭智堯笑道。

正說間，領隊及隊長二人從樓梯轉角處步下，一臉笑意地朝大家而來。

「做咩啊，個樣咁撚開心嘅？」余仁海一見到鍾偉豪那欲蓋彌彰的笑容便忍不住吐槽。「校長話要派錢畀我哋啊？」

「咳咳……余仁海，我話晒都係老師嚟，注意你嘅用詞下。」彭為海在旁邊正色道。

「校長話校方尋日收到電話，港隊U-13嗰邊今日會派人嚟考察，叫我哋好好表現。」鍾偉豪叉著腰笑道。

眾人一聽到這個消息都像雙眼大放光芒一般，雖然很快就意識到其實考察對象只有蕭智堯跟余仁海，不過心中也自然會替他們感到高興。

“嚟啦！”蕭智堯亦心中暗喜，這代表他想進軍職業的路線終於能踏出第一步了。

「醒定啲啊你，」余仁海皺起眉頭，半開玩笑地用手背拍著蕭智堯的胸口。「唔好等陣得我一個選撚中咗得你入唔到喺度喊啊。」

「咁就要睇阿名狀態點啦，等陣佢守唔到，我哋又無波到腳咁就攬炒架啦。」蕭智堯反手用姆指朝李向名指去。

「咦有得諗喎，OK喎。」李向名一副極有興趣的樣子點了點頭。

「得啦咪玩啦，出發啦，早少少去熱定身啦！」鍾偉豪忍不住拍了他們三人的頭一下，催促大家趕快起程。

「嗬！」

座落於石硤尾半山路段的良橋英文中學，其足球校隊成員亦緩緩步出校門，一行十多人往地鐵站出發。

理善中學向來都是區內的底層魚腩，良橋的外聘足球教練江偉祥是利團的幹事之一，他在過去十二年間一直為校隊輸入球團引以為傲的傳控戰術，面對其他球隊時總是以極大優勢拿下比賽，但卻總是倒在英理陣前，加上橙色的球衣，不免被其他學校諷笑為「深水埗荷蘭」。

英理在蔡與榮的執教下以全能及多變著稱，其高強度的訓練方式使球隊的平均能力遠高於區內水準，加上以優惠入學政策積極羅致其他學校的潛力球員，這使得提倡有教無類的良橋根本無力匹敵，所謂的團隊足球在一定程度的實力差距下無法有效發揮。

不過今年，良橋迎來了最有希望打破這局面的良機。

一是英理書院無緣出線，被理善大比數擊敗的事情在深水埗各中學裡早就傳得火熱，而對這戰果最大反應的，自然就是一直被壓得抬不起頭的老對手良橋－多年來的攔路虎竟然被趕走了。

二是良橋今年加入了一名十分出色的中一生，名叫伍思明，他的能力足以讓江偉祥打破特例，從第一場分組賽開始便一直讓其擔任正選，而且他還不是利團出身的球員。

由於良橋的Tika-Taka戰術並不容易掌握，除了那些從小就在利團受訓的「街坊」以外，重視團隊配合的特質很難容許技術及理念各方面仍相當青澀的中一生立即成為戰力。

但剛從大埔搬來石硤尾的伍思明，卻只用了一場隊內練習賽便征服了考察新賽季陣容的江偉祥。

後備上陣的他擔任4-3-3的左翼鋒位置，在30分鐘內四度攻破對方大門。

如果以戰術來比喻，良橋是西班牙的話，那在江偉祥看來，伍思明就是入籍西班牙的美斯。

「有無信心贏對面隊個余仁海？條友入波數字好似仲誇張過你喎。」說話的是擔任中堅同時也是球隊隊長的楊家瑜，雖然嘴上是這麼說但似乎不太感到擔心。

「係啊，對面條友今屆有一場無踢……嘩頂佢5場18球，痴Q線。」另一名隊友左閘陳覺行拿著助理教練給他們的參考資料，差點忍不住在地鐵裡驚呼出聲。

「嗯？贏到波嘅話，入唔到波我都OK。」伍思明看了他倆一眼，不以為然地笑道。

實際上這名左翼鋒在今屆學界已收穫了11個「士哥」，入球數遠超陣中正前鋒程至恆。江偉祥甚至為了讓伍思明有更多的發揮空間和球權，花了很多時間游說已經中三的程至恆為這名新星作出犧牲，而事實也證明了這個戰術決定是正確無誤的。

「嘩江Sir真係教得你好啊，喂佢唔喺度你唔使扮晒嘢喎人少少。」楊家瑜聽到他的回答後失笑道。

「唔係啊我認真架，本身知道英理出唔到線嗰陣江Sir咪好鬼開心嘅嗰日，但之後佢同助教專登抽咗一日去睇理善嘅比賽，返嚟之後有幾日都靜晒唔出聲。」伍思明朝較遠處坐在座位上的江偉祥及助教看去，確定他不會聽到自己的說話後小聲道。「你唔好睇佢而家咁嘅樣，其實佢自己都無信心呢場贏梗。」

「哦係啊，我都講過啦，上輪俾佢哋炒6-1嗰隊，我有Friend係校隊其中一個，佢話對面真心痴線，仲要明顯無出盡全力，入到五六球就開始收手咁。」陳覺行搖頭道。

「但你個Friend有無具體啲講點先？」伍思明追問道。

「哎尋晚喺屋企樓下撞到佢，傾咗幾句，佢係踢防中嘅，佢話根本都痴Q線，成場對面好似得幾條友進攻咁，諗住唔使咁多人去防守，點知個攻擊中場求其一腳斬落去，個左腳前鋒喺左面一爆一控，再起腳就遠柱入，上半場就係咁，倒模咁就入咗四球。」

「……」伍思明聽得愈感興趣了。「咁呢場你哋有排受喎。」

「挑，個前鋒跑得快又射得，咁咪靠身位囉，食腦架嘛，」楊家瑜冷笑一聲，用食指指向自己的太陽穴。「同埋防中都有問題啦，對面攻擊中場傳波叻咪拍緊啲囉。」

「佢話……個攻擊中場先係最誇張嗰個，一拍埋去就過你，兩三個人都Mark佢唔到。」陳覺行苦笑著搖了搖頭。「同埋最頂癮係佢話佢事後先知，佢哋贏英理嗰場，正正就係余仁海無踢嗰場，但大家都知嗰場司徒俊緯有出。」

聽到這話，另外兩人馬上陷入沉默沒有說話。

「下一站，太子；下一站，太子；The next station is, Prince Edward……」

眾人拿好行裝背在肩上，抬頭看著路線圖電子板一閃一閃的，準備下車迎接即將到來的硬仗。

“即係話，理善係靠個攻擊中場一個人打爆咗有司徒俊緯嘅英理……”
__________________

正，好鍾意呢種互相鞏固嘅情節

咩意思？

live

無啦 今日更完
一日一更其實都有啲壓力

咁又無咁誇

每晚睇完你出文先訓

期待聽晚更新

其實大家一般perfer幾點左右會比較好
我可以盡量喺某個時間段更新（除非有嘢做）

好有畫面

未開始踢喎

你幾時出都得，唔好棄故就ok

應該唔會嘅
不過有比賽要準備
下個月可能真係要停更一排or佛系更新

2047之後仲有港隊？

當住有先

晚晚臨訓前都入一入黎睇樓主加油
你寫得好好

講緊同隊友傾下場對手

姐係由對方講出自己有咩咁勁

就你方便啦, 不過定個時間都好嘅

推推

咁暫定8點左右先

樓主

十八、

賽前熱身的觀察讓良橋領隊江偉祥更堅信自己的判斷：理善只有前鋒余仁海和中場蕭智堯需要注意，其他人的基本功都比其想像中差，這毫無疑問不是一支實力平均的隊伍。

U-13的負責領隊已經到場，他今天來考察的人選應該就是余仁海、蕭智堯以及伍思明，昨天江偉祥也收到電話，但他沒有告知學生以免為他們帶來壓力。

這天甚至英理書院和深水埗嘉園的教練也來了，此外還有區內的其他學校也來偵察情報，看來在他人眼中這可是一場焦點賽事。

對面隊那兩人的數據出色得誇張，但中學的學界比賽總是這樣，由於實力差距落差較大所以經常會出現這種情況，因此每屆的神射手、助攻王等個人獎項都是由全港大賽階段開始計算，此前的外圍賽並不算在內。

雖然事前不知道自己學校會抽到理善，但因為其戰績名聲在外，早就有不少球隊以防萬一去觀察了一遍。江偉祥是一個基本不理會對手狀況的固執教練，所以關於理善的狀況，只有他身旁的助教清楚。

「班細路見到啲資料有無講咩？」江偉祥盤著雙手，雙眼專注地在自己的學生處來回觀察。

「無，反而好似幾有鬥志，」助教笑道。「我有特登提醒佢哋，對面主要得分手係死左腳嘅單蹄馬。」

「如果單蹄就容易俾人Mark死，咁佢就唔會咁受注目，」江偉祥冷笑一聲，看了看手錶，還有兩分鐘就開始了。「但前提係－首先佢要拎到個波先。」

伍思明臉上的笑容依舊燦爛如平日，作為領隊，他也看出了愛徒那在雙眼內難以遮掩的興奮之情。

「嗯？」而蕭智堯在觀察對方的時候，也不自覺把視線停留在這名高高瘦瘦的翼鋒身上。

作為業餘足球團體的幹事，江偉祥遇見過很多從心底裡熱愛足球的年輕人，為這些孩子們帶來勝仗是他的使命，每當看見那些孩子的臉上洋溢著歡快笑容時便能心滿意足。

可由於這些年青人們大多都受惠於這成熟而統一的體系，身體與潛意識裡只裝載著一條勝利的方程式，成年後很難適應其他球隊的戰術，能真正離開利團成功踏入職業足球界的弟子，少之又少。

總是讓江偉祥感受到，他是在全心全意地享受著足球的，伍思明是少數之一。

強調「耐性」、「觀察」、「冷靜」與「合作」的Tiki-Taka風格，多多少少會磨掉球員們的稜角，所有人在接到皮球後的思考內容都是「如何繼續保持控球權」，加上現代足球的整體戰理念不斷在影響著年輕球員，他們對於嘗試過人這舉動便會顯得十分保守。

但與利團的戰術概念有些許不同，在十一人足球當中，作為三箭頭的翼鋒，你必須要用行動告訴你的對手……

「喂睇實個十號啊！阿雄你要多啲去幫手補位啊！阿川定少少！」鍾偉豪喊道，對面的進攻方式與他們想像中的有點不同，事前整支球隊的訓練方針都著重於，如何透過區域聯防去封鎖對方的三角短傳路線。

只是對方除了來回橫傳在中路來回試探外，也頻繁地設法孤立己方的左閘，讓他們那身穿十號的左翼不斷單對單衝擊防線。

他嘗試過人時臉上露出的笑容燦爛非常，卻又讓對手感到不寒而慄。

賽事開始了八分鐘，伍思明已在左邊K角位附近有六次嘗試過人，成功率100％。這六次被過讓中堅必須馬上補位，縱使暫時仍力保不失，但多次直接從邊路殺入禁區的威脅還是讓理善狼狽不堪，不得不一直把注意力放在右路。

與他對位的右閘何川在如此早段的時間已被蹂躪得體無完膚，因緊張而驚慌失措的神色寫滿臉上。

與事先設想一般掌控著球權的良橋繼續步步進逼，理善的防守紀律與意識遠比他想像中的要好，三到四人的鏈式區域防守不斷將空間鎖死，良橋數次嘗試想從中路進攻，但都很快發現無路可走，很果斷地把皮球送到左邊的伍思明腳下。

又是一次單對單。

理善的右中堅林誼雄在確認允許以後，馬上主動靠近，幾乎形成雙人協防之勢。這意味著其他防守區域便會出現更多空位，伍思明也不戀戰，很爽快地把球傳走，繼續來回地拉扯著理善的防線。

蕭智堯本來開口讓林誼雄稍微降低協防的程度，但何川目前的狀況確實難以抵擋對方的翼鋒突破，那十號每一次在邊路接到球時都是一次極大的威脅。

是的，這就是翼鋒的意義。

唔喎唔記得加返個陣形圖

理善442

良橋433

（用開個網突然死咗 圖有少少細同濛 頂住先）
（同埋我色盲唔知理善隻色有無錯）

江偉祥臉上掛著滿意的笑容，提場示意球隊繼續按目前的方針去踢。

控制、拉扯、試探、孤立。

這四步相輔相成，沒有既定次序定不斷循環，極具紀律性和侵略性的快速高位逼搶讓理善在比賽前十分鐘幾乎沒有任何控球在腳的機會。若被截到傳球或是腳下球後不到一秒，良橋的球員便會有意識地整體向前遮擋傳球路線，像群起獵食的烏鴉一樣往持球者撲來，理善的球員根本無法在這種高壓逼的情況下有效地將皮球傳到蕭智堯或余仁海腳下。

徹底控制中場甚至整場球賽，就是利團的足球哲學。

身穿八號橙色球衣的良橋正中場王凱滔是隊內組織核心，八歲已加入利團，如今在校隊充當著沙維一樣的角色指揮隊友，他的任務是確保「馬騮搶球」能順利運行，同時也須不停地衝擊或拉散對手的防線。

但不論是排陣還是戰術，理善都很明顯有備而來，堅定不移的區域防守很有效地補完了球員們個人能力的不足，因而王凱滔有意地將球權側重於伍思明那一邊不斷攻堅。

賽前的情報不足，讓防守能力更出色的李向名繼續擔任左中堅是一個錯誤，而中場一直被壓制，蕭智堯也不敢貿然搶球，因此他倆能拿到球的機會也出奇地少。

作為球隊王牌中場，蕭智堯暫時只有少得可憐的兩次觸球，加上位置和時間點比較危險他只能快速地把球傳給邊線的隊友，不過同時他卻發現對面並沒有對他和余仁海有什麼針對性的部署，這跟之前幾名對手都有點不一樣。

因為江偉祥打從心底確信：控傳就是足球這項運動的勝利信條。

“如果深水埗區無一直用名校學位作招倈手段嘅英理書院，良橋就會係毫無疑問嘅區內霸主。初中生嘅技術、經驗同埋思維都尚未成熟，好多球隊都會採用盡可能簡單嘅戰術，高Q大棍、穩守突擊……”

「畀返我。」王凱滔遞手向隊友要球，隨即很快速地將球轉移回左路，可以看到理善的陣型在移動的過程中雖然大致上仍能維持形狀，但一定程度上也因為轉向而暴露了很多的空位。

“但敢於使用而且熟悉控傳戰術嘅我哋，係絕對能夠力壓大部分對手，無論對手有一兩個咩明星級球員，只要波一日仲喺我哋腳，佢哋就無用武之地。”

那良橋為何苦無方法擊破英理呢？因為江偉祥一直認為自己的對手都會選擇退守等待反擊機會，但不時有精英球員加盟的英理在蔡與榮的執教下也有開發出高紀律性的高位逼搶，很少遇到如此高質素封堵傳球路線的良橋球員們便自然亂了陣腳。

他深信，良橋無法擊敗英理球員整體質素的問題，但球隊絕對毋須費神擔心那些一人或是二人球隊。

某程度上江偉祥的想法是正確的，因為賽事到達此刻，蕭智堯跟余仁海仍未能策動一次哪怕只有星火般苗頭的攻勢，若不是李向名在禁區苦苦支撐說不定理善早就失球需要改變戰術了－賽前鐵了心要踢防守反擊的球隊一旦因為落後而要改為進攻－基本最後都會潰不成軍。

唔好咁心急

蔡與榮及深水埗嘉園領隊張志庚二人站在場邊，盤起雙手談笑風生，但他們跟理善一樣，都在等一次機會。

「你點睇？」蔡與榮的視線在蕭智堯與伍思明之間來回移動。「你覺得邊隊會入波先？」

「好難講架喎呢啲嘢，」張志庚笑了笑，由於對場上的人基本都不認識，也只能憑第一印象去判斷。「但睇個勢，我覺得都似係理善捱唔住第一球先。熟練嘅控傳始終都係容易控制戰局，加上良橋又有把特別嘅『尖刀』...」

「補位！」

轉眼間伍思明已接連推過右閘何川及右中堅林誼雄二人，直接往禁區的心臓地帶而去，李向名別無選擇只能放棄自己的防守區域上前補位，伍思明也不貪功，看準空隙很穩妥地把皮球傳到十二碼點附近。

無人看管的程至恆甚至還有時間把傳球控好，再冷靜起腳射入。

來不及補防的蕭智堯盯著網窩裡的球嘆了口氣，轉過身與余仁海互看了一眼。

最糟糕的情況出現了。
______________________________

＃316

樓主覺唔覺啲左左有問題?
點解左翼單對單衝擊防編係孤立左閘?

我寫錯咗 多謝更正

加更

今次唔計！

得，我好快會再捉第二個錯處
我係 pro 既

俾人入波先啫

即係cup啦

如果直接用位置名代替人名會唔會好啲
即係嗰啲配角都唔係嘅角色可以直接用中堅/左閘/右閘嚟代替

太多人名好似有啲眼花撩亂，直接將人名留俾主角and重要角色

btw,支持樓主

我盡量會兩樣都寫 或者避免重覆得太多就會交換住用

一個guardiola一個klopp

十九、

伍思明這個人的出現是蕭智堯有點始料不及的。

因為理善隊內沒有人做情報收集，只知道對面球隊有一名球員有6場11球這個數據，但大家都以為是正前鋒，致使從一開始陣式編排上就已經出現了錯誤。

將李向名放到右中堅位上是毫無疑問的第一步，然後是繼續三線區域防守的平行4-4-2，這大方針依然保持不變。

他們仍需一次進攻機會去把戰局拉回到起始狀態。

關於先落後這個情況，蕭智堯跟鍾偉豪其實事先都有考慮過，畢竟理善陣內太多足球新手，想要簡單地臨急抱佛腳就能防住有著成熟體系的良橋是很難的，所以也必須要考慮這個境況下的對策。

「攻晒出去？好似英理嗰陣踢3-4-3，我有上網查過，3-4-3都係一個壓逼力好強嘅……」雖然看著隊友們尚算合作及有熱誠地進行防守訓練，但鍾偉豪還是抱有疑慮。

「陣式只係一個參考，其實唔使睇得咁重，陣式係死嘅，人係生嘅。」蕭智堯搖了搖頭，斬釘截鐵地打斷了他的提議。「咩陣式配咩戰術好多時係取決於陣中有咩球員，以我哋嘅人腳絕對做唔到前場逼搶。」

「咁你有咩打算？」

「如果先失一球嘅話，就繼續踢返平行4-4-2唔好變，我有信心我哋可以追返……我係擔心大家士氣同集中力會下滑，因為失咗波大家潛意識都會覺得再守落去係無用。」

「都係……」

「總之……一球嘅話就信我同老魚可以追返返嚟，我哋需要球隊畀我哋呢種信任。」蕭智堯看著那些勤奮地練習著的隊友，也難掩擔憂地深深呼了口氣。

……

「太上啦！嘉豪埋返少少！遮返中間！」雖然在第十分鐘已落後一球，但鍾偉豪有條不紊地指揮著球隊中後兩條防線，堅定地執行著事前決定下來的戰術。

"仲守？"江偉祥有點意外地朝理善的前方看了一眼，所有安排都沒有變化，似乎是沒有撲出來的打算。

雖然對傳控的理念十分固執，但類似的情況他當然也遇過很多遍，作為領隊他當然也有自己一套的戰術錦囊。

只見他向就近的左中場做了個手勢，那學生點了點頭，很快便把指示傳開去。

「又係呢招，」蔡與榮看清了手勢不禁失笑道。「呢條友真係一本通書睇到老，連手勢都無改過。」

「邊招？」

「請君入甕，」蔡與榮笑了兩聲，像是等看好戲般朝蕭智堯看去。「但我覺得呢下會變捉蟲入屎忽啦。」

良橋三線之間的支援忽然拉得有點寬鬆，中後場的球員似乎按住了自己的進攻慾望，彼此之間的空位也變大了不少，前場三人彷彿被孤立了一般。

此舉的意向十分明顯，就是先賣一個破綻，誘敵深入。

若理善順其意大舉進攻，那陣型前壓便會為後場留下大量空間供良橋反擊，雖然他們的戰術並不十分針對快速反擊，但如此來回數遍，對手在精神上很容易感到疲憊，這時候便是控傳戰術再次出場掌控戰局的時候。

這是種面對弱隊時才會使用的戰術，代表領隊對自己的球隊有著絕對的自信。

「不過，我諗江偉祥太輕敵啦。」蔡與榮胸有成竹地笑道。「理善虎視耽耽，等嘅其實就係可以進攻嘅機會。」

這位英理領隊在失利後至今沒再旁觀過理善的比賽，雖然余仁海的名聲與戰績他早有耳聞，但還未曾親眼目睹過那是怎麼一回事。

其中一個原因是進入全港大賽前的對手質素實在過於參差，特別是初中級別的賽事，很多參賽學校一支十一人的球隊裡有過半數沒有多少年的足球經驗，所以你能在這些球隊身上拿下十球八球並不能代表什麼。

這也是江偉祥對那入球數字如此誇張的余仁海毫不在意的原因。

「……」

搶下皮球後，從開賽便一直持續的六秒反搶不再，緊密的高位佈防也退至後場，這讓鍾偉豪一臉茫然，便是旁邊接應的蕭智堯也有點搞不清楚狀況。

“利團……防守？”

但沒過兩秒他便知道這不是防守陣型，因為前中後三線的站距很遠，但橫向的距離仍保持著形狀，這證明是有意為之，卻不是為了防守反擊。

“放手畀我哋攻一陣先？”左右張望觀察完的蕭智堯很快意識到怎麼一回事，不禁笑了一聲。“嘩咁我真係要講聲多謝先啦！”

與迅速現位的余仁海對上視線後，蕭智堯馬上起腳長傳到他的身前，良橋的中堅楊家瑜見狀馬上靠近並在其後方出力施壓，但發現眼前這名只是初一的小伙子卻紋絲不動。

“推唔郁！？”

背身把球控下來後，余仁海只用側眼瞄了一下確認左路的守衛人數。楊家瑜對他偏好左路進攻早有耳聞，便提前將重心右移了半步，同時其他隊友也開始圍了過來，只待他把球推離後便將其置於死地。

但作為防守球員，楊家瑜當然不可能讓他輕鬆轉身，期間一直緊貼著他的身驅發力，余仁海踩著皮球配合著上半身的假動作動搖著對手的重心，突然把身體一沉，左腳往右方大步推出，眨眼間已壓過了楊家瑜的防守區域，速度之快即使早有準備也完全無法阻擋。

「嗚……」始料不及的楊家瑜在後方奮力追趕，慶幸的是被擺脫的區域不算危險，此刻他仍在K角位的位置，並不是可以起腳的威脅地帶……

啊？

身穿十號的余仁海右腳作為重心猛地跺下，左腳拉弓，只見皮球就像炮彈一樣直往龍門的遠柱下方飛去，別說門將了，其餘防守球員見狀也是一臉愕然。

“呢個就係5場18球嘅實力……”看著余仁海只是很簡單地握拳慶祝，一臉很輕鬆的樣子，呆站在原地的楊家瑜仍未完全回過神來。

「犀利，步大力雄，簡潔有力。」張志庚看得不禁搖頭拍手。「咁睇理善都唔係蕭智堯嘅一人球隊啊，上次呢個十號仔對住英理有無入波？」

「無……上次呢個無出場。」終於目睹余仁海實力的蔡與榮幾乎說不出話來，如果說蕭智堯是細膩冷靜的奧斯爾，那他便是簡單粗暴的阿祖安奴，在單薄的防守之下完全不講道理地強行得分。「如果有佢嘅話，英理可能輸得仲慘。」

“太恐怖……今年突然標咗兩個打破常規嘅中一新人出嚟，將成個學界生態打亂晒……”蔡與榮捏著下巴，突然想起當日蕭智堯口中說的「完美隊友」。

江偉祥雖然意識到發生了什麼，示意球隊繼續常規戰術重新控制戰局，但暫時仍沒有針對余仁海作出部署。

眼下最常見且合理的做法，應是在失去球權時找一到兩名球員貼身阻擋蕭智堯向前的傳球路線，沒有他的輸送，余仁海便是一隻沒有利爪的猛虎。

“當然蕭智堯唔係一兩個人就可以擋住嘅球員，關於呢點英理已經深深體會過……但你完全唔去限制佢，容許佢自由咁同余仁海連成一線……”

蔡與榮的推斷是正確的，追回一球的理善信心大增，重新拿出來的區域防守勉強阻擋了良橋幾次攻勢，在五六分鐘內一直無法對理善的防線造成威脅。

加上李向名被調至右側，伍思明數次想要突破進禁區都被其破壞掉，良橋雖繼續掌控球權，但球隊的進攻手段暫時無法奏效，皮球卻在陰差陽錯的情況下落到蕭智堯的腳下。

「拍上去！」

良橋實行的六秒反搶戰術是哥迪奧拿以往執教巴拿羅那時慣用的手段，若在對方半場失去控球權，就近的球員必須全速上前逼搶，同時其他隊員也須有組織地封鎖持球對手的傳球選擇，以求盡快奪回皮球，退一步也能有效地阻撓對手的快速反擊。

蕭智堯才剛轉身，正中場王凱滔便已貼近在眼前，平時受的緊逼訓練應該不少，減速的比率與時機都十分恰當，若是一般球員的話應該會被逼得側身護球，然後發現附近的隊友都被盯死，只能慌張地大腳解圍。

簡單的一記假身，馴熟的腳面側推，完美地將對手騙過。

良橋的兩名翼鋒與左右中場都剛好逼搶至兩側，此刻其中後場完全處於毫無保護的狀態，蕭智堯在中路如入無人之境般直接越過了中場線，前場反搶的弱點正暴露無遺。
______________________________

馴熟 純熟

加更啦

同音同義詞嚟

樓主加油呀
足球故唔好寫，比賽情節要有心理描寫又要有戰術畫面
閒閒地出一篇真係諗爆頭
btw多謝上面有巴打記得尼馬故

多謝支持 你係尼馬故作者？
其實真係難諗 足球唔似籃球咁可以一來一回回合制咁
開始有啲後悔咁早擺上嚟
（但見到都唔少人鍾意睇係幾開心嘅）

係
當年我同你一樣寫左少少就擺晒上黎
之後無貨交都要迫自己每日寫一篇
因為咁所以個故好多錯漏

有啲位我都覺得自己set衝動咗
而家諗緊點run返順
（印象中你都連載咗好耐）

wow 打pat pat

寫左5年
有幾次出左幾篇文覺得唔滿意所以重寫，其實都幾柒
好彩當年追故班巴打海量

5年 真心勁

理善係紅白
良橋係橙黑

屌真係紅綠掉轉咗
算啦下次我搵過第二個網整

正式比賽好似未試過撞衫or相近
因為以前約戰都會事先講明咩色衫 我會講自己睇唔到
街場就本嚟都係認樣多所以無乜分別（傳錯就肯定有試過）
但打fifa就好撚大鑊
其實我有時睇波都諗紅綠色咁色盲／色弱嘅球員點算
好簡單如果我係紅／藍打巴塞已經搞唔掂

你個故真係由中學追到大學grad，真係我青春既一部分
果時記得好似第四季咁上下你寫左句「我覺得自己係零」之後砍掉重煉，果下睇到真係忍唔倒笑

Btw兩個故都好好睇，你地寫既故事風格雖然好唔同，但我諗都代表住好多球迷既夢想，就係希望香港出返個上得大枱既足球員，近十年我諗最近磅除左陳7之外真係冇

你只係紅綠?

主要係紅綠

梁sir好耐無見
照舊怒打梁弱智屎忽一下

當年我有份追緊

我都有份追
梁弱智

弱智要打pat pat,你篇文我轉哂做pdf 係ipad 到成日翻睇
利申：利

在線等

二十、

「右閘拍上去！」江偉祥有點氣急敗壞地大喊道。

蕭智堯在中路毫無壓力地推進，越過中圈後才有防守球員迎了上來，但其身體語言顯然是不敢貿然上搶，目的還是以拖延為主－他們對蕭智堯這號人物還是有些許了解的。

“係以一人之力擊敗司徒俊緯嘅人……”雖然還未曾實際交過手，U-13隊長的名號還是有著一定的威望，更何況良橋的球員仍未能擊敗過英理一次。

「唔好出腳！行住先等滔仔返嚟幫你！」一邊留意著余仁海動態的楊家瑜一邊觀察著場上形勢，見此狀況不禁也出聲指揮，同時右閘的張達康也因為忌憚余仁海而與隊長執行著雙人盯防。

「雖然作為手下敗將咁講有啲肉酸，不過如果江偉祥仲係未意識到自己套戰術已經失衡嘅話，呢場波佢肯定會以失敗收場－對面呢兩個都唔係兩個人就可以Mark到嘅球員。」蔡與榮笑道。

良橋的右閘所謂的拖延其實並沒有影響到蕭智堯的判斷，實際上他已找到了一條直通心臟地帶的傳球路線，且對方的防守球員仍露出相當大的破綻讓他可再思考半秒，但讓其稍微猶豫的是，此刻只有十二歲的余仁海，能意識到這種走位方式嗎？

身後的王凱滔已追貼上來，在這裡過掉防守的右閘應可以進一步威脅良橋防線……

“傳！”

蕭智堯咬一咬牙，拉弓把球長傳至左側禁區內部，剛好在楊家瑜的左後方－要是余仁海先一步拿到的話就基本是半單刀狀態了。

「噢……」只看皮球斬出，張志庚已不禁發出了細小的驚呼。「呢球斬得靚……估唔到十二歲都睇得咁通傳得咁毒。」

余仁海跟盯防他的兩名後衛見蕭智堯起腳，都馬上半蹲身體準備起跑，但楊家瑜在那一瞬間也無法斷定是傳往外線或是內線，又或是會傳得稍近形成爭頂的狀態，畢竟中學生傳球本來就肯定會出現很多誤差。

Love

“吓？”

在他還在猶豫的時候，余仁海已早他大半秒跑了出去，直接往禁區深處而去。

就像是心領神會一樣。

場外的一眾教練與來場考察的港隊職員也看得目瞪口呆，這種默契就像是在頂級職業球隊配合多年，連對眼神也沒有出現過一般自然流暢。

“雖然蕭智堯出腳前係猶豫咗半秒左右，但余仁海一直側住身碎步調整，佢起跑嗰陣，蕭智堯都未斬出個波……”蔡與榮對這種默契感到不可思議，彷彿是合作了很多年的老拍擋一樣。

擺脫兩名貼身防守的球員後，余仁海在禁區內輕鬆將球控下，在無人看管的情況下直接起腳以炮彈式射球破網，門將根本被嚇得無法抵擋。

“集速度、力量、射術、決斷於一身，而且以上嘅呢啲能力都明顯優勝於同齡人士……”張志庚見狀也不禁慨嘆，這明顯不是十二歲應有的實力。“仲有嗰個中場，而家啲後生仔真係恐怖……”

轉眼間已落後一球的江偉祥如坐針顫地在教練席處來回踱步，事實上他也有想過一兩個後備方案，但當然球隊的陣型和方針都要稍作改變。

“單純嘅控球戰術似乎無法壓制眼前呢支理善，佢哋可以踢贏英理果然係有佢哋嘅原因……”看著有點茫然的隊員們，他心知是必須作出改變的時候了。「凱滔！過一過嚟。」

FF到個畫面 好撚型

Live

「如果你係良橋領隊你會點做？」形勢看似已經一面倒，張志庚朝旁邊的蔡與榮問道。

「轉踢三四三，進一步控制中前場，用三個人長期貼身防守蕭智堯，總之盡量唔可以畀佢兩個有直接配合嘅機會。」蔡與榮抱著胸想了兩秒。「重點係，『傳控』呢一點其實佢哋可以做得再好啲，目前嚟講良橋都係踢得太保守，同英理當日犯嘅錯一樣……特別係擔上重任嘅伍思明。」

開球前，幾名良橋球員在中圈附近講解著新的戰術，伍思明幾乎一個字都沒有聽進耳中，接連兩個失球他都看得一清二楚，那是他在被稱為香港足球最強的大埔區都幾乎不曾見過的景象。

“原來深水埗區都有咁多勁嘅對手？”伍思明整個身驅像是在輕微抖動著，楊家瑜看在眼裡，本想上去慰問，卻發現他臉上正現出興奮無比的笑容。

「開波！」

江偉祥下達指示的舉動蕭智堯是看到的，但持球進攻時整體並沒有出現什麼變化，依然是平排的4-3-3，明顯的左路孤立戰術，唯一值得注意的是伍思明更上腳了。

如果說蕭智堯在理善是君臨天下，司徒俊緯在英理是運籌帷幄，那伍思明在良橋就是鋒利刀尖。

「又過咗！」

上半場仍未完結，伍思明單對單面對理善右閘的何川十一次過人全數成功，此外還推過了補防的中堅三次。

「阿名！」

沉默的木訥巨人像是按照事先寫好的劇本安排般迎了上來，防守中場遮住禁區頂的傳球路線，這個畫面他剛才已看過不少遍了。

呢段改一改

「伍思明，下半場你放開去扭，到你想傳嗰陣先傳，我哋會盡可能將你孤立出嚟。」

「吓？」

伍思明因為出色的個人技術被領隊破天荒以中一的身份成為正選，但由於與良橋絕對的團隊主義格格不入，致使經常會聽到來自隊友的怨言。

對一名初中的學生來說，拿到球後想要過人是很正常的想法，畢竟很多男生天生就愛出風頭。

經過了幾個月的調教與相處，他才與整支球隊各自犧牲融合，衍生出此刻這種獨特的孤立式控傳體系。

但他大多數時間都是在遏止著自己的進攻欲望，盡可能用安全的傳球路線去確保球隊的控球，以達到消磨對手意志的目的。

「放開去扭？」

「係，阿雄同覺行會多啲包上嚟畀選擇你或者幫你引開中間啲人，你可以畀又得，但唔傳亦得，無人會鬧你，你放開去踢。」

這番話從平常總是埋怨自己過於獨食或是選擇不合理的楊家瑜口中說出來，伍思明還以為自己是聽錯了什麼。

「而家你係良橋嘅王牌啊，思明。」

行雲流水一般的數下插花，漂亮地騙過了重心被晃的李向名，在核心地帶反而向底線推進的伍思明把皮球倒三角傳至禁區頂，等待已久的中鋒程至恆接應而至，以掃把腳穩妥地送入網中。

「純粹係兩邊王牌嘅對決啦喎。」張志庚抱著胸失笑道。「但呢球暫時睇唔出良橋有咩戰術變動，伍思明做嘅嘢同上半場差唔多－除咗佢自由度明顯大咗之外。」

「理善有備而來，防守嘅意識、腳步同交流都似樣咗好多，似乎有人教咗佢哋基本嘅防守知識。」蔡與榮點頭應道。「但理善嘅人腳始終都係差，只要製造多啲單對單嘅機會，佢哋就會因為失去保護而陷入劣勢。」

其實整體而言，英理的人腳質素肯定要比良橋好上不少，但利團的控傳體系很大地彌補了他們在個人能力上的不足，長期的控球在腳確實能隱藏起不少缺點－比如防守。

那時候司徒俊緯也曾指揮著英理全面壓制理善，但那場比賽便顯示出了「爆破」並不是他的強項，某程度而言他考慮的東西有點太多了。

李向名耍手道歉，但更大的問題是右閘完全無法防住伍思明，不斷地需要中堅去補防，這樣中間的空位也會一而再再而三地出現。

「蕭智堯，我唔會輕易畀你擊敗良橋－以我大埔人嘅名義起誓。」走過蕭智堯身邊時，伍思明一臉認真地在其耳邊說道。

「喂行開啦！講咩啊！」鍾偉豪見狀道是對方有意挑釁，馬上跑來推開伍思明。

「……」上半場還有十分鐘不到就要結束，隊友因為右閘的潰敗也開始有點動搖，不斷被傳球拉扯而下降的體能亦能從肢體動作中看到。

「隊長。」

聽到蕭智堯開口，鍾偉豪知道他又想提議什麼戰術變動了，此刻場上形勢有點微妙，正是變陣的關鍵時機。

「我同何川換位，」

「等我嚟Mark伍思明。」
___________________

痴線，真係好好睇

型撚到

改返正先 費事俾人捉

唔小心跌左個一蚊入黎
難得有咁好睇既足球故

自己改返點會計

有無全套

日日訓前都要入一入黎

余仁海成個葉恭介咁

比賽既內容好有畫面

有

樓主
宜個較寫得好好睇，寫足球故真係好難㗎，加油！！

訓前一推

訓前梗係出野，推咩鬼

又要等聽日

無計我寫得慢
為咗唔想出現bug同想劇情編排得好啲
包涵下

聽日多幾篇

之後應該全部變港隊隊友 XD

同求

我都想搵返
差Season 5

好睇
請樓主不要棄故，加油

如果呢個故拍到劇/電影就好～
好有畫面～

無乜可能啦足球題材
變漫畫已經心滿意足

好睇追到live,但其實係咪可以搵安子釗man mark伍思明

都係

睇左幾個鐘 live左，好好睇

點解有種感覺覺得余仁海都穿越左

無
諗多咗

余仁海真心勁，純射手，係咪利記時期費托咁？

二十一、

蕭智堯其實記得很清楚，伍思明日後是港隊的正選左翼，在巔峰的二十四五歲時期，他因極具侵略性的側翼進攻和精湛的盤球技術而有「香港列貝利」的美稱。

在十八歲時曾短暫征戰日本次級聯賽，但因缺乏上陣機會很快就回流，一直在本地職業聯賽打滾。

他也是「承載希望的一代」成員之一啊。

賽前他完全不知道對面陣中會有這號人物，這也是自對陣英理後，再一次面對記憶中的港隊成員。

曾有相當一段長時間擔任閘位的自己，親自去盯防此刻只有十二歲的伍思明，應該是易如反掌－雖然有點卑鄙就是了。

「吓？」鍾偉豪以為自己聽錯了再確認一次。「你打右閘？」

「係，信我，我Mark到佢。」蕭智堯點頭應道。

「咁……咁邊個嚟做串連？咁樣嘅話我哋分分鐘連半場都過唔到喎。」

「呢個踢住先再諗，再係咁落去我哋會成隊俾對面隻左翼一個打散……」蕭智堯偷偷看了何川一眼，他也因為自己的糟糕表現而顯得相當失落，目前球隊的兩個失球都與他有直接關係。「阿川你唔使咁自責其實，本嚟人哋就係強隊，我哋之間有實力差距係好正常……」

「其實……隊長你不如換我落去，我再繼續踢都無用，我根本咩都做唔到……」何川低著頭，一副內疚不已的樣子。

「阿川，我問你一個問題，」蕭智堯摸了摸鼻子。「你踢波係為咗咩？」

呢啲唔講啦 無謂令大家心入面有個固定形象喺度

「吓？」這名身高只有一米六多一點的足球新手稍稍抬起頭，一時反應不過來。「係……為咗……贏？」

「無錯，大家都想贏，你同我、對面都想贏，但相比之下，我踢波係為咗開心，因為我係做緊自己最鍾意嘅嘢。」蕭智堯的語氣絲毫沒有想要怪責何川的意思。「你望下後備席嗰度，仲有幾個可能比你波齡仲淺但同樣努力練波嘅隊友等緊上場，大家踢呢場比賽之前都知唔易打，但點解我哋都咁辛苦咁畀心機去練波想要贏呢場比賽？真係淨係為咗贏咩？」

何川朝後備席的隊友們看去，明明大家都同樣只是中一，卻因為自己的足球經驗稍為多一點便勉強進了正選陣容，但那些隊友們明知自己實力很不濟卻也十分努力練習。

“係囉，其實我係踢緊一個好珍貴嘅正選位，我點可以就咁放棄？”

「Sorry，等陣我係咪踢中場？」何川站直身子，雙手猛地拍打自己的臉頰。

「係，畀啲鬥志出嚟，好好享受下。」蕭智堯笑道。

「等陣，」這時余仁海走了過來，表情嚴肅，像是有什麼不滿。「你記得今日有港隊U-13教練嚟考察架下話？你走去踢閘先唔理Work唔Work先……你咁樣做會唔會影響佢哋對你嘅評價？」

這時其他人才突然想起有港隊考察這麼一回事，確實在中場位置上目前發揮出色的蕭智堯突然調至右閘，在發揮上肯定會受到限制。

「……」蕭智堯微笑著回頭朝場那些教練看了一眼，抿起嘴呼了口氣。「港隊唔港隊嘅嘢Pat埋一邊先，如果呢場比賽贏唔到，講咩都無意思。」

「吓？」余仁海驚訝地皺了皺眉。「即係你覺得贏呢場比賽比你入選港隊更加重要？」

「唔係我入選，係『我哋』。」蕭智堯笑著拍了他的肩膀一下，再看向木訥的李向名。「同埋對我嚟講……同你哋一齊贏一次學界冠軍先係目前我最想做嘅嘢。」

「……」余仁海啞然無聲地看著緩緩走到右閘位置的蕭智堯，沉默了幾乎有五六秒之久。「……咁紙鷂你同我踢好啲啊屌你！」

一臉笑意地在右閘位置舉起姆指的蕭智讓球場外的大家都不約而同地張開了嘴巴。

「右……右閘？」

「吓？蕭智堯退到返去右閘？」

「吓佢唔係踢攻擊中場架咩？」

彎下腰的伍思明按著膝蓋上方，知道自己將要對位蕭智堯的他，嘴角邊再次泛起那莫名興奮的微笑。

……

似車仔杜奧巴，或者米蘭 軍刀

「搬屋？」

「嗯。」

才剛入學一個月不到的伍思明插著褲袋，在走廊上朝大街上看去，臉上難掩失望之色。

他本以足球特長生的身份加入了羅學強紀念中學，這是近兩屆初中學界比賽都稱霸全港的足球名校，高中學界更是已達成了四連霸，訓練嚴格專業，職業球員輩出，可以說是所有在大埔踢足球的學生都想加入的夢想之地。

但父親由於轉工加上因在住的公屋重建而被分派到長沙灣附近，兩地距離太遠，搬家與轉校這兩個決定終究是無法避免的事情。

「深水埗……好似係嗰隊咩英理？連續十幾年都入到全港大賽，你不如去問下睇下收唔收你囉，間嘢成績都好好，入到都對你係好事。」朋友嘆了口氣，也好心建議道。

「英理今年聽講收咗嗰個咩司徒俊緯，我比較想試下同佢交手，其實我本身都唔係想入羅學強，我更加想入廣愛。」

「你唔鍾意入強隊？」

「足球，就係挑戰。」伍思明看著在操場上經過的梁博豪笑道，外人可能不清楚，後者作為前鋒，自從加入香港U-13後，其實「王牌」的呼聲比司徒俊緯更高。

深水埗的足球環境確實遠不如大埔，雖然良橋資源充足，學校裡甚至還配置了健身室供各運動校隊成員使用，但對他來說，最大的落差是球員質素。

在被稱為深水埗區萬年老二的良橋隊中，中一至中三的隊友都不是他的對手，訓練中過一兩個只是隨隨便便的家常便飯。

“呢班咁嘅人，都可以叫做深水埗第二？”覺得隊友水平低下的同時，自己卻還不時被責罵獨食，伍思明初來到良橋的兩個禮拜十分失落，經常有想離家出走重回大埔的念頭。

所以他也曾試過一兩次在放學後故意回去大埔，與以前認識的朋友一起去街場跟隊，享受與更出色的隊友合作，以及與更出色的對手過招。

但事隔兩個星期後重回此地，對手和隊友都沒有改變，他卻突然發現，好像有什麼不同了一樣。

“隊友啲走位好似……咁奇怪嘅？”像平常一樣的左邊接到皮球的伍思明抬頭一看，發現隊友的支援以及對手的防守、封位都跟他想像的不一樣。

結果那一場他在場上大殺四方，更貢獻了罕見的助攻，這在以前是難以想像的。

一切都好像看得更清楚了。

……

王凱滔在中路輕鬆將球控好，理善依然沒有刻意施壓，將扼殺空間為首要目標，很貫徹地進行著鏈式區域防守。

他當然很在意蕭智堯的動向，但這名中場王牌在調去右閘後，也同樣遵循著同樣的站位規律，整支球隊步調一致地前後移動，面對良橋的滲透和拉扯，雖然偶有動搖和混亂，但整體並沒有暴露出致命的缺口。

即使是剛才手忙腳亂的那個右閘，被調到防中的位置卻也能勉強跟上中場線的防守步伐。

「分落去。」王凱滔起腳把球橫傳給左中場的陳木雄，同時指揮道。

「嚟啦嚟啦，」蔡與雄興致勃勃地朝那將要出現短兵相接的地方看去。「伍思明要單挑蕭智堯啦。」

所有人都在期待著的畫面終於出現，伍思明踏步轉身控好皮球，一如所料般蕭智堯姍姍來遲，絲毫沒有要逼搶的意思，非常標準的半側身防守姿勢，稍微奇怪的是身驅右側在前，左側在後－這應該是在左路的防守姿勢。

對壘的兩人像定了格一樣凝住不動，一方不攻，一方不搶，維持了兩三秒之久。

突然曲膝的伍思明作勢要往左邊突破，蕭智堯微微向後退了兩小碎步，但身體平衡並沒有被打破。

「傳返出嚟先。」王凱滔走到兩條防線中間的空位吸引防守後，身後的陳木雄明顯出現了空位，本還在猶豫的伍思明心知要強行突破有點難度，便把球拉後回傳。

是一次成功的防守。

「重心保持得好好，睇得幾通透，」張志庚點頭稱讚道。「但佢啱先個姿勢……佢以前踢開左邊？」

「聽講以前係左翼。」蔡與榮也有點好奇地聳了聳肩，不過只是一個中一生，這種基本姿勢稍有錯誤也不理解。

與籃球不同，足球單防的正確防守姿勢是需要側身的，因為為了應付突破時的突然加速，身體需要提前調整重心準備，如果正面一百八十度地防守會很容易被假動作動搖，起步速度也會較慢。

而右側防守球員在側身防守時，身驅的左側應該在前，右側在後，而且自己應盡可能站在對手的右側：從對方左翼的角度來看，就像一道斜著的牆擋在你右前方，逼使著你只能往底線而去－這就是兩邊防守球員的基本防守任務。

眼下蕭智堯「錯誤」的防守姿勢，變相是自己打碎了這道屏障，誘使對面往中路突破一樣。

“呢條友……”伍思明側眼瞄了他一眼。“佢想封死側邊引我入中路？有咩用意？”

「智堯，你個Pose同你教我哋嗰陣唔同嘅？」乘著皮球被解圍至對方深處的空閒時間，鍾偉豪走近小聲地問道。

伍思明回想著剛才的短暫交手，蕭智堯全身上下散發出來的氣息十分異樣，雖然他自己也只有十二歲，但畢竟終日流連球場，面對過的同齡或是大幾歲的對手不少，即使是學校的高中師兄也很少會有這樣的氣場。

就像是故意示弱等待你上勾一樣。

「因為我踢慣左邊，呢個係我慣用嘅Pose，唔使理我，」蕭智堯笑道。「對面係頂尖嘅扭波高手，我只係要確保自己唔可以俾佢過……」

「不過我有信心，下球我會截到。」
___________________

未睇先LM
好想踢波呀屌

有無想搓/揸波？

P牌留名推 post.

呢篇文最正係，作者係識踢波，寫好多野既視覺係第一身，好容易就代入到

想斬波

似阿祖安奴

今晚「可能」要晏少少更新

二十二、

「而家宣佈合格名單：李文傑、韋家衡、黃俊超……」

在中六的時候，蕭智堯一行三人曾心血來潮地去參加了某支港超球隊的青年軍選拔。

選拔的流程比較簡單，就是先作幾個很簡單的基本功測試以篩選走水準過低的參加者後，讓剩下來的人踢一場比賽。

由於本來有一定實力的人是很少會通過這樣的方式進入球隊青訓體系的，因此在場的參加者質素並不怎麼樣，被分到獨自一組的余仁海一如所往地在禁區左側予取予求，一場四十分鐘的練習賽硬是五度攻破對方大門，而且還是在球隊整體劣勢的情況下。

彼時的蕭智堯剛剛「開竅」擺脫了「濕水手巾」之名，正在往助攻手的方向進發中，配合本來尚算不錯的盤扭技術，也在這場選拔賽中貢獻了兩球助攻，但並沒有幫助球隊取勝。

李向名所在的隊伍失球是最少的，雖然他也出現了一兩次失誤，也有被對方過掉得分的場面出現，不過其可圈可點的表現仍得到了在場教練的認可。

而最後宣讀合格名單時，只有李向名的名字被唸到。

但這支球隊很有心，另外還有一份名單，是「想談一談但暫不考慮」的參加者名字，蕭智堯與余仁海便在這當中。

余仁海自不必說，他在港青裡的表現已可以用「惡名昭彰」來形容，這支港超球隊的教練自然也有聽過他的名號。

而蕭智堯則是收到了來自觀察的教練們所給予的忠告。

「你今年……十七歲？」負責的教練看著資料，嘆了口氣。「首先係，我哋認為你係個有天份嘅球員，但你基本功太差，而家先起步太遲。」

「基本功太差？」蕭智堯對這個評價有點始料不及，他甚至還認為自己是剛才那場比賽裡技術最好的一個。

「你係用緊本能去踢波，而唔係用呢度。」那教練指了指自己的太陽穴。「你控波嘅球感幾好，睇得出你無受過咩正規訓練，呢個係你嘅天份同武器，但你無用技術同意識去配合佢發揮你應有嘅嘢；另外就係你速度偏慢，踢邊會比較辛苦，但同時你身材又太單薄，亦無法勝任中路，所以我認為你最適合踢嘅位置應該係攻擊中場，因為你具有傳最後一腳嘅觸覺，呢樣嘢係練唔到出嚟－但同時你並無踢攻擊中場嘅技術同意識。」

一時間太密集的評語，加上稱讚與批評交互出現，使蕭智堯不知該作何反應，但能機械式地點著頭。

「所以……雖然你而家先十八歲，好似仲係好後生咁，如果你勤力嘅話我建議你以後可以試下去挑戰攻擊中場呢個位，上網睇多啲片研究下世界頂尖嘅攻擊中場係點用波，點樣令自己喺球場上最密集嘅地方拎到波之餘仲可以撕開對方嘅防守，話唔定會令你發光發亮；另外就係我發現有一樣嘢係你比較叻但可能你無注意到嘅：其實你幾擅長單防。」

回想起來，剛才蕭智堯確實在中路偏左的位置，有數次捉到路技術性地截下了對方中場的突破，但就只是如此常見的表現會得到「擅長」的評語嗎？

「大概就係咁，我覺得你係一個非常『矛盾』但好有趣嘅球員，整體嚟講其實我幾鍾意你，但你太遲嚟啦，如果早兩年我肯定會第一個Mark你名。」

蕭智堯本來對單防這段評語並沒有太放上心，事後跟余仁海和李與名談起這件事時只記起自己是「遲來的天才」和「身型太單薄」，對自己被評價基本功和意識太差這件事情幾乎沒有理會。

而那之後的短時間內雖然很享受擔任攻擊中場的角色，但他在大學裡卻不時被教練派出擔任左閘或是防守型左翼，即使在院隊裡也同樣被隊友委派至同樣位置。

縱然是有點不甘心，但或許是受惠於自己早期醉心研究盤扭，事實上蕭智堯卻真的意外地有點擅長單防那些突破型球員，只是同時地自己的速度和力量卻又在水準以下，加上團隊防守意識薄弱又不擅長逼搶，所以整體表現也只能算是中規中矩。

如那位教練所言，他也認同自己是名十分矛盾的球員。

……

「又逼到佢轉返身啦！」

嘗試往中路推進的伍思明感覺到不對勁，馬上把球拉後，果真如他所料般，蕭智堯一步踏了上來，幾乎就把他的身位卡掉，若這球真的推了出去便會被他收歸所有。

「一個攻擊中場，竟然擅長單防？哈哈哈哈哈。」張志庚看得笑聲不止。

“但佢點解要現個中間位出嚟呢？”連江偉祥也看出來了，蕭智堯並不是不知道自己犯了小錯，因為連站位也很明顯是有意想引導伍思明去中路。

一般來說，中路是防守腹地，伍思明是右腳逆邊左翼，而閘位球員一般都不會踢逆足位置，右腳的右閘在面對傾向往自己左邊突破的對手時便會相對地吃力。

但蕭智堯卻刻意地讓出左邊的中路，這便顯得相當反常。

良橋左中場傳給伍思明時出現失誤，皮球徑直地往角球旗方向而去，蕭智堯畢竟在後，早伍思明一步到達，也很穩妥地傳給過來接應的李向名。

看著蕭智堯接近角球旗附近的位置把皮球傳給李向名，再指示他朝余仁海的方向長傳，蔡與榮與張志庚都不約而地，像是明白了什麼似的「哦」了一聲。

但他這麼做的用意，場上的其他人似乎還沒有意識到。

來了來了

看到伍思明罕見地被攔下，王凱滔對要不要再把球傳給他有所猶豫，但教練的指示應盡可能實行，加上那個大埔小子不願認輸地再一次朝他投來要球的眼神，想了一想還是傳了過去。

「……」

兩人靜默對峙，彷彿連呼吸也不敢一般。

伍思明突然提起右腳往右踏步，蕭智堯馬上反應了過來，對方卻又隨即跺地往左邊而去。

“假動作……！”

只見伍思明再快速轉向將皮球往右一撥，蕭智堯沒有受騙，迅速左腳向踏了一小步，右腳跨出側身踏了出去，漂亮地用右邊身驅卡住了他的去路。

球在蕭智堯的腳下，而且沒有背向對方……

這時王凱滔與伍思明心中都立刻冒出兩個字。

場邊的蔡與榮及張志庚的嘴邊也同時泛起了微笑，這正是蕭智堯等待多時的機會。

“反擊！”

快步追上去的伍思明本也沒打算出腳搶球，只打算先牽制以等待其他隊友包夾，但蕭智堯簡單的假動作配合變速，便輕描淡寫地把他騙過了。

見到蕭智堯在中場附近為自己解放出足夠的空間，一直等待著機會的余仁海也開始碎步調整著步伐，只等他拉弓時便隨時全力奔跑。

「老魚！」

「你封左邊！我睇中間！」楊家瑜見蕭智堯起腳立馬喊道。

在雙人強硬的包夾中，余仁海硬是憑著驚人的速度和力量從縫隙中殺了出來，但沒能趕到在皮球觸地的第一瞬間將其控定，在看準球門位置再起腳時，楊家瑜已殺到飛鏟將射門擋出。

“嘩好大力！”皮球明明是射在在厚肉的大腿上，但楊家瑜卻感受到極大的痛楚，幾乎叫出了聲來。

「Keeper！」皮球向上反彈，並沒有飛到多遠處，被良橋的門將輕鬆接收。

「屌……！」余仁海不爽地甩了甩手，同時也轉身向蕭智堯舉出姆指示意。

這次反擊雖沒有改寫比數，卻也足夠讓良橋的進攻球員心帶忌諱。

王凱滔朝電子鐘看了一眼，離上半場完結還有一分鐘左右，算上補時也為時不多，決定先以穩妥為主，數次有機會也沒把皮球分到左邊，而是意圖從中央及右路突破。

伍思明也沒說什麼，明明蕭智堯沒有貼身緊逼，他卻覺得眼前像是有一道大牆死死地堵住自己一般。

剛才那次反擊要不是楊家瑜及時飛鏟攔截，以余仁海的射術恐怕……

Live左好耐冇睇過咁高質嘅足球故

「嗶、嗶～」

球證哨子吹響，示意上半場完結，雙方沉默不語地往後備席而去。

「你明明係踢攻擊中場，點解你會識打閘？」伍思明突然問身邊的蕭智堯。

「嗯……」蕭智堯有點意外地看了他一眼。「你識得點樣去扭，就自然識得點樣去防範，道理應該係咁？」

「……」

「但其實我寧願自己唔識防守，將寶貴嘅能力點加喺其他進攻能力上面。」蕭智堯笑道。

「……全能唔好咩，而家現代足球都追求全能，要識攻又要識守。」

「我唔係全能，」蕭智堯苦笑著搖了搖頭，突然小小地嘆出一口氣。「我係矛盾……係雞肋。」

猛然坐下的伍思明看起來就像身後有道烈焰正熊熊燃燒一樣，連楊家瑜也不敢與他搭話。

“咁勁嘅人都話自己係雞肋！？咁我算咩！？”

被蕭智堯用這種胡來的方式徹底凍結，還反過來過掉他策動了一次極具威脅的快攻，對他本人而言自然是一種莫大的侮辱。

「大家收拾心情過一過嚟，我要講下下半場點踢。」神情嚴肅的江偉祥與助教拿著戰術板，示意大家靠近。雖說目前雙方打和，控球率上也全面佔優，不過大家也明白實際場面上並沒有多少優勢。「但可能要你哋……」

可以看到楊家瑜及王凱滔等人表情甚為凝重，作為年資較高的球員，他們是最了解目前這場比賽走勢的暗湧。

另一邊廂，理善也沒有鬆懈，鍾偉豪與蕭智堯確認著戰術，後者認為對手下半場必然會變陣，而目前在什麼也不知道的情況下只能先靜觀其變。

「我哋始終係被動嘅一邊，只可以再等機會出現。」蕭智堯看向對方的後備席，那些人露出的表情錯不了，應該是領隊提出了讓他們十分意外的安排。

正說間，何川突然走了過來，神情落魄，其實蕭智堯也大概能猜到他想說什麼。

「隊長，智堯……諗諗下……不如下半場換走我。」

果然。

“上半場尾段佢換位之後表現都仲算OK，但應該係因為佢知自己踢閘俾人打爆咗覺得內疚，所以集中精神短暫咁振作咗一下，而家冷靜落嚟之後又開始怯場……”

「啱先你唔係話自己想繼續踢嘅咩？」鍾偉豪嘆了口氣，問道。

「坦白講我無乜信心，我好驚下半場又會再連累球隊失波……」

「阿川，你覺得有咩後防球員係從來，從來都無做過罪人累球隊失波嘅？」蕭智堯看著他，問道。

「……應該……無？」

「任何嘅團體球類運動都係對防守球員唔公平，進攻嘅球員錯失餐士會俾人話係『浪費機會』，但防守球員嘅失誤就會俾人話係『輸波罪人』－兩個唔同職責嘅位置，各自犯錯嘅後果係完全唔同－而且評選個人獎項同能力嗰陣，進攻球員永遠都會佔優。」蕭智堯拍了拍他，然後朝後備席的其他隊友們看去。「你睇多次，諗清楚啲，有無隊友怪你？」

「有，老魚啱先有行埋嚟屌我叫我守好啲……」

「呃……老魚唔計……」蕭智堯有點尷尬地苦笑了一聲。「總之我嘅意思就係，你唔需要太過自責，我都講過好多次，我哋本嚟就係弱過良橋好多嘅球隊，會俾對手捉到漏洞入波係好正常嘅事，只係咁啱得咁橋，對面最勁嗰個人同你對位咁解啫。」

「阿川，」鍾偉豪用手輕輕按了蕭智堯一下。「你係咪覺得啱先嗰兩球失波係你嘅責任？」

「……係。」

「你望下後備席其他隊友，你覺得有無一個比你更適合出場嘅選擇？」

「阿釗……？」

「佢練波嗰陣咩樣你有眼睇，」蕭智堯聳肩笑道。「佢對區域防守個理解能力太差，呢場波佢應該應付唔到。」

「……」

「如果你認為你有兩球失波嘅責任，咁作為一個男人，你就應該負起防守重任，繼續留喺場上面奮戰到最後，」正午的烈陽灑落於鍾偉豪的臉上，在汗水的映照下彷彿特別刺眼。「用你嘅表現話畀我哋聽：你有全力用場上嘅表現為自己嘅錯誤贖罪。」

「無錯，因為自己踢得差而想換落場呢個並唔係贖罪，而係逃避。」蕭智堯笑道。

何川熱淚盈眶地低頭向二人致意，在旁人看來就像日本的漫畫場景一般，但當然他們並不會知道究竟發生了什麼。
___________________

睇得出樓豬識踢波
好有畫面
支持

keyboard壞壞地 成日打打下都漏咗粒字

其實好廢

覆文唔好 Quota 成篇文 Plz......洗板咩

樓上變咗你都係

屌，on 9 左

主角係咪做埋領隊嗰份

垃圾學校係咁上下啦

二十三、

如果自己在這場比賽裡徹底封死了伍思明，他會否就此一蹶不振，港隊的歷史內從此再沒有這個人呢？

踩著鬆軟的草地朝著右閘位置走去，蕭智堯心中一直在想這個問題。

他並不想太多地改變其他人原有的生活軌跡，他回來只想改變自己的命運，旁人原本應該擁有的事物與成就，就讓他們繼續擁有不行吧？

還是勝利，本就是踏著堆積如山的屍體拾級而上的殘酷結果？

「嗯？」

在中圈準備開球的余仁海發現對方的站位稍有違和感，很快他便找到了異樣的地方－伍思明居然站在中間的位置。

“搵佢踢正前鋒？”余仁海納悶著，並隨球證的哨聲傳向後方。

皮球很快傳到右方的蕭智堯處，作為右閘，在剛開球的情況下要發起一次攻勢並不容易，更何況對面的防守陣勢也明顯有備而來。

首先是一反本來的高壓風格，整支球隊的防線後移到中場線附近；然後是前後不平衡的防守人員分佈，明擺著是要設法封鎖他跟余仁海這兩個重點位置。

對方原本擔任中鋒的程至恆似乎跟左翼伍思明交換了位置，蕭智堯推進到中場線稍後的位置時，他便出來主動遮住蕭智堯傳向前方中央的路線，左中場負責理善那已上前的右翼，而居中的伍思明則負責阻擋他傳向防守中場區域的路線。

而遠方的余仁海也有兩個人緊緊盯著，但保持著一定的距離，而且站位都偏向他的左邊，有意逼使他只能往中路的右腳位去。

「嘖。」

而且三人都很有戒心地保持著互補的站位，右邊就已經是邊線，要強行突破這三人過於魯莽了。

難得的一次持球進攻，蕭智堯別無選擇下先把球回傳給中堅，這時良橋的隊員又馬上分散開，封住了他傳給其他中場的傳球點。

「斬畀老魚！」蕭智堯叫道。

李向名抬頭看向更遠處的余仁海，雖然有兩人專職防守著他，但別無選擇下他也只能起腳長傳。

“呢個時候……我應該要做啲咩？”看著皮球在空中飛往余仁海的方向時，蕭智堯不禁想道。

楊家瑜很主動地用前臂架住余仁海嘗試搶佔有利位置，左閘張達康也在旁邊一同卡位，從旁人看來是一個挺滑稽的畫面。

「嗚！」

李向名的長傳實際上沒有路線預想也沒有什麼目的性，他的想法只是把球長傳到余仁海的「附近」，彼方也根本不知道這一球被傳到腳還是身後，最後只能狼狽地三人爭頂，皮球就那麼不明不白地落到良橋左中堅周明晞的腳下。

控球權又重新回到對方腳下。

……

奇蘭拿殊，英格蘭人，修咸頓青訓出身，與蕭智堯同齡。

但在蕭智堯中六，也就是十七歲那一年，奇蘭拿殊就已經是英超強隊車路士的核心球員。

年青的他以「傳球」和「視野」為武器，直接在英超這個被稱為最激烈的聯賽中殺出了一片天，也幫助車路士拿到了當屆的英超冠軍。

直至蕭智堯二十八歲時，他已是名滿天下的超級球星。英超、西甲冠軍、世界盃冠軍皆收入囊中，甚至連金球獎也進入過前三，但唯一一直無法拿到的便是那讓英格蘭盼望多年的世界盃冠軍。

他是蕭智堯的啟蒙球星，讓這名濕水手巾在中六的時候為其著迷而一反常態，突然以助攻隊友為己任轉踢自由的攻擊中場。

「我嘅偶像係奧斯爾，毫無疑問。」當時這名新星的一次訪問讓蕭智肅印象十分深刻。「佢曾經講過話自己細個得七八歲嗰陣係喺屋企附近一個好狹窄嘅『鐵籠』入邊踢波，但佢嘅對手都係好高大嘅大人，但佢無因為自己細個而搵任何藉口，每晚臨攬住個波瞓之前，佢腦入面諗嘅都係點樣喺呢個咁殘酷嘅地方入面生存。」

「呢一句令我獲益良多，我踢每一場時，諗嘅唔係只係點樣傳個波去有空位嘅隊友腳下，而係點樣去引領球賽達到自己想要嘅結果。」

……

「呢個蕭智堯有一個好大嘅問題，」張智庚道。「分寸太差。」

當年蕭智堯轉踢攻擊中場後，身邊隊友稱讚不絕，一是他確實有那麼少許精彩表現能製造入球了，二是他不再獨食，意味著大家也踢得更開心－但他卻沒有做到引領球隊這一步。

「我同你諗法一樣，」蔡與榮點點頭，嘆了口氣。「佢踢波太以他人為先。」

「佢拎波嘅時候，我諗良橋就算兩三個人去搶佢都未必搶到，但佢都係會選擇將個波交畀邊路嘅隊友，或者回畀中堅叫佢斬上去……」張智庚輕皺眉頭，不太滿意地搖了搖頭。「面對同水平或者勁過你嘅對手嗰陣咁做係非常合理，但當你係王牌嗰陣，就唔應該做太多合理嘅嘢。」

足球場上有二十個人在持續跑動，不論你置身何處，仍需要大量思考你自己和身邊人的下一步和下下一步。

“諗清楚啊蕭智堯！”蔡與榮看著在場上有點不知所措的蕭智堯，心中一陣納悶。“對住防守更好嘅英理嗰陣，對面三個人都Mark你唔到，呢場你喺度做咩？”

思考的真諦，並不只有組織。

直至蕭智堯二十八歲時，他已是名滿天下的超級球星。英超、西甲冠軍、世界盃冠軍皆收入囊中，甚至連金球獎也進入過前三，但唯一一直無法拿到的便是那讓英格蘭盼望多年的世界盃冠軍。

打錯 我改返先

改返正先 唔該樓上

理善再一次深陷被動局面，由於雙方目前仍是同分的狀態，他們也無意上前逼搶，只堅好做好事先練習多時的團隊防守，嚴陣以待良橋的層層推進。

伍思明在中鋒的位置讓理善的兩名中堅有點不習慣，簡單的溝通過後決定暫且由李向名負責，而這便正中了良橋下懷。

王凱滔與右中場簡單地來回傳了幾球吸引了防守後，伍思明突然撤出禁區外圍現位要球，李見名也不敢鬆懈，緊緊地跟了上去。

“假9！”蕭智堯看見這個走位立刻便明白發生了什麼，慌忙開口叫停：「阿名唔好跟出去！」

話音未落，王凱滔拉弓長傳，皮球急速地往禁區的核心地帶飛去。這時林誼雄才發現對方的右翼鋒突然插上並早自己一刻起步，這記傳球沒有偏離多少，只要對手能控下來不出太多差池的話便能毫無阻擋地直接攻門。

幸好林誼雄勉強調整到腳步，跳起用頭鎚將皮球擦出底線，不然對手便肯定會呈單刀狀態。

良橋原來的中鋒程至恆是比較偏向策應型的柱躉式中鋒，在左翼位置也只是偶爾前插擾亂中堅的判斷或是現位回傳以保證皮球能暢流運轉，相對地沒有那麼大的個人威脅性。

而現在伍思明被調到中間後，兩名中堅的壓力加大，蕭智堯故意調去右閘的意義也變得不明所以。

“既然係咁，我應該要踢返中場嚟組織返……”

仲有冇

有 等等

良橋的高空戰能力並不出色，甚至可以用水準以下來形容，但相較之下理善其實更差，他們對於防守角球的站位全不熟悉，七零八落的出現大量空位。

程至恆找到空位躍起頭鎚攻門但僅僅偏出，良橋在下半場的第七分鐘，只差一點便改寫比數。

「冷靜啲，我哋仲有機會。」眼見隊友都有點慌張失措的樣子，鍾偉豪率先拍手喊道。

「係！」

「隊長，我同何川調返位啦都係。」蕭智堯道。

「嗯，我都係咁諗，而家你咁樣側向一邊我哋進攻唔到。」鍾偉豪點頭表示同意。

「但我認為對面個教練應該係專登引我咁做，」蕭智堯看向教練席，但那個中年男人的樣子在他腦海中並沒有印象。「我估我一調返去中場，伍思明就會自己走返去左翼個位。」

「……咁你覺得要點應付？」

江偉祥盤起雙手，在教練席與球場上的蕭智堯四目雙投，那就是要下戰書一般的眼神。

「別無選擇，鬥攻。」
___________________

我睇下晏少少10點左右or聽日加更啦

2200見

應該難啲 有job要做
我聽晚連更兩話啦

好好

山下見

睇黎下一集會好撚刺激....
不過睇到有小小感觸
故事發生係未來...但故事亦有講
司徒俊緯 同 伍思朗 咁有足球天份
但都去唔到外國聯賽、港隊亦打唔到咩成績...

咁要成隊勁先易有成績嘅，好似理善咁，成隊波打主角、余仁海、李向名三個，踢丙組學界就話得姐。假若呢隊理善去日本呢d青訓系統完善嘅國家交流，根本冇得打。

咁當然啦，香港對運動員晚配套根本就唔足夠。
雖然足球已經比其他運動好 但都係未夠。

幾年前其實有幾個好有機會打前外流既球員 但都係失敗/半失敗收場

陳俊樂重傷 卓耀國唔生性 耀沖廚師 遠小小有林學曦、林嘉緯。
你話香港真係無人材咩...
而家寄望陳晉一、彭林林

有次去日本旅行 去到個好細嘅島仔
經過一個五人場 係個教練帶住班小學生練波
啲基本功睇到我
再諗返香港啲足球青訓真係

我之前去過羅馬玩
同佢地街場踢過下....勁到痴線

仲未去過歐洲
好想去唔同地方感受下佢哋嘅足球文化

果一班小朋友比我個感覺係...
佢地拎波第一件事諗護住個波，唔會盲目向前傳/撚波太多...

呢個意識...香港好多半職業球員都未有

觀察環境->諗清楚自己要做咩 然後再現位->現位前shoulder check
淨係呢三步已經好多人唔識做
（雖然我都好屎 無乜資格話人）

我踢波都好差，我玩另一項運動...
無咩資格批評，但人地做得好，我哋唔只要羨慕，仲應該要學

日本人天生體格差 都樣樣運動搞到有聲有色

二十四、

「傳快啲！個波個運轉要再快啲！」

石硤尾偉智街七人足球場是利團慣常會預約的練習場地之一，也可以說是這個業餘足球團體的「根據地」。

“好多細路仔嚟踢波，因為屋企無錢，只係著住白飯魚嚟踢，但因為白飯魚易爛，著一兩個禮拜可能就要換一對，實際上都係使唔少錢，最後唔少細路仔因為咁而屋企唔畀佢哋出嚟踢。”江偉祥雙手負後，指揮著這些小孩子的團隊練習。“但香港作為一個國際大都會，我覺得唔應該係咁，呢個地方唔應該有細路仔因為金錢上嘅問題而無法享受足球帶嚟嘅樂趣，更何況，石地足球嘅足球成本已經係最低。”

與中學足球不同，雖然學界改制後將原來的A、B、C三個級別簡化成初中及高中，但人員流動最長依然只有三年的時間，賓際上很難讓教練打造出一支自己心水的球隊及戰術。

人員和戰術都是需要時間練習和沉澱的，特別是強調腳下技術、默契和走位的傳控戰術。

“呢班細路好多我係由小學就睇住佢哋大，家瑜、志恆同凱滔已經中三，良橋係一間Band 1中學，佢哋都同屋企傾好咗踢埋初中，高中會全力讀書……”良橋再一次發動攻勢，果然如蕭智堯料想一樣，當他回到中場位置時，伍思明和程志恆再次調位，戰術回到孤立理善右閘的戰術。

「呢場可能係我哋嘅引退戰，所以無論江Sir你想我哋點踢都無問題，只要可以贏就無問題。」

半場休息時，楊家瑜這樣說道。

站在他身邊的程至恆和王凱滔一臉堅毅，像是從容面對最後任務的士兵。

「我哋可以放低我哋喺球場上嘅執著同尊嚴，但我唔想喺最有機會嘅今屆，只係踢到十六強就出局，我哋唔想喺呢個球場上留低任何悔恨，而且仲要唔係輸畀英理嘅話我唔甘心……」

「……扮咩，輸畀英理你哋一樣會喊苦喊忽。」江偉祥沉默了數秒，笑著嘆了口氣「我都無諗住死守利團嘅傳統，如果唔係我都唔會叫思明放開去扭……」

伍思明聽到自己的名字被叫到，卻又想起自己無法扭過蕭智堯的恥辱，不由得低下頭去，不發一言。

「聽住，下半場我要你哋眾志成城，用平時練波得返嚟嘅嘢作為你哋嘅武器，但同時要放棄你哋嘅尊嚴，全心全意為球隊戰術服務。」

輕皺眉，緊咬牙，這不僅是江偉祥一人，也是整隊良橋的背水一著。

良橋再一次換位讓伍思明在左翼位置單挑何川，李向名亦有意靠近少許準備補位，但良橋的進攻套路突然進取了起來，除了重回中鋒位置的程至恆以外，左右中場也擔任前插角色，不斷地向著Half Space及中路衝擊。

因為防守中場明顯失位，伍思明這次並沒有獨闖龍潭，而是傳到禁區中間給插入的左中場攻門，但被恰好站在射門路線上的李向名擋到。

“呢種……唔係利團慣用嘅進攻模式……”蕭智堯清楚得很，利團式傳控不會採用這種冒險且極進取的走位拉扯。

由於十一人的戰術跟七人始終有所不同，江偉祥再想堅持固有的風格也需在其基礎上改良。兩閘疊瓦不是單純地循邊線而上，有時候也會與中場切入至中路，為兩邊的翼鋒製造孤立的空間－這方式兩邊同樣適用。

「左邊！」鍾偉豪發現了左閘位置出現空隙，馬上提場喊道。

為了減少伍思明那一邊的威脅而將李向名調至右中堅，這樣一來左中堅的位置便會是較弱的林誼雄。

況且，理善的左閘也不是什麼值得一提的球員。

「樂仔試下過佢！」

「嘖！」蕭智堯確認了一下附近的空間尚算安全，他堅信這次1 on 1很大機會會被過掉，便馬上跑去左閘位附近補位。「阿雄唔好出嚟！睇住唔好俾人攝到中間位！」

眼見兩人靠近，良橋的右翼安永樂很果斷地把皮球回傳至右中場腳下，無人看管，是一次很理想的四十五度傳中良機。

“吓？”

蕭智堯清晰看見，良橋的球員都早有預謀地一同前插，這表示他們都知道這球會是高球傳中－但這絕不是利團風格中會出現的東西。

「Head晒！」身高172，以中二生來說算比較高的林誼雄大聲喊道，但對方的程至恆很快便靠近與其爭頂，早就佔據有利位置的這名理善中堅並沒有像其預告般清脆地將來球頂走。

球被良橋頂到了。

「嗚！」理善的門將劉志霖勉強把飛速而來的球從耳邊位置擋出，再被趕到的鍾偉豪大腳向邊線解圍，這幾乎是一記必入的頭鎚，剛好被撲到可以說只是幸運。

「啊！咁都唔入！」程至恆確認狀況後失望地喊道。

這次攻勢雖然沒有轉化為得分，但卻深深地動搖了理善的士氣。

這與事先打探的不一樣，良橋的進攻手段忽然變得多樣化了起來，這可不是光靠死板的區域防守就能應付的事情。

當然這樣的搶攻良橋事先也沒有練習過多少次，在配合與選擇上總會有些混亂及誤會，效果說不上太理想，失去控球權的次數也變多了起來，但繼續配合高位逼搶，局勢上依然是倒向他們那一邊。

主角爆seed一扭七未

「江Sir竟然……」看到良橋突然大變風格，蔡與榮也不禁一臉意外。「真係估佢唔到。」

「但好明顯良橋班細路未係太熟要點做，十一人足球同七人足球嘅走位……始終係唔同。」張志庚笑道。「更何況佢想佢哋踢五路進攻，無事先夾過，談何容易。」

是的，雖然良橋的隊員大多都是從小時候便一起在利團裡一起踢球的子弟兵，但突然加插數項新的戰術指示，一時間要理解和適應是非常困難的。

而且突然加入高空攻勢的指示，對於進攻球員來說也有點無所適從，畢竟頭鎚攻門本就很少會練習。

「我教我嗰隊細路所謂Half Space呢個概念嗰陣，都講解同練咗好耐先小有成果，」蔡與榮看著場上奔跑的球員們。「以香港嘅足球基礎嚟講，對佢哋可能係有啲複雜……」

即使是重視團隊和傳控的利團，其戰術風格也一向以消耗為主，當然這和他們主攻七人足球有關，太冒進的前插會使得後防更為空虛。

所謂的五路進攻對這群小孩子來說實際上並不容易理解。

……

一年前。

已數不清是第幾次失利於英理陣下，站在校長室前，江偉祥只覺得這道門隱約發出一道沉重而厭惡的氣味。

學校想換教練及治隊風格的事情其實由來已久，這次敗仗後的會談將出現什麼對白他也大概能猜出個八九不離十。

純粹的控傳戰術落伍了、過時了，你的戰術連石硤尾那些買菜的師奶都能看出來了－嗯或許這個不會說。

幾年前在校董會議上聽過不少難聽的說話，「你想玩幼齒嘅返去你業餘團體度玩，學校要有學校自己想追求嘅嘢」，這句話江偉祥到現在依然字字記得深刻。

校長是與自己相識十多年的老朋友，跟自己一樣是巴塞羅那的球迷，對極限的傳控足球有著近乎於痴迷的信念。

「十……一年？」良橋校長把倒滿了熱咖啡的杯子推到江偉祥跟前。

「嗯，十一年啦。」江偉祥點了點頭，笑道。

「坦白講，你信唔信良橋會有開花結果嘅一日？」

「信唔信……」江偉祥笑著搖頭，想起了走廊獎杯櫃裡的戰利品，全是銀白的一片。「其實都無乜分別。」

「其實校董會議入邊有唔少人講過，」校長拿起咖啡杯喝了一口。「佢哋對江Sir你嘅執教信心好有信心，但希望你可以更『集中』咁去打造一支精銳之師。」

良橋的高中校隊是由另一名利團的幹事擔任教練，那人資歷比自己淺，實戰能力也比自己差，但其戰績相對要較好一點，執教六年內有過一次深水埗冠軍的成績。

雖然這麼說可能不太妥當，但其實大家也知道良橋高中校隊的優秀成績很大程度受惠於初中校隊的人才培育。

「『集中』……」江偉祥笑著嘆了口氣，在校長身後那寫著「有教無類」四個大字的錦旗被冷氣吹得輕輕擺動。

「其實我說服咗其他人，可以畀多一年你，又或者直接畀你入高中試下，喺初中無更好嘅成績只係因為班球員仲細，發揮唔出你嘅教導才能……」

「校長你知唔知今年有幾多學生申請想加入良橋校隊？」

「……十零個？」

「係五十個。」江偉祥答道。「過去十一年，每一年校隊收到嘅申請書都Keep住增加，呢十一年以嚟，主動退出校隊嘅學生係一個都無。」

近十年裡，良橋的初中足球校隊人數一直都是香港第一的，他們的入隊選拔率接近百分之百，雖然能參加校隊正式比賽的比率實際上很少，但多年來確實一個主動申請退出的學生都沒有。

「所有加入良橋嘅細路都係笑住入嚟，以凌厲嘅眼神訓練，用快樂嘅表情離開，對我嚟講，呢支校隊存在嘅意義唔淨係為佢哋帶嚟咩錦標－我只係一個諗辦法為我嘅學生帶嚟快樂嘅教練－我希望佢哋可以開心咁去享受足球。」

……

“而且，我亦係為香港嘅幼苗出緊一分力。”

「中場現位快少少！」江偉祥在場邊一臉緊張地大聲喊道。

英理被淘汰了……這一年就像是在報紙標題見到那什麼數十年一遇的流星雨般，良橋上下都覺得今次會達成這十年以來的夙願。

校長是位善良也是明事理的人，他沒有多說什麼，只表示這次會是江偉祥最後一次機會，始終校董會裡不斷施壓，希望換血以改變風格的聲音不少，這樣的結局其實他也早就做好了心理準備。

良橋校隊收生的標準十分寬鬆，也沒有運用學校批下來的資金去羅致他校的球員，所以雖然校隊人數眾多，但當中真正具有天份的很少。

“同良橋踢咁多年都知道，呢隊波最大弱點就係防守，但高控球率可以極大咁壓縮對手嘅攻擊時間及機會，”蔡與榮看著神情凝重的江偉祥。“不過理善嘅兩次奇襲已經好明確咁話畀你聽：佢哋係只把握機會就能夠得分嘅球隊。”

“無錯，消極啲穩陣啲去踢嘅話，我哋而家絕對可以猜到完場等互射十二碼，以理善人腳嘅整體實力嚟睇，互射十二碼絕對係我哋佔優。”

江偉祥卻有預感這種方式會將自己送上絕路。

“只係消極咁控波萬一俾人追返一球，會對士氣造成莫大影響……想要贏就唔可以喺度退縮，只可以同理善鬥攻。”江偉祥全神專注地觀察著場上形勢，旁邊的助教彷彿也感受到那股緊逼感，完全不敢搭話。

「阿安。」卻沒想到江偉祥竟突然開口了。

「係。」

「同球證講換人，快。換謝雄才同張達康落嚟，叫李萬冬同尹立柱上去。」

畢竟只是初中生，要承受上下半場各三十分鐘的十一人賽事並不容易，加上雙方的攻守不斷，很多人已開始體力不支，要如何運用手握的這五個換人名額正是這最後十五分鐘的重點所在。

「我諗我哋都要換一換人……」朝電子鐘看去確認時間，即使是最年長的鍾偉豪也有點喘不過氣來。「雖然我諗以我哋人腳嚟睇，五個名額就換唔晒。」

「子隆講過佢已經無氣，雖然換左閘係有啲冒險但無辦法……」蕭智堯回頭看了看，其實大部分隊友已開始因疲勞而動作變形，防守的強度也變得愈來愈飄忽，幸好是自己向來體力尚算不錯，應還能勉強捱到完場。

「你覺得……」鍾偉豪望向後備席。「要唔要換安子釗出嚟試下？」

「……」蕭智堯遠遠朝安子釗看去，想了數秒。「我覺得未係時候……」

「不過你咁樣一講，我覺得有樣嘢晏少少可以『再』試下。」
___________________

係咪仲有一更

唔好俾佢停

2200啦 畀大家（主要係我）抖下

推 好好睇

二十五、

「阿冬！」

考慮到良橋採取更複雜與進取的戰術，理善沒有換上不擅長團體防守的安子釗其實是正確的選擇，因為若他不斷失位的話，便會立刻使目前尚算平穩的防守失衡。

但換走了左閘，卻與對方換上兩名右路球員的安排不謀而合。

「你跟Overlap上嚟嗰個，8號我睇！」

鍾偉豪一直吃力地指揮著防線，上陣機會不多的後備左閘剛上場仍未進入比賽狀態，便要馬上面對良橋體力充沛的右路衝擊，加上左中堅林誼雄比李向名更容易對付，指揮官王凱滔看穿了這一點，便不斷將皮球調度到右路進攻。

良橋熟練的三角短傳進攻這時馬上發揮了威力，幾下簡單的撞牆，理善的防線便馬上出現漏洞，讓對手右翼安永樂成功殺入禁區起腳。

「啊！」

但射門稍欠角度被門將劉志霖撲出，林誼雄大腳解圍至右路，良橋的左中場輕鬆將皮球控定，又再次傳至伍思明腳下。

完全沒有給予理善喘息的空間。

李向名因提防著中間準備入楔的各路人馬而不敢靠近補位，只能由何川獨自應付在角球旗附近準備突破的伍思明。

「過佢！」

「定啲啊何川！」

截至目前為止，伍思明今場已過掉伍思明十一次並貢獻了兩個助攻，場上幾乎沒有人認為這次會有例外。

而事實上，伍思明也確實很清脆地再一次騙過了何川。

足球的單人對決，是力量、速度、技術，經驗等方面的角力，並不是只憑幾句提點就可以改變到的事實。不管你出腳與否，移動的是左右前後，在實力的差距下，破綻出現的關鍵一瞬間還是會很容易被找到。

「阿名補位！中間我包！」鍾偉豪見狀喊道。

個人防守大體上是取決於經驗的，「捉到路」與否的差別很大，大得足以決定你能否截住目標。

但團體防守，取決的其實是意志。

「如果你認為你有兩球失波嘅責任，咁作為一個男人，你就應該負起防守重任，繼續留喺場上面奮戰到最後，」

「用你嘅表現話畀我哋聽：你有全力用場上嘅表現為自己嘅錯誤贖罪。」

「無錯，因為自己踢得差而想換落場呢個並唔係贖罪，而係逃避。」

伍思明成功推過何川並循底線向龍門方向推進，走了兩步正思考這一球該怎麼處理，耳邊突然聽到右方陳木雄的叫喊聲。

回過神來時，一道黑影從右下方襲來，漂亮地將他腳邊的皮球掃出了底線。

「何川好波！」

「Nice啊！」

理善場上甚至後備席也傳來了歡呼聲，何川氣喘吁吁地緩緩站起，看著鍾偉豪和蕭智堯，露出勝利般的微笑。

而那兩人，也笑著回以稱讚的姆指頭。

「啊！！！」

確實是一記漂亮的鏟截啊。

自己過自己11次

伍思明今場已過掉伍思明十一次

屌
無得加更啦真係 存貨見底
加更出錯唔計

有人笠水

此後雙方一直僵持不下，直至法定時間結束前五分鐘，良橋換了一名左中場，理善亦再換入一人。

何川氣喘如牛地緩緩步出球場，途中與眾隊友拍手示意。

其實他並不想做這些動作，因為他認為自己是以失敗者的身份離開這裡的。

「好波。」蕭智堯臉帶微笑，並沒有說太多話。

理善的後備席也傳來掌聲，實際上真的沒有人怪責他。因為場邊的人一直在聽到考察的港隊教練在評論場上那幾名受注目的球員—何川防不住伍思明是理所當然的。

但作為一個足球員，哪怕不是職業的，這種理由能讓你甘心嗎？

不可能吧？

踏出邊線的那一瞬間，悔恨與不甘填滿了何川的腦海，交匯成涕淚湧出。

「嗯？」而發現理善被換走的是右閘時，江偉祥不禁在意了起來。

實際上何川並不算是漸入佳境，他重回右閘位置後兩次對峙雖也成功逼使伍思明將皮回傳一次，但再次被過的那一次也差一點釀成失球，總體而言他仍沒有成功跟上對手的腳步。

只是如果一開始有更好的人選，怎可能現在來到比賽末段才在如此關鍵的位置上作調動？

看著後備入替的安子釗，看起來軟乎乎的一點不像是什麼防守悍將，但其隊友也沒有露出什麼特別的表情，這便讓江偉祥感到更為疑惑。

「知唔知呢個18號咩料？」

「嗯……資料上無，因為手頭上得佢哋出線之後嘅資料，至少附加賽佢係無出過場。」助教看著手上事先搜集的資料回答道。

“搵個新仔嚟Mark伍思明？理善究竟諗緊咩？”江偉祥眉頭緊皺，他深信這次換人舉動一定有其原因。

「換人Mark我？」伍思明看著理善這次調動，心中也搞不清楚發生了什麼。

「係佢……」蔡與榮看著被換入的這個熟悉身影，不由得笑了一聲。

「咩來頭？」張志庚看了旁邊這個老頭一眼，笑道。

「呢個睇落傻下傻下嘅細路……」蔡與榮雙眼緊緊地盯著仍一臉緊張的安子釗。「係連大名鼎鼎嘅司徒俊緯都覺得厭惡嘅防守球員啊。」

真係寫唔切啊
太趕會影響質素 為大家著想啫

不過不消半分鐘，蔡與榮便明白為何理善會在最後時刻才派出這樣的防守大鎖型球員上陣。

因為他的戰術理解力實在是太低了。

彷彿游離於防守體系之外的錯誤站位，眼中只有自己盯防的對象地胡奔亂跑，使得整條後防線像是缺了一塊似的。

與英理的風格相對，良橋慣常踢的是整體足球，幾乎所有人都沒有無謂的動作，一切的走位、傳送都是為了引誘對手防線露出漏洞。

而想要以穩守突擊來對付這種球隊，不管採用的是高位逼搶、區域聯防還是人盯人防守，只要有一人犯錯，便會全體崩潰。

“原來係咁……”

但是蔡與榮當然知道，這名新手的纏鬥能力絕對是頂級的。

「……」接到隊友傳來的球，伍思明在自己最擅長的K角位附近再次孤立出對方的右閘與自己單挑，這次的對手是新入替的後備，仍然未知底細。“硬係覺得全身都係破綻咁……？”

好像只是一眨眼的工夫，安子釗驚覺伍思明已從自己的眼前消失一般，回過神來時他已往大位方向推去。

“……搵個咁嘅人嚟Mark我？”輕鬆得手的伍思明納悶著對手葫蘆裡賣的到底是什麼藥，卻也沒有任何鬆懈，早早就找到了最近的進攻路線，正準備拉弓起腳之際，那早應被他甩在身後的18號突然又貼到自己旁邊來了。“！？”

這名全身上下散發出一股新手氣息的後備球員，伍思明卻感覺到他無形中給予自己一種難以言喻的壓力，在被截停以後，他很乾脆地便球回傳到王凱滔處－他本人也是把球傳走後才意識到這件事。

王凱滔始料不及地控好皮球，理善的防線很快又重整好了陣形，只有那右閘的位置奇奇怪怪，他很想再一次傳給伍思明，但看其表情似乎又不太妥當。

“都係攻右邊啦，對面左閘啱啱入嚟而且……”

「凱滔！」

王凱滔重新朝右邊看去，只見伍思明突然現位遞手要球，雙眼透出渴求爭勝的氣焰，一副必須要從這裡越過去的模樣。

「入返去！」王凱滔笑了一聲，卻先把球傳到左中場處，示意他再從邊線傳進去，這樣使其傳到左翼位置的角度更佳，伍思明最後接球的位置也更遠離人群。

“如果以扭波為武器嘅王牌唔敢單挑對方後衛，咁同咸魚有咩分別！？”

「好啦，新仔……」再次在自己最擅長的位置接到皮球的伍思明看著眼前全神貫注的理善18號，臉上又露出了興奮的微笑。

「嚟多次！」
___________________

仲有

錯就錯，係男人有錯要認！罰

擲住數先

好好睇完全感受到個種運動員對競技嘅執著

都好難幫你

左翼係右邊現位攻左邊

呢度無錯 你重睇

唔係 係講佢想攻右邊所以望向右 但伍思明突然現咗位

睇到好緊張 不過反正有主角光環 唔驚

打咗十分鐘都仲係啱啱入嚟呀

我係寫得有啲亂 轉頭改個寫法先

安子釗呢d最大嘅作用係搞到對面燥到仆街，發火推人，畀球證出紅牌

佢個feel 有啲似pak,又係唔理戰術死mark一個人

成日覺得安子釗似簡迪

义頸定頭搥？你講緊果隊波？

黑池故

太早入黎 宜家先踢緊中一第二場波

我覺得似靴里拉 有場曼聯對車路士
靴里拉Mark死左夏薩特

開始記得啲人名之後就好睇咗好多

諗落啲配角名係改得太平凡咗少少

可以攪過徵名活動
大家又投入啲

其實唔識踢會唔會比人博到12碼

似世界盃小豬mark美斯

有事要出去 今晚可能要晏少少

二十六、

「點睇理善對良橋？」

正在單獨練習射罰球的司徒俊緯看向旁邊的蔡與榮，思索半秒，沒有回答便繼續起腳射門。

皮球的力度稍嫌不足，但角度很刁鑽地飛向遠柱彎入，考慮到只有十二歲，這是一次很完美的射球了。

「其實我唔知良橋嘅實力係咩水準，但……」司徒俊緯木無表情地低頭用腳底將另一個皮球搓到右邊，準備著下一次射門。「如果蕭智堯喺深水埗輸畀其他隊嘅話，我一定會燒咗理善佢。」

蔡與榮哈哈大笑了起來，夕陽下，司徒俊緯再一次起腳，球的角度與上一次幾乎同出一轍地飛入網中。

……

時間是八十八分鐘，考慮到下半場沒有出現過什麼狀況，補時可能只有兩分鐘。

良橋將對決地點孤立得十分出色，伍思明若在這裡乾脆俐落地把安子釗過掉，殺進禁區基本上就是很局部的二打一。

如果李向名想靠近協防的話，中間的程至恆只要站前一點就是直接面對龍門的大空位，這個距離下要傳到位並不太難。

可以看到伍思明整個人正高度集中，而側著身防守的安子釗亦全神貫注。

“唔係扮，真係全身上下都係破綻……”伍思明連假動作也沒有做，只是把球往左邊拉了一下，已能看見安子釗的腳步及重心都紊亂了起來。

在他還在調整回來的時候，伍思明突然假身加速直接將其甩到身後，安子釗反應不及，回頭追的時候已被他領先兩三個身位。

就像上次一樣，伍思明只思考了一下接著該怎麼做，就那麼半秒左右的時間，安子釗就已經貼到自己眼前了，就像一塊怎麼撕也撕不開的膠布一樣。

“痴撚線……”伍思明護好皮球，在禁區線進一點的位置再度靜止下來，隨即又是兩下漂亮的插花，漂亮地騙過對手推下底線。

「思明！」

乘著大家都在留心地看戲的同時，程至恆從後衛的縫隙中跑出，舉手示意伍思明傳中。

而伍思明右腳座地，左腳拉弓將球傳出去的那一剎那，視線右方一道黑影襲至，回過神來時，安子釗已正正地站在自己跟前，而皮球亦已被他伸腳破壞出底線。

「……」王凱滔這下子算是看明白為什麼這個人會被派來單防伍思明，而剛才看防守站位也明白為什麼這個球員一開始沒被派上場。

「嗯……」張智庚饒有興趣地點了點頭。「呢個球員幾有趣。」

「可惜未經雕琢，他日應該可成大器。」蔡與榮也點頭笑道。

準備開角球的王凱滔走近伍思明身邊，小聲地說了幾句，大意是讓他先轉換一下角色，球隊仍有成功率更高的右路可以進攻。

「我知你有作為球隊王牌嘅自覺，但有時候你要選擇一下相信隊友，今日我哋係嚟呢度贏波。」

「係。」伍思明表面上點頭稱是，但心中的不甘躍然臉上。

“身為球隊王牌，但竟然要退縮？”

江偉祥也是眉頭深鎖，手頭上可以打出的牌也基本打出了，只是沒想到對方陣中竟然有這樣的一名球員。

可能是最後一次角球，但良橋的中堅並沒有上來參與這次進攻，楊家瑜依然與右閘合作緊盯余仁海，左中堅也留在後方沒有上前；左右中場都緊貼在蕭智堯的身邊，盡可能阻止他有任何拿球的機會，良橋還是謹慎地防範著理善的反擊。

“我應該要……做啲咩？”伍思明瞄了身邊的安子釗一眼，其實自己不擅長高空戰，也不擅長搶點入楔補射什麼的，但凡這種死球場面他可說是毫無用武之地。

角球斬出，但進攻人數不足的良橋沒有搶到有利位置，皮球被李向名頂走解圍，落到理善的左中場賴嘉豪腳下，只在禁區外沒多遠。

早在他控好球前一秒左右，蕭智堯便已率先起跑準備反擊，本應緊貼在自己身邊的兩名良橋球員都沒來得及反應。

“嗯！？”正在快速搖頭觀察身邊環境準備去迎球的蕭智堯卻突然發現，本應在另一邊等待二次進攻的伍思明竟出現在自己身旁不遠處。

「拍上嚟！」伍思明大聲喝道。

那兩人正急速趕來，在這裡接球後轉身的話，伍思明的位置大概會在自己與余仁海之間……

“一個嘅話可以直接過咗先！”那兩個人跟自己還算有一點點距離，把伍思明過掉後便能直接推進到對方的三閘線附近，到時再在那裡大做文章－蕭智堯腦海裡的路線圖已然設計好。

然而雖然蕭智堯很自信地遞手開聲要球，賴嘉豪卻因為伍思明那記大喝而心有顧忌，竟把球直接傳給了右側的鍾偉豪。

“啊！？”這一傳把包括蕭智堯在內的四人都怔了一怔，鍾偉豪那裡確實更多空位，而且他前方幾乎是一大片無人的空間，只要伍思明不去搶的話。

「Mark實蕭志堯！呢個由佢推！」在教練席的江偉祥大聲喊道。

蕭智堯起步拔腿便跑，同時揮手示意鍾偉豪自己推上去。

“我應該要……做啲咩？”

聽到領隊指示的伍思明也緊緊地跟著蕭智堯，所幸對手這名王牌速度並不快，即使比自己早一點起步但很快便已經追到，鍾偉豪也沒有乘著這個機會傳出直線。

“我應該要……做啲咩？”

過了中場線沒幾步，左閘便已迎了上來擋住鍾偉豪的去路，在這裡他必須要傳球了，但他的選擇不多，其餘隊友都仍在身後，前方只有被盯得死死的兩名前鋒。

這時蕭智堯做了一次漂亮的假跑迎球，直接把攔在自己與鍾偉豪之間的伍思明騙開，順利地拿到了皮球控在腳下。

只是協防的兩名良橋中場亦已趕到，儼然一道三角形的包圍網。

“我應該要……做啲咩？”

眼看隊友已經就位，伍思明放低重心側步靠近，一副隨時要出腳搶球的樣子。

“……”這副光景，蔡與榮忽然覺得很熟悉。

蕭智堯循例地看了一眼確認遠處余仁海那裡的狀況，他很清楚這名老隊友是永遠擁抱左路隨時準備前插的類型，這種情況絕對不會過來幫忙。

“如果係奇蘭拿殊，呢個情境佢會點做呢？”蕭智堯輕輕把球撥向右邊少許，稍微防範從左後方而來的敵人。“搵條靚嘅路線斬畀老魚？”

“喺呢個時候你唔係傳統嘅攻擊中場啦蕭智堯……”蔡與榮輕皺眉頭。“唔好畀一個出色嘅前鋒蒙蔽咗你嘅判斷。”

“唔係……，”蕭智堯曲膝向右作出一次迅速且逼真的假身，在伍思明往該方向稍移一步後馬上轉向推出，人與球都優雅地從兩名防守球員中間穿過。“如果自己明顯有信心嘅話，呢度就應該自己過！”

「過咗！」理善的後備席傳來一陣歡呼。「推啊！」

目送皮球從自己腳邊溜走的伍思明暗叫不妙，王凱滔仍未來得及回防，此刻良橋的中後場完全處於中空狀態。

“我應該要……做啲咩？”

應該要出快啲

主角之前係咪俾余仁海養成咗只要交到個波俾佢就一定入到波嘅習慣，所以唔識一個carry全家，個教練係想佢唔好依賴咁多前鋒，要識自己入波

應該要出多d

伍思明大口吸了口氣，拔足向著蕭智堯的方向狂奔，要是光比速度，這名大埔小子毫無疑問要出色得多。

「……」蕭智堯側眼朝身後瞄了一眼，與禁區尚有一段距離，自己的推進仍未能動搖對方三名後衛的盯防，表示他在這裡必須要再過對手一次才能延續攻勢。

「後面啊！」王凱滔突然喊道。

伍思明聞聲稍微回頭看了一眼，驚見一個高大而木無表情的理善球員，正以奇怪的跑姿急速往他與蕭智堯的方向靠近。

良橋及觀戰的眾人都看得目瞪口呆，為什麼擔任中堅的李向名會突然在這裡出現？

“就算截停到蕭智堯，佢只要拖延兩步就可以同呢個中堅形成二打一，後面嗰兩個仲未跟到……”想到這裡，眼看快要追到蕭智堯的伍思明咬了咬牙。“我應該要做嘅嘢……得一樣。”

在三閘線稍前的位置，伍思明直接從側後方飛鏟踢跌蕭智堯。
___________________

八十八分鐘 一場唔係60分鐘咋咩

正 又可以double

真心無存貨 擲住先

今晚仲有冇

無啦 一日一話
而家真係見咗底
聽日要出嗰話我都未寫

咁刺激

叫定白車穩陣啲喎，中一踢90分鐘場波

睇到好撚緊張
呢到先黎停
好似細個星期五追緊電視劇要等星期一咁

打錯啫

世事就係咁

係咪要入罰球

喂，出文呀

好睇，十卜！

想寫好啲先 今日遲少少

記得check清楚啲錯字

（可能要2200左右）

無問題啦

有文睇就得

二十七、

只聽蕭智堯慘叫一聲，重重地向前倒在地上。

「喂！有無搞錯啊你！」

球證鳴哨後，鍾偉豪及其他理善球員都一擁而上，將伍思明團團圍住，良橋的人當然也不示弱，也馬上趕了過來，雙方出現一些肢體推撞，場面一度有少許混亂。

「有無嘢？」余仁海是最先衝過來推罵伍思明的，但見到蕭智堯緩緩坐起時，也是第一個回頭去詢問情況的。

「無事，」蕭智堯笑著搖了搖頭，突然朝伍思明看了過去。「佢只係輕輕撠咗我一下，收咗力無去盡。」

「……」余仁海嘆了口氣，出力把他拉了起來，兩人也出聲勸停眾人的爭執，讓賽事繼續進行下去。

伍思明的樣子多少有點心虛，當然他是有意踢跌蕭智堯這自不必說，從足球層面上來看也是合理的戰術犯規，但就他自己而言，這一腳彷彿是帶著一點惱羞成怒的意味。

王凱滔與楊家瑜等人都走近拍了他一下，表示這一下犯規做得很好，要是讓他繼續帶下去後果不堪設想。

球證量度人牆距離後，示意良橋方可以開始排列人牆。

蕭智堯與余仁海兩人一左一右，各自叉著腰互看了一眼，良橋的門將也沒有頭緒這球會讓誰來處理。

「左啲！左啲！」

從良橋的角度來看，這次罰球的地點在中間偏左，應該是由右腳的蕭智堯操刀會比較合理。

楊家瑜等防守球員也在禁區裡不敢怠慢，這個距離即使是戰術罰球或是短傳什麼的也很容易導致入球。

「右腳位喎，」張智庚捏著下巴。「蕭智堯射罰球勁唔勁？」

「未見過，」蔡與榮想了兩秒，笑著搖搖頭。「但我諗應該……唔差？」

伍思明犯規後一直不作言語，只靜靜地站在中圈附近等待，彎下腰注視著二人的背影。

“嗄……嗄……”

……

終於有啦

無啦？？？？

「喂思明！練波啊！又走！」

偶爾會對校隊訓練感到抗拒的伍思明在校門前被下樓梯的楊家瑜見到，不太情願地被抓了回去。

良橋沿用的利團式訓練較千篇一律，沒有太多的戰術訓練，每天光是熱身加上基本功練習已經有一個小時，這個環節完結後大概五點左右，教練江偉祥才會出現在場邊。

自詡球技是隊內最好的伍思明，最不喜歡的就是每次正式團隊訓練前的這個環節。

“做呢啲嘢，真係有意義咩……？”伍思明一臉無趣地按著每次都一樣的訓練安排練習著，其中一個環節是輪流用左右腳空中腳面傳球。

然而所謂的團隊訓練實際上也比較無趣，光是圍起來馬騮搶球也會玩半個小時，然後是小範圍的逼搶練習，半場逼搶，再來才是二十至三十分鐘的分組練習賽。

這樣下來，每次校隊練習就已經要花上兩三個小時。

「思明！拉開啲！」

「思明！喂傳好啲啦！」

「傳啦喂！仲自己去！中間空晒啦！」

即使已經名正言順地成為了球隊的戰術重心，但訓練時仍總會因出錯被王凱滔責罵，他對此並不感到厭煩，卻有時會有一種疑問。

“我究竟係咪真係鍾意足球？”

楊家瑜、王凱滔、程至恆這三名中三的大師兄，是良橋初中校隊的核心人物。因為家中壓力，他們踢完這一屆學界後便會基本引退，全心準備學業。

可能因為這樣，他們每次訓練時總是毫無怨言，全力以赴，精益求精。這三人絕不是什麼擁有天份的球員，但他們腳下紮實的基本功與冷靜的視野和判斷，都可以用一句「日子有功」來解釋。

他們那總是掛在臉上的笑容，總是讓對這些索然無味的訓練感到厭煩的伍思明摸不著頭腦，也自慚形穢。

“其實點解……佢哋做呢啲咁無聊嘅訓練都可以笑笑口？”

「悶？點解會悶？練波喎。」在更衣室洗完澡正在抹身準備換衣服的楊家瑜，聽到這樣的詢問後不禁失笑反問。「練波咁開心，你鍾意練波定溫書啊？」

「我鍾意打機。」另一名隊友笑道。

「屌咁你退隊啦，踢乜鬼嘢波啫。」旁邊的程至恆笑道。

「咁練體能呢？唔覺得又悶又辛苦架咩？」

「你唔練體能點同更高水平嘅對手踢？足球嘅基礎就係體能，然後先係傳停帶射。」王凱滔邊穿著衣服，邊說道。「你瘦都算，仲要跑幾步就無氣，遲啲真係有機會對勁嘅對手你就明。」

「同埋練波係一種積累嚟，增加自己嘅武器，改善自己嘅不足，可以令自己鍾意嘅嘢不斷進步點會悶啊？」程至恆道。

「佢三條友，成日夜媽媽仲走去自己練波架。」旁邊一名中二生笑道。

「唔係呱……」伍思明不可置信地看向他們。

「當你有日面對自己贏唔到嘅對手，或者用你練返嚟嘅嘢贏到對手，你就明箇中重要同樂趣所在。」王凱滔笑道。

「咪係，足球嘅樂趣就係享受更高層次嘅對決。」楊家瑜笑道。「你成日都話自己鍾意挑戰，咁你有無時刻做好準備先？」

……

“嗄……嗄……”

「阿冬跟實右邊嗰個！」

「前面嗰個我睇緊。」

明明楊家瑜在這場比賽中被對位的余仁海玩弄得體無完膚，但來到比賽尾聲卻依然維持著高度的集中，看著那些師兄們全神貫注的樣子，伍思明只覺得自己窩囊，百無一用。

“我究竟喺度做緊咩啊……”

球證鳴哨表示理善方可以起腳，這時所有人都在注視著蕭智堯及余仁海兩人，並沒有人發現到面向著龍門的伍思明臉上兩行熱淚。

蕭智堯先行起步，低頭往皮球跑去，余仁海在後面也隨著準備踏步，人牆準備起跳的時候卻發現施射的並不是他－他很巧妙地跨了過去。

「跳！！！」楊家瑜喊道。

只見余仁海從蕭智肅的身後跨步座地拉弓，左腳腳內側漂亮地包住皮球揮動，推出時整副身軀擺出了近乎完美的傾斜角度。

「噢。」張智庚跟蔡與榮都不約而同地看得發出了小聲的驚呼。

精準而大幅度的弧線，急勁而刁鑽的去勢，皮球猶如離弦之箭般越過人牆，在空中急速內彎而下墜，不過一眨眼的工夫，皮球便已掛在遠柱上方死角的球網前徐徐落下。

「……」江偉祥萬念俱灰地閉起雙眼嘆了口氣，法定時間已過，相信補時不會超過三分鐘，以現在的雙方的氣勢來看是大局已定了。

余仁海抬起下巴，張開雙臂，接受著滿場的驚嘆與歡呼，以及隊友們圍上來的瘋狂慶祝。

與之相對的，是一片死寂的良橋隊員及後備席區。

「喂岳高頭啦！場波未完架！」

正當良橋一眾隊員都低下頭一臉失落的時候，楊家瑜已從球門裡拾起球往中圈奮力扔去，大聲喝道。

「……」程至恆與王凱滔互看了一眼，大大地吸了口氣。「嚟啦良橋！」

「仲有兩三分鐘！可以做嘅嘢全部同我做晒佢！」楊家瑜用力喊道，聲音響徹整個界限街草地運動場。

但可惜的是，良橋最後也未能在餘下的三分鐘補時裡扳平比數，以2-3的比數敗予理善中學。

列隊握手時，三名中三的師兄淚流滿面，卻也保持笑容面對對手，這是江偉祥常教他們的「足球要從禮儀做起」。

面對著安子釗，伍思明也有禮地握手點頭致意。

「好波。」倒是蕭智堯不卑不亢的態度很是讓他在意，彷彿不論是技術還是心態層面上都與他不是一個等級的感覺，是他即使以前在大埔與眾多同年齡層的強者交手時都不曾有過的感覺。

「你係咪好鍾意踢波？」伍思明問道。

「……」蕭智堯沉默了半秒，笑了一聲。「呢個場上面二十二個人……唔係都係因為鍾意踢波先聚喺呢度嘅咩？」

伍思明聽畢一怔，過兩秒才微笑著接連點頭回應。

後備席處良橋的校旗揮動，球員們雙手負後，站在江偉祥面前聆聽著可能是這位領隊的最後一次訓話。

「其實大家都踢得好好，呢場失敗我難辭其咎，我帶住良橋同利團嘅榮譽同名號而嚟，但我呢場太過輕敵，無好好咁去保護到呢兩塊招牌。」江偉祥臉上依然保持著體面的笑容。「大家應該都知道架啦，呢場係家瑜、凱滔、志恆佢哋三個嘅……告別賽，上到高中之後可能佢哋就唔會再踢校隊，同埋今年之後，我亦唔會再擔任良橋嘅教練。」

「吓？」良橋一眾學生聽到這個消息顯得相當意外。

「學校之後嘅安排我會再同大家嘅交代，但大家唔需要過於擔心，無論其他嘢點變都好，企上呢個球場，著起呢套波衫，你哋就係良橋嘅校隊之一，球場同波都係得一個，實際上唔會有太多嘅變化。」江偉祥看著眾人，一反平日的嚴厲臉色，語氣溫和。

「江Sir你可唔可以留低啊，我哋可以一齊寫聯名信畀校長……」

「你哋更應該潛心、專心咁將你哋嘅青春同時間放喺你哋最熱愛嘅嘢上面，可能未必係足球，可能係彈結他、唱歌、畫畫、睇書……」江偉祥直接打斷了學生們的發言。「每個人嚟到呢個世界都只係得一條命，你只會有一次中學生涯，亦只會年輕一次，所以我衷心希望大家，可以毫無悔恨咁過好每一日，因為當你大個之後擰返轉頭你就會覺得，呢段義無反顧咁埋頭奮鬥嘅歲月，係你呢一生最珍貴嘅寶物。」

剛好坐在自己球隊後備席邊緣處的蕭智堯，接過毛巾擦拭著臉上的汗，在這裡剛好能清楚聽到對面教練說的一字一句。

那些他不知名字的中三對手與伍思明都忍不住哭了起來，場面令人動容。

「老魚，阿名，聽日放學練波？」
___________________

頭香

國際慣例 完一場停更2-3日先
因為真係已經無晒存貨 我要時間諗諗之後點寫

好滿足

抖夠先寫

樓豬3日好喇 我會忍唔到架

講到好基

停2日好啦，好好睇
依加先中一 幾時先睇到主角沖出亞洲

好撚正呀

咁唔會寫足六年中學嘅

Live咗 樓主寫得幾好睇 描述得好details

但真係要proofread下

Btw 樓主係咪有睇過 GIANT KILLING

sorry好多時都眼大睇過龍或者short咗
逆轉監督淨係好多年前睇過動畫
而家有睇嘅淨係得青之蘆葦
be blues都棄咗

啱呀
要儲返啲存貨留嚟捉錯處加更用
爆肝都唔掂

正積極考慮取消呢個機制

主角係咪會好似青之蘆葦咁轉形閘位指揮官

呢啲問題好難答你

諗起盧均宜 拎左話比你知有冇資格

真心好好睇
有畫面而且轉換場景好流暢

余仁海全能到仆街

2033 港隊正選

2033呢堆人仲係中學咋喎

咁快下定論

佢地今年出世?

cheerleader

咁上下 打良橋之前有一段係主角睇電視
有講到港隊亞洲盃出局 備戰2034世界盃嘅外圍賽

你唔講我都無留意到

學界比賽有88分鐘？

打錯咗

諗緊李向名可以打前啲
定係做自由人好

你當佢係六冠王嗰陣嘅碧基，個觀感就fit晒

好睇

同你果名一樣
好屌好睇，我屌正！woo

係咪聽日有

好正樓主快更

踢完依兩場 應該可以直接跳去全港賽啦掛
區內兩隊勁隊都贏哂

其實蕭智堯係咪特登想磨自己先咁唔一個去哂
老老豆豆有30幾歲人記憶穿返去踢丙組 一個踢哂根本唔係問題

聽晚2000更啦
想寫多日先 其實仲未係好諗到點寫
唔想太倉促

可以話係性格同踢法問題

係 深水埗區已經寫完

記憶炸 wor, 諗到唔代表做到，唔通打 FIFA 叻就代表識踢波？

想睇主角帶領香港隊入世界盃決賽周

師兄有無打開/踢開波?
30歲人既經驗同技術一定夠係丙組屈機
情況就好似而家叫你讀返中一 基本上都係贏哂

因為主角細個嗰陣就正正係死扭爛扭嗰種人，今次穿越返去中一二就係唔想再扭咁多

都係 不過好似今場咁
到最後一刻先分勝負 一個唔小心十二碼輸埋
咁都堅持到踢法﹐都唔知話佢硬頸定好耐性

同埋之前有巴打話齋 蕭智肅慣咗有波到海就向住余仁海畀
佢無嗰個要自己去引導比賽嘅諗法
反而第一場得自己一個嗰陣 佢就好清楚知道自己唔可以亂交波

有波到海

屌點解會咁

我話咗我係專業㗎啦

今日係咪有文

星期日啦 其實呢幾日本身都忙
同埋我都要啲時間整理下

佢得30歲人既經驗，但佢係中一既身體，機能同技術都係中一，睇位現位一定超班，但帶波比波射波仲係中一，而且主角都話佢中一果時唔係勁，中等水平，而且隊波本身唔勁，你睇到位放個波，落果位係咪諗咁準？

哦唔係 其實設定上技術大致上都係繼承返本身
但因為身體機能有變化未適應到 所以用落點都有少少差異
主要係主角間校隊整體水平真係差

推一推

弱弱一問幾點有文

2000(左右）會有

等陣有嘢做 提早少少出

二十八、

數九寒天過去，接連擊敗了英理和良橋的蕭智堯在深水埗區已沒能遇上什麼值得一提的對手，一路報捷地帶領著理善取得了校史首次學界足球全港大賽的參加資格。

良橋戰結束後，港隊U-13的數名教練來向蕭智堯和余仁海發出了邀請，只是本應也在觀察名單的伍思明似乎仍需一些時間來證明自己。

那場之後，理善眾人也開始明白到球隊要想在全港大賽更進一步，便不能只依靠蕭智堯他們三人去運行，即使是作為齒輪，他們也應該盡可能地讓自己進步。

為此鍾偉豪便讓蕭智堯設計球隊的訓練項目和要點，聽到這裡大家都不約而同地讓他分享那「傳說中的足球教學影片」。

「吓？哦，嗰隻……嗰隻陳年古董碟，我老豆……還返畀佢個Friend啦喎。」

「問佢再借多次囉，再唔係我哋夾錢當租啦！」

「唔係啊……佢係喺美國返嚟一兩個禮拜咁……晨早就走咗啦哈哈。」蕭智堯苦笑道。「不過其實無問題啦，啲內容我全部都記得晒喺個腦度，呢啲嘢一理通百理明嘅啫。」

出於絕對的信任，不管是大家一起進行的集體訓練還是專門的單獨訓練，所有人都對他言聽計從。

－除了余仁海跟李向名二人。

「真係唔練？」三人站在走廊寒暄了幾句後，蕭智堯有意無意地提到等一下校隊會去訓練。

「屌有乜好提啫，你哋幾乎日日都練架啦。」余仁海一臉無趣地靠在牆上朝操場看去。「我咪講過好多次囉，練波係你哋呢啲凡夫俗子先會做嘅啫。」

「你呢。」蕭智堯無奈地搖頭嘆了口氣，朝李向名問道，不過他也知道這個機會更小。

「我？吓仲要問架咩？」李向名指著自己笑道。

「循例問下啫。」蕭智堯聳了聳肩。

那天其實港隊的教練也有對李向名表示出興趣，那名負責的教練還特地提到其「冷靜、判斷、技術和身型都顯示出可觀的潛質」，甚至還邀請他到球隊跟操試訓。

但卻被李向名一句直接拒絕了。

經過兩個月左右的頻密訓練，理善整體的實力的確有所提升了，不過要拿出來跟全港級別的學校相比肯定還是有著不少差距的。

「腳腕要鎖實，如果唔係你一唔穩呢，傳個波就好易會彈高。」

「嗱斬波呢，你要想像你隻腳好似個鏟咁，用力咁一嘢炒落個底度，兜落去，係啦，如果做得啱嘅話你會見到個波喺空中會有後旋。」

蕭智堯很細心地拿起足球跟眾人講解著基本姿勢和觸球點等知識，同時他也不禁暗地感嘆這些理應在小學就教導的基本功，香港甚至到了高中也還有許多學生全不熟練。

當然還是有些隊友的進步幅度較小，他們也不是懶惰，只是那種不得要領的感覺過於強烈，畢竟手腳協調和運動細胞這種事情是天生的。

比如安子釗就是比較嚴重的一個。

到了今天，他對於最基本的控球和傳球還是掌握得很差，姿勢亂七八糟，即使蕭智堯很用心很頻繁地去矯正他也沒有多少成效。

「唔好逼太盡，中學生，畀佢好好享受下防守嘅樂趣算啦。」旁邊的鍾偉豪笑道。

「……」一直在觀察試圖找出答案的蕭智堯也無奈地搔了搔頭，他認為安子釗是有潛質更上一層樓的，但其基本功上仍有不少瓶頸需要突破。

依照記憶中的軌跡去引導，擅長傳中的右中場陳天凡已小有所成，穩重冷靜的隊長鍾偉豪其基本傳接也做得愈來愈好，一直在前線拉扯擔當余仁海副手的范家俊苦練的掃把腳撞射亦開始有模有樣。

不過正選陣容畢竟只有十一個位置，這熱血專注的訓練不可能帶來什麼皆大歡喜的結局。

比如被余仁海搶去正選位置的黃嘉理，自前者加入後基本就沒怎麼出席過例行訓練，後來連比賽也直接缺席了；以往由於蕭智堯擔任左中場，因此現在踢同樣位置的賴嘉豪其實以前是一名攻擊中場，但其實力平庸沒有什麼特長也沒有什麼明顯的短板，到現在也搞不清楚他應該去什麼位置。

而且作為戰術重心，余仁海一次訓練也沒有參加過，球隊的整體氣氛其實並沒有想像般完美。

星期天早上十點是港隊U-13的例行訓練，蕭智堯與余仁海慣常地約在附近的麗閣邨商場吃過早餐，便起程坐地鐵朝跑馬地而去。

「聽禿頭佬講，」余仁海口中的禿頭佬正是U-13的主領隊陳召禧。「我哋好似好快會同其他國家隊踢友誼賽。」

「嗯，咩亞洲足球節。」蕭智堯點點頭，然後又輕聲地嘆了口氣。「亞洲其他隊……諗都覺得難打。」

「咁都淆？」余仁海突然冷笑一聲。「亞洲大家都係咁高咁大，你話對鬼佬就話啫。」

「你咪話，對東南亞嗰啲其實身型真係輸晒，港隊啲比賽你有眼睇架。」

「喺我眼中，根本喺亞洲打咩隊都應該至少要五五波先係，唔應該有任何藉口。」余仁海沒好氣地打了個呵欠。

「日本韓國嗰啲呢？」

「挑咪又係咁踢，我真係想試下班泡菜架仔有幾咁巴閉啊。」

在蕭智堯穿越之前，日本跟韓國已佔據了亞洲足球前兩位足有三十年之久，伊朗偶爾也會擠進第二位的位置，但大部分時間都是日韓兩國輪流轉。

多年來，這兩個國家在政府的幫助下大力推動足球，進軍海外聯賽的球員如雨後春筍般出現，在大球會中坐穩主力身份的也愈來愈多。

而多年以來，別說是四大聯賽了，便是次一級的歐洲聯賽也未有香港人能夠生存。

從前只聽過一些朋友口述過與亞洲其他國家青年代表交手的經歷與感想，一想到很快就能親身跟他們交手，蕭智堯不免覺得有些興奮也有些擔憂。

“究竟我哋同呢啲國家嘅差距有幾大呢？”

車廂搖搖晃晃，朝地鐵深處的車頭看去，彷彿遠不可及一般。

每次來到跑馬地足球場，被四周那些五光十色的高聳建築團團包圍，總會讓蕭智堯切身地感覺到自己在香港的中心踢著足球。

帶領港隊創造歷史、喜怒不形於色的傳奇隊長司徒俊緯；嚴己律人、說話毫不留情的港隊及港超射手紀錄保持者梁博豪；被傳媒戲稱為「獅吼功」的喀麥隆裔中堅塞爾特費爾；被譽為繼葉鴻輝之後的港隊守護神郭司臨……成功入選港隊U-13的感覺很奇妙，那些以往在電視上看到的臉孔，如今都化身成十幾歲的小孩與自己成為隊友，一起訓練並肩作戰。

當然，司徒俊緯更突然成了自己的手下敗將，這也是更難想像的事情。

所以在第一次例行訓練時，他便受到了很多異樣的目光，其中以梁博豪最為突出，那種上下打量卻又殺氣騰騰的感覺讓他渾身不舒服。

「你就係贏咗司徒嗰個蕭咩堯？」皮膚黝黑，留著一頭金髮的梁博豪長得不高，但在他記憶中，這名前鋒後來會長到180左右，是未來港隊真正的不二王牌。

「……」但他的性格也是出了名的不好相處，也不僅是心高氣傲那麼簡單。「係，你可以叫我紙……」

「你唔好以為踢贏佢，自己就係天下無敵。」梁博豪一副不太想理會他的樣子扭過頭去緩緩走遠。

「……哦。」蕭智堯呆在原地不知該作何反應，這時司徒俊緯也剛好經過，很有禮貌地跟他點頭打了聲招呼。

「你唔使理佢，條友係Short Short地。」司徒俊緯微笑道。

這時蕭智堯不由得想像了一下，余仁海與梁博豪這兩名前鋒走在一起……

訓練中一次余仁海在左路半單刀的狀況下選擇自己起腳，但不幸地在遠柱柱邊出界，這讓在右邊無人看管的梁博豪大感不滿。

「喂傳啦！」

「吓傳乜撚啫，我都係空晒喎而家。」

「空晒咁你又射唔入！？」

「畀你你又射得入咩鄉下仔？」

「你講乜撚嘢啊！？」

「點撚樣啊！？」

突然引爆的衝突讓眾人都始料不及，慌忙跑過去把二人分開－其實蕭智堯是能猜到的，因為同樣的事情以往就已經發生過。

在原來的時間線裡，余仁海入選U-18沒多久就跟隊友大打出手而讓教練頭痛不已，而對方便正是梁博豪。

這邊是剛入隊還未有實績的新人，還不太得教練組們的歡心；一邊是雖然自負，脾氣也不好，但確實地在港青裡踢出優異成績的王牌前鋒。

所以當時余仁海沒多久就被趕出隊也是有理可尋的。

「喂喂喂！發咩神經啊你兩個！」陳召禧見狀立刻走出來朝二人喝道。「你兩個落場，同我圍球場跑十個圈先！」

「吓？」余仁海一臉不服。「喂我前鋒我推到咁順自己起腳……」

「收聲！即刻跑！」

蕭智堯這時已立刻識趣地跑了過去捉住余仁海把他推走，不斷地勸說他別反抗，要聽從教練的指示。

「屌，痴撚線。」余仁海小聲地罵了一聲後便轉身離去，陳召禧當然聽到也看懂嘴型，也便一臉不滿地盯著他。

即使歷史改變了，江山易改，本性還是難移。

“要發生嘅嘢都係會發生啊……”蕭智堯看著余仁海把球衣脫下準備跑圈的背影，不禁長嘆了一口氣。

唔記得加返橫線 呢話完了

咩叫 「數九寒天」？

冬天最凍嘅時間

但往往兩隻臭馬...出現一次夾到...就會成為最痴撚線既組合

So9 同迪亞高哥斯達，勁撚到

想追尼馬故邊度有得睇返

當年好似有人整左Google doc

btw梁弱智都有追文
睇下佢覆唔覆你

睇完外傳好想睇

二十九、

「本人在此宣佈，2031學年足球學界全港大賽，現在正式開始。」

只聽講台上的足總學界主席說畢，步進場內的十八區代表各自揮舞著自己的校旗，站在隊列前頭的隊長則高舉自己所代表賽區的名字，在鼓樂聲中順序排隊立於草地球場之上。

足總改革後，打算從學界開始推動地區化，而他們其中一直想要做的就是為香港的學界大賽增加一些儀式感。

他們很想像日本的各類學生球技大賽那般，讓十八區眾多好手聚首一堂，在隨風飄揚的香港旗下握拳宣誓，然後開始是屆的全港大賽。

但十一人足球需要的場地很大，而湊巧地香港的十一人足球場並不多，這便導致第一輪的全港大賽賽事需要分成數天進行，而且過程相當漫長。

就比如說第一天，在舉行儀式的旺角大球場裡，便由正午十二時踢至晚上六時，期間一共進行六場比賽。

「斬落去！」

蕭智堯扭頭確認空間後，現位背著對方的防守中場直接一腳彈至右路深處，早早走位的陳天凡默契地跑出控定，再傳中予遠柱的余仁海起腳得分。

“嘖……”對面是東區足球名校炮台山守道中學，屬於往績比較不錯的球隊，卻在理善的猛攻下毫無抵抗之力，上半場完結前已慘吞三蛋。“點解對面呢啲咁嘅官立中學都會有兩個港隊喺度？”

守道中學的教練踱步難安，早在抽籤結果出來之時他便已查清楚這家名不經傳的學校的底細，得來的結果自然是余仁海和蕭智堯兩大王牌。

只是一般而言，能入選U-13的出色球員理應會被條件較好的私立學校搶走，而很少會出現在官立學校陣中。

「防中！防中拍落去！」

鍾偉豪在中場截到傳球，交給蕭智堯發動反擊，後者在三閘線附近連續過掉兩名防守球員，掃把腳推出直線抵達核心地帶，接應的余仁海重炮轟門再下一城。

“呢隊波咩料啊……”看著球隊被對方在中後場碾壓式地蹂躪，守道中學的領隊已不知該如何應對。

即使是全港級水平的初中校隊，此刻對理善而言都不是難以應付的對手了。

以6-0大破東區代表後，明明是以十八區最低順位身份參賽而須多踢一輪的理善卻一路銳不可擋，成功殺至八強階段。

余仁海雖然在學界大殺四方，全港大賽兩場斬獲七球的入球數字相當搶眼，但他在港隊的際遇卻一點不如意。

剛好日程與學界錯開、一連四天的U-14亞洲足球節即將在關島展開，但隨行名單上卻唯獨沒有余仁海的名字。

「以上。」宣佈完征戰名單的陳召禧把手中的文件合上，然後朝余仁海看去，揮揮手示意他跟自己走一趟。

坐在球場邊的一眾U-13隊員鴉雀無聲，實際上大家心裡面都認可余仁海的實力，不管是隊長司徒俊緯，還是其他中後場球員，比如同樣來自羅學強紀念中學的孫敬學，也都認為這名態度可能不太理想的前鋒絕對具有足夠的實力在此立足甚至坐穩正選。

“結果都係避免唔到……？”聽畢名單後的蕭智堯臉上難掩不安，若以最壞的打算來看，要是余仁海真的再次被踢走的話，他便只能嘗試找幾名隊友聯合求情，當然未必會有幾個人願意幫忙。

但在蕭智堯的心目中，余仁海是他希望為港隊帶來改變的展望中，最不可或缺的一部分。

……

「喂傳下波啦大佬，唉一日到黑淨係Dup低頭死扭爛扭，你睇下。」

中二時，蕭智堯因為喜歡獨扭不傳球而經常被一起踢街場的隊友嫌棄，基本上每次出來他都會聽到一些不同程度的怨言，但年少的男生總是不懂得理解和改善，他只道自己是盤扭技術出眾的左翼，堅持踢出自己的優點總會為球隊帶來一些貢獻的。

因為希望將蕭智堯踢走，這種聲音確實隔三兩七天就會傳到身為召集人的余仁海耳中。

「踢走紙鷂？」

「喂真係忍無可忍啦大佬，進攻黑洞咁，畀個波佢永遠都唔會有得返轉頭嘅，佢又唔係勁到可以一扭七，次次出嚟都唔知踢乜咁，再係咁我哋真係轉隊架啦……」走廊外，幾名隊友連珠炮般抱怨道，語氣十分激動。

「……」余仁海朝課室裡正在睡覺的蕭智堯看去，想了幾秒該如何回應。「雖然咁講可能係有啲仆街，我都好鍾意同你哋踢波……」

「但我同紙鷂由小學一年級一齊踢波踢到而家，就算佢踢到點都好，我都唔會踢走佢，我相信阿名都一樣係咁諗，Sorry。」

旁邊的李向名想也不想便點頭表示同意。

這件事是直到蕭智堯讀大學時，一次三人在住所附近的屋邨平台喝酒聊天時才第一次提起。

也是因為這樣，那群隊友終於在中三時忍不住離開了他們，雖然此後有過很多形形色色的隊友們加入，但這幾個其實真的算是水平不錯的一群，至少就團隊整體而言，應該沒多少人會因為一條「濕水手巾」而放棄近半隊踢得不錯的球員。

「其實點解之前你唔同我講嘅？可能你早啲講我就會早啲開竅呢。」蕭智堯聽到這段往事時，不免有點尷尬地笑了起來，這時他才明白為何當時那群隊友會突然離去。

「無人鍾意俾人打擊自信呱，我當時係咁諗，」余仁海笑著喝了口啤酒。「俾成班隊友一齊講話要你走唔係佢哋走喎，如果當時同你講咗搞到你無晒自信以後都踢波，咁我肯定會好撚內疚。」

「嘩痴線，呢啲嘢完全唔似係喺你把口度講出嚟喎！」微醉的蕭智堯大笑道。

……

站在離開跑馬地球場的隧道樓梯頂處，蕭智堯看著余仁海臉帶怒火地步出，並在樓梯底部與他四目交投。

「唔使咁望住我喎，我仲未俾人兜走。」余仁海冷笑一聲，背好背包後緩緩拾級而上。

「哦聽到你講呢句我都安心啲。」蕭智堯立刻摸著胸口笑道。「咁陳Sir同你講咗啲咩？」

「屌，話咩我態度惡劣，又咩唔識同隊友維持良好關係，收撚皮啦。」余仁海依然是一副怒氣沖沖的樣子罵道。「個大埔仔咩新鮮蘿蔔皮啫，幫佢幫到出撚晒面。」

「就係因為咁佢就雪你唔畀你去關島？」

「佢話要我反省下喎，痴撚線。」余仁海一臉不滿地搖頭道。

“照咁落去，以老魚個性格睇怕都係一樣結果……”

蕭智堯嘆了口氣，從口袋裡拿出了一張照片，余仁海接過一看，是他們三人在理善奪得深水埗冠軍頭銜後拍下來的紀念合照。

「我哋三個由小一識到而家，雖然你哋未必係咁諗，但喺我心目中，」蕭智堯看向別處。「我踢波嘅夢想只係得一個：就係可以同你哋踢到一齊為港隊效力到最後一刻。」

「……」余仁海入了神般看著手中的照片，卻也沒有多少的表情變動，很快便將照片遞了回去。「所以呢？我俾唔俾人踢走或者雪都好，阿名一樣無諗過要做職業球員喎。」

「我會諗辦法勸佢，但首先，我想講嘅係，我係真心想同你繼續踢落去，」蕭智堯接過照片，舉至臉的高度甩了兩下。「港隊又好，日後有機會嘅話真係踢到咩其他球會亦好，你話晒都係我咁多年嘅老拍檔，我唔想再晒心機去搵一個比你更好嘅Partner－更何況未必一定會有。」

「……你意思係要我做個白痴仔任佢點任佢屌？」

「職業運動嘅世界係咁架啦，教練永遠都係話晒事，你要做嘅嘢唔係發晦氣走咗去，而係要用表現證明畀佢睇佢唔用你係錯嘅。」蕭智堯聳了聳肩。「我會試下勸陳Sir畀你跟埋去關島－但條件係你一定要生性。」

「……吓？」余仁海歪著嘴笑了一聲。「你同我踢咁耐波你幾時有見我唔生性過？」

港隊的梯隊制度其實改過幾次，也會因應當時各種不同賽事的要求而有所變更，不過大致上還是以U-9，U-13、U-16、U-18、U-21、正式隊這樣的方式劃分。

有不少梯隊的教練都以能正式執教港隊為夙願，因為梯隊的人員流動太快，戰術又須為一隊服務而有著一定的方針，根本無法真正地大展拳腳。

陳召禧也不例外，自從考取執照開始領隊生涯後，他的目標一直都是執教港隊一隊，為這個地方出一分力。

十年前足總大刀闊斧改革，從學界賽事開始推行地區化足球計劃，讓十八區的概念更深入地種植在廣大民眾的腦海中，期望他們能夠對自己身處的地區更具有歸屬感。

但當然職業球隊想要做到這一點並不容易，首先是香港的職業足球產業並不完善，當年將港甲十幾隊的名額縮減到港超只有八隊，但各球隊的財政狀況及叫座率等數據依然無法達到理想狀態。

再次改革規定各球隊只能使用該地區的名字放在前頭，而且一旦歸屬於該地區後十年內不得改變，除區內沒有正式十一人足球場的中西區外，所有甲組以上的球隊主場也必須在該地區內。

這種方式在一定程度上也真的增強了少許各地區的凝聚力與歸屬區，以兩年前的港超收咧戰為例，荃灣力昇對陣油尖旺朗咸的護級戰，便打破了千禧年後，香港足球聯賽的最高入座紀錄。

只是這種程度仍無法讓香港的職業足球聯賽真正地走入大眾的視線之內，球隊上下的薪酬依舊不具吸引性，聯賽內部的競技性也無法讓年輕人磨練到足夠的競爭力遠走他國挑戰，只能寄望哪一天會冒出幾名才華橫溢的年輕球員為港爭光。

所以陳召禧跟大部分有理想的教練一樣，也很想像電視裡的外國著名教頭般在球場上運籌帷幄，揚名立萬－但現實終究是殘酷的，除了香港，他們基本上哪裡都去不了。

「喀喀喀。」

「入嚟。」

木門推開，只見司徒俊緯與蕭智堯兩人緩緩步進，並低頭打招呼示意。

無事不登三寶殿，其實看到蕭智堯他就明白是什麼事了，球員一般情況下怎麼會特意來辦公室找教練。

「想幫余仁海求情？」陳召禧重新低下頭去，繼續研究著手中的英文戰術書籍。

「係，我哋係為呢個而嚟。」司徒俊緯先開口答道，然後很小幅度地看了蕭智堯一眼，示意讓他接下去。

「我想教練你畀個機會余仁海證明佢自己。」

「嗯？證明佢自己？」陳召禧一聽馬上便停住了雙眼的遊走，饒有興趣地朝他看去。「你具體指嘅係咩？」

「我想證明余仁海係一個頂級嘅得分手，相信陳Sir你都係知道呢一點先會邀請佢入U-13。」

「係，無錯，佢的確係喺學界比賽度比現出佢優異嘅天賦，但目前嚟睇佢仲遲遲未融入到球隊。一方面同隊友關係不佳，另一方面又唔聽從教練指導，坦白講最大原因係佢同梁博豪共存唔到，在公在私我都無辦法留低佢。」

「所以，我今日係想同陳Sir你做個約定，」蕭智堯吞了口口水。「我會證明畀你睇，余仁海同梁博豪係可以共存。」

辦公室內鴉雀無聲，陳召禧沉默不語，只靜靜地等他繼續把話說下去，旁邊的司徒俊緯也不敢多說半句話。

「如果余仁海做唔到呢次亞洲足球節嘅神射手嘅話，我會同佢一齊退出U-13。」

「……」陳召禧怔了數秒，才笑著搖了搖頭。「我知你同佢係好朋友，但我認為你係可以有大好前途。你真係願意為佢做到呢個地步？」

「義無反顧。」

「雖然佢可能唔記得咗……但喺我最低潮嘅時候，佢無拋棄過我，」

「咁喺佢最需要幫助嘅時候，我亦絕對唔會獨善其身。」

___________________

咁你不如返去打fifa算

同意 足球故無兄弟情
睇黎做乜鳩

老魚13歲已經咁有霸氣

最後嗰兩句好感動

我有哂，想我點放出嚟

老魚成個格好恭介feel

我唔知有無睇漏
點解一定要打雙箭頭 老魚單箭頭都屈哂機

有講過一句 老魚淨係識得拉左邊踢

「蕭智堯循例地看了一眼確認遠處余仁海那裡的狀況，他很清楚這名老隊友是永遠擁抱左路隨時準備前插的類型，這種情況絕對不會過來幫忙。」

踢出我天地真係太細個睇 唔太記得入邊啲嘢

你好適合做小學足球教練

想當年就係小學個垃圾教練次次練習都叫我地鬥波，搞到上中學要自己花多好多時間練番基本功

中學教練都無教過基本功
垃圾到痴線

區隊其實都係，u13以上已經會expect你識哂，嗰陣上到u16發覺已經跟唔上就放棄左去左打排球

香港堆所謂中學足球教練
求其擺幾隻膠碟喺地方叫你扭下然後射波就叫練波
諗返都覺得on9

明知其實大部分中學生基本功差又唔對症下藥，以前個中學教綀重要教東方青年軍，一d專業精神都冇，hea教袋人工結果年年都係靠有踢球會嗰幾個自動波

反正教完d人自己又用唔番，我肯定大家部分都呢d心態

以前有同幾個fd去過某甲組青年軍試腳
我個fd一個入咗對面5球 炒對面7:0
但最後對面全隊入晒 我個fd無份

新讀者留名

不嬲都係你個故咁，識教練緊要過其他

我都諗緊你係咪照自己中學個教練黎寫

哦唔係 我中學校隊係出面請個教練返嚟教
然後比賽就體育老師帶 個老師都識少少 會排下陣換下人咁

呢d情節好睇喎

其實都係湊客咁湊

雖然細個有時都好憎練波 但偶爾都會同fd兩條友落球場練一陣
然後再去鬥波 咁先有實踐

「如果余仁海做唔到呢次亞洲足球節嘅神射手嘅話，我會同佢一齊退出U-13。

依個係學界定亞足

亞足

好想快d睇

三十、

蕭智堯從沒想過自己身邊的事物會開始與過去有差異了。

這天早會的其中一個消息，是文議謙率領理善籃球校隊取得了深水埗區第一的佳績，與足球校隊一樣成功進軍全港大賽。

但他很清楚記得，在過去的記憶裡，理善的籃球隊從來沒突破過深水埗賽區。

這表示自己回來後的一舉一動已觸發了或多或少的蝴蝶效應。

小息去完廁所回來，蕭智堯發現櫃桶裡多了幾個很女性的小信封－最近一兩個月都是這樣。

「隔離班嘅，三封都係。」剛好站在旁邊的馬君羊偷笑著說道。

換位後兩人聊天交流的機會少了很多，不過碰面時那種熟悉感仍在。

「……」蕭智堯拿起來看了兩秒，又放回了櫃桶內。

自從在學界踢出名堂再被選入港隊後，蕭智堯跟余仁海都在學校裡成了話題人物，而前者因為學業成績也名列前茅，也就突然受女生歡迎了起來。

「唔拆嚟睇下？話晒都係人哋畀心機寫架喎。」

「……我有心上人，唔睇啦。」

「吓你有心上人？邊個啊邊個啊？」馬君羊一聽立刻一臉八卦，興奮萬分的樣子。

「關妳咩事啫。」

「喂啊講啦，大家咁熟。」

蕭智堯看著她，輕輕地嘆了口氣：「妳啊得未啊。」

「唓。」馬君羊不屑地哼了一聲，便轉身離開回到自己的座位去了。

她並不是那種很漂亮的女生，身材也算不上突出，但烏黑的清爽中短髮，平易近人又幽默的性格讓她不論在男生還是女生的圈子都很受歡迎。

最近聽說她跟籃球隊的文議謙一起了－這倒是跟原來的時間線一樣沒什麼分別。

只是一想到過兩天就要起程去關島，自己還有很多東西要準備，蕭智堯還是不得不先把這種事情放到一邊。

這次U-14亞洲足球節，主辦國關島一共邀請了日本、卡塔爾、約旦、菲律賓、香港、泰國及不丹，這合共八支球隊將會在四天裡合共作一次單循環的對賽，然後積分最高的前兩名會有一場決賽，第三跟第四也會有一場季軍戰。

考慮到四天裡可能要踢八場比賽，這表示球隊最少起碼要有兩套陣容應戰，這還是每天一場的運動量。

按照約定，陳召禧重新將余仁海放進征戰關島的名單之中，而且他將會入選A隊，與梁博豪出任雙箭頭。

「我會將你哋分做A、B兩隊，具體名單等陣會派落嚟。咁今次賽制嚟講每隊至少都有七場要踢，最後一場就睇名次。每日會有兩次比賽，咁我安排會係A隊踢第1、3、5場，B隊踢第2、4、6場，第7場睇情況再決定，入到決賽就A隊踢，季軍戰就B隊踢。」陳召禧一臉嚴肅地看著大家，蕭智堯聽說他是出了名的治軍嚴格。「不過我要提醒部分球員，喺場上諗清楚你自己要做啲咩，唔好畀某啲嘢蒙蔽自己雙眼。」

後半段明顯的話中有話，加上余仁海重回陣容當中這突如其來的安排，梁博豪很輕易便看出了什麼內情來。

「賽程上，我哋第一場會對不丹，可能有啲隊員都知架啦，不丹嘅排名係世界上最尾幾位，但當然香港本身排名都唔高，所以大家唔好用輕敵嘅心態去面對。」陳召禧掃視了眾人一眼，繼續說道。「咁今次大會有邀請到日本隊，但日本方面並無派出最佳陣容，出戰嘅大部分都係候補球員，但我認為呢個都係一個可以俾大家切身咁去體會下，亞洲頂級嘅青年球員同香港球員之間嘅差距，到底有幾大。」

以亞洲地區來說，日本、韓國和伊朗是毫無疑問的前三名。日本的戰術與機動、韓國的拼搏與速度、伊朗的肉搏與體能，都是他們引以為傲的武器。

然而在青少年足球領域，日本在亞洲幾乎是毫無敵手的，即使是派出副選也經常能奪冠。

因為在這個年齡段大多男生都還沒完全發育，在體能上的差距仍未被拉開，而十一人足球場對於十三四歲的體能要求亦有點嚴苛，所以在球場上取勝的關鍵便在於默契、基本功以及組織。

就這點而言，日本完善的青訓系統便是其最大優勢。

「係你做嘅好事？」會議解散後，梁博豪走到蕭智堯身邊問道。

「嗯，我覺得的確係好事嚟。」蕭智堯想了想，笑著點頭道。

「將自己嘅私人感情凌駕喺球隊嘅利益之上？呢個就係你口中講嘅好事？」梁博豪一聽立馬便皺起眉頭，走近蕭智堯跟前兇巴巴地說道。

「喂！」余仁海見狀馬上走近喝道。

「老魚。」蕭智堯側過身去伸出手掌，示意他別衝動，然後回過頭來滿臉自信地看著梁博豪。「即係你覺得落呢個決定嘅陳Sir都係一個就算港隊輸都無所謂嘅人？」

「……你係想講佢會比我更出色？」

「唔係，我係想講，余仁海同你拍雙箭頭，會係最佳選擇。」

「哼，笑話。」梁博豪聽畢一聲失笑，搖著頭轉身徑自離開。

據司徒俊緯所說，自梁博豪加入後，U-13的正選陣容一直是踢4-2-3-1，這表示他是陣中不可撼動的單箭頭人選。

但余仁海的到來卻讓陳召禧很果斷地轉踢4-4-2，這也代表在該位領隊心目中，余仁海跟梁博豪正是最理想的鋒線拍檔。

「第一日我哋A隊對嘅係不丹……」回家路上，蕭智堯與余仁海在地鐵上詳細地閱讀教練派下來的賽程及資料，希望盡可能地做好準備。

「你係點樣說服禿頭佬？」余仁海突然把話鋒一轉。「佢啱先講嘢好似有啲骨咁。」

「咁你都聽得出？」蕭智堯故作輕鬆地笑了一聲。「你唔使理，總之你做好本份，專心入波就得。」

「……」余仁海似有所思地沉默了數秒，兩人在嘈吵的地鐵車廂中並肩而坐，卻像異常安靜一般。「總之我要做嘅就係入波？仲有無其他？」

「無，」蕭智堯微笑著搖搖頭，雙眼繼續專注地閱覽著手中的賽事資料。「其他嘢等我嚟解決。」

雖然口上面是這麼說，但一下子從初中學界跳去挑戰其他國家的青年代表隊，蕭智堯對於自己的實力能不能應付仍抱有疑慮。

由於司徒俊緯主動讓出攻擊中場的位置轉任防守中場，眼下他已經站穩了U-13的正選資格，作為球隊中後場與鋒線之間的橋樑，自己的表現將會直接影響到球隊整體。

自穿越後，蕭智堯一直很自律很勤奮地改善自己技術上的一些弱項，比如力量、速度、非慣用腳、射門等等，只是這些技巧和身體條件都不是三五個月便能收穫顯著成果的。

“總之，先將關島當成係小試牛刀嘅對手啦……”眉頭深鎖的蕭智堯翻到日本隊的那一頁，壓力隨即湧至，不由得深深地嘆了口氣。

由於香港並沒有往關島的直航航班，算上在東京轉機的時間，他們總共需要十個小時才能到達關島的安東尼奧汪帕特國際機場，下榻時已是晚上。

關島安排的酒店就在有名的杜夢灣旁，清晨的萬道霞光穿過窗簾噴薄而出，早早醒來梳洗的眾人走近陽台把簾布拉開，眼前水清沙幼、海天一色的無垠風景讓他們驚呼不已。香港雖是臨海城市，但被蔚藍的太平洋四面包圍那種震憾感，對這群小孩子依然具有相當的吸引力。

然而只有蕭智堯昨晚睡得不太好，基本上是徹底難眠，難得穿越的他，此刻有點害怕自己接受不了事實。

關島足協國家訓練中心就在機場和酒店的不遠處，有兩個標準的十一人草地足球場以及幾個小型足球場，不過才早上九點，便已經見到其他隊伍的球員開始了練習。

「嘩，個氣氛都幾緊張下。」被安排到右中場的孫敬學一臉緊張地大口吸著氣，引來旁邊梁博豪的蔑視眼神。

「今日我哋A隊打嘅係不丹咋，咁都緊張嘅話唔使打架啦。」梁博豪說著，雙眼朝日本隊的方向看去。

「學仔第一次跟港隊出國，緊張正常啦，你估踢學界咩。」門將郭司臨笑道。

「嚟啦嚟啦，肅靜肅靜。」與其他隊友或興奮或緊張的反應不同，早已見慣這種場面的隊長司徒俊緯拍著手一臉沉著地帶領眾人開始熱身。

在場邊踱步的陳召禧滿意地點了點頭，眼角餘光看見不丹的人也悉數到埗了。

「嗯？」

遠遠看去，在寥寥數人的教練團裡，卻出現了一副熟悉的臉孔。
___________________

Live?

第一場明明對不丹
但係先將關島當成係小試牛刀嘅對手

屌又打錯
但真係無存貨 呢篇都啱啱打出嚟
而家先食飯

一話咋

無啦 一日一話已經係極限

慢慢來 比較快🌗

加油，保持到每日出文已經好滾動！

而家有少少吃力
不過真係更唔切我會講
（同埋都就1月 我要停or佛系一排 淨低呢一個禮拜左右都會盡量keep落去）

加油樓主！

好緊張

整合咗放咗上Penana
已經全部改正返 如果想重溫or新追得舒服啲嘅話可以上去睇
（未必同步更新）

正, 又可以找錯處

關島屠夫余仁海

個小說比賽寫完未?

2月中截止 所以我1月會停更/佛系更呢度

唔好阿

推!

最後整理中 稍等一下

三十一、

「今次個陣容會係咁。」前一晚的作戰會議中，陳召禧朝白板上的菱形4-4-2陣型圖敲了兩下，回過頭來看著眾人。「之前練波大部分時間我哋都係踢4-2-3-1，亦有短暫咁踢過呢個4-4-2，大家有咩諗法同疑問？」

孫敬學聞言立刻舉起了右手，並被陳召禧示意可以發言。

「中場防守比較薄弱。」

「無錯，呢種4-4-2嘅陣最依靠嘅係呢兩個位，」陳召禧點點頭，分別朝白板上蕭智堯及司徒俊緯的位置指了一下。「因為攻擊中場上咗去好多時候未必返得切嚟，作為唯一嘅防中，俊緯你要一個人迅速判斷應該係包、係搶定係拖延？你正確與否嘅指揮會直接決定成支球隊嘅防守強度。」

「至於攻擊中場，喺菱形4-4-2底下，球隊犧牲防守給予你極大嘅發揮空間，你前後左右等於有五個傳球選擇，成個進攻三閘線位可以俾你自由做任何你想做嘅嘢－所以如果你場上表現未如理想，我會考慮任何調動包括變陣甚至換走你。」

「明白。」蕭智堯及司徒俊緯兩人都點頭應道。

「陳Sir，」舉手的還是孫敬學。「我想問，你知唔知不丹大概會係咩類型嘅球隊？」

「偏保守，因為始終佢哋國家足球實力一向都唔係太理想，堅守陣地耐心等待反擊機會係弱隊慣常嘅做法，當然而家港隊同不丹實際上實力未去到話相差好遠，但大致上佢哋應該都係會縮後，所以我先會要你哋試下用呢個陣去踢。」

CUT一層先

「好耐無見，禧Sir。」

球場一隅，兩名年齡相近的香港人插著褲袋相對而站。

「嘩庭Sir，幾耐啦？七年？定八年？」陳召禧臉帶微笑地搖著頭。「估唔到你去咗不丹教青年隊。」

旁邊這名看起來較年輕的男人叫方功庭，以往曾與陳召禧擔任港隊一隊的助教，但在七年前辭職遠走他國，也與他失去了聯絡。

「教下細路仔幾開心，」方功庭笑著朝不丹的那些青年球員看去。「以前後生嗰陣成日聽人講不丹係最幸福國家，後嚟先知係媒體謠傳嚟……呢個國家貧窮而落後，自從資訊科技開始入侵佢哋嘅生活之後，成個國家個風氣一直都唔太理想……可能你見到最多笑容嗰陣就係喺足球場度。」

「我知你想講咩，」陳召禧盤起雙手，點著頭笑道。「你以前都係利團人。」

「我入利團唔代表我認同佢哋個理念同方針，我只係希望可以將自己嘅足球知識教畀更多嘅細路仔。」方功庭笑著拍了一下他的肩膀，便告別回到不丹的教練團那邊去。「始終我哋都做過鍾意足球嘅小朋友。」

陳召禧微瞇著眼觀察不丹球員們的練習動作與情況，與他所想的有點不一樣－方功庭沒有為這支國家隊注入利團的基因。

但他們的動作確實有些許相似的影子。

「智堯。」

司徒俊緯從右路接到球後，很輕鬆地傳給出來現位的蕭智堯，但不丹將三閘線後的空間收縮得很緊，即使兩名前鋒不斷想方設法地插入也無法找到合理的傳球路線。

前中後三條平排的防線緊密地橫架在禁區前沿，是典型的「泊大巴」陣。

“港隊排菱形中場陣，但攻擊中場竟然唔係司徒俊緯？”方功庭捏著下巴，當他看見這名被譽為港隊新希望的中場竟在中後場擔當組織角色時感到有點意外。“印象中夏天睇片佢仲係踢緊攻擊中場……呢個八號究竟有咩板斧可以搶咗司徒俊緯個位？”

蕭智堯轉身後馬上便有兩名防守中場迎了上來作簡單的遮擋作用，其餘球員在後方保持陣型掩護，當然拿國家隊來跟普通中學校隊來比較是有點失禮，但他的第一感覺是比當初理善面對良橋時的區域防守更具紀律性及密不透風。

對方的防守任務十分明確，就是積極地擋住他向中間的傳球路線，逼使自己要往後或是兩邊傳，連兩閘也刻意向內收緊，就是為了極大地封鎖對手從中路撕破防線的機會。

以放題般的邊路防守引誘你落底傳中，然後再憑兩名明顯較同齡人高不少的中堅破壞攻勢，由防中嘗試策動反擊。

雖然知道對方的戰術安排是這樣，但處處受限也找不到傳球目標的蕭智堯只能先順著對方的意圖去試試水溫。

側身將皮球拉後往左邊推了一步吸引注意，左中場徐展強見狀立即前插，這時蕭智堯再將球傳給左閘放直線落底，這是一次很成功的三角短傳攻勢。

但在角球旗附近控好球的徐展強很快便發現對方的後衛早已殺到，根本沒有太多的思考空間，只能草草地一腳斬向禁區中間。

「我嘅！」皮球落點在遠柱的梁博豪附近，但緊跟在他身邊的不丹中堅身高起碼有一米八，躍起時毫無懸念地被完全壓制。（註：所有外語將自動轉為廣東話表達）

“對面踢嘅係平行4-4-2，兩個前鋒睇落有一個應該係速度型……”陳召禧看著不丹的左前鋒，表情有點凝重。“啱啱好係費爾唔擅長應付嘅類型……」

「走！」對隊友頂出的皮球控好後，早早看清局勢的不丹隊長與隊友作了一次簡單的One-Two，便成功轉身長傳發動反擊。

皮球高高地越過中場的防守線朝港隊的右後方而去，不丹那身穿10號的左前鋒果然如陳召禧所想般是隻快馬，步伐急促果斷，但這記傳球還是讓港隊右閘莊拿芬積遜先一步搶了下來。

「……」不丹的領隊見狀立刻跟方功庭聊了數句，若有所思地點點頭，卻不見有什麼動靜。

雙方一直拉鋸了二十多分鐘，眼看上半場快要完結，但仍未有一球具有威脅性的攻勢。

而同樣地對方也沒有多少像樣的反擊，半場的數據基本就能反映場上的局勢：雙方加起來只有港隊的三次射門。

「智堯，試多啲自己去，不丹啲球員個人能力唔勁，我覺得兩個拍你都可以試下照去，唔使太顧慮我哋。」司徒俊緯小聲道。

「OK。」蕭智堯朝對方的防守球員看去，點頭應道。

對蕭智堯來說，穿越後的第一屆學界經驗所帶給他的其中一個訊息是：足球有時候需要是一項個人運動。

香港足球人口眾多，但質素卻也參差不齊，一個地區動輒有上百間中學，這些初中所派出來的足球校隊大多都是臨時湊滿人數的烏合之眾。面對這樣的對手，作為球隊的王牌，你必須要在場上展現出碾壓級的水準。

但置身於國際賽中，身邊的隊友和對手都是各自地域中的同齡精英，自己那多出來的二十年經驗和技術在天賦的落差前真的還能有相同效果嗎？

“又係兩個……”經過上半場的交手後，迎球前朝兩側後方檢查空間的蕭智堯心中有數，這兩名防守球員確實可以嘗試直接過掉。

“馴熟嘅轉身技巧，意識同動作都接近完美……”同樣地觀察了幾乎整個上半場，方功庭似乎也理解為何他會被安排在十號位上了。

“而且技術亦相當精湛。”

面對迎上來但沒有強烈逼搶意願的防守中場，他還是憑著小範圍而快速的連續轉向，令人眼花潦亂地突破了這道二人屏障。

「中堅上一個！」

嚴守的防線出現變數後，數名後衛馬上陷入了短暫的慌張之中，蕭智堯看準空隙，用掃把腳傳到禁區的核心地帶當中，但余仁海卻因起步太早而被吹越位。

「屌！」余仁海一臉不耐煩地甩動手臂，仰天嘆道。

「港隊兩個前鋒睇落都好急躁咁。」不丹領隊一臉滿意地笑道。

「嗯，始終佢哋成個上半場都無幾多腳波到。」方功庭笑著點頭應道，雙眼仍死死地盯著蕭智堯。「不過教練，我諗下半場我哋有啲嘢……」

「啊……我知你想講咩，」不丹領隊胸有成竹地打斷了他的說話。「呢個攻擊中場。」
___________________

比主角打到收左皮 入唔到港隊

可能B team

踢到懷疑人生

今晚晏少少

平安夜都有更
巴打我地陪你

哪有女

三十二、

「香港足球二十年以內都唔會有任何突破。」

這是陳召禧最後一次見方功庭時，對方所留下的話語。

彼時足總剛從學界開始著手大改革，引來其他球類總會爭相倣效，加上各大球會得到一定撥款後也出力幫助青訓發展，可以看見那幾年香港的整體足球風氣和水準都有正面影響，但港隊在國際賽的成績依然未見有任何進展。

箇中原因很多，但其中最主要一點是深入骨髓的官僚主義。

「習慣係會害死人，球場內係，球場外亦係。」明明比自己年輕五六歲，但方功庭說話時總是毫不客氣，也帶著很強烈的哲理色彩。

七年前，香港在亞洲盃外圍賽接連慘敗出局，足總主席大發雷霆，質問為什麼花了這麼多金錢和人力物力，交出來的成績卻如此糟糕。

真的有很多嗎？

每一次隨隊面對日本和韓國時，他倆都總會感嘆這兩個國家對於足球的支持和推動，每個國家都會有官僚主義，但有很多事情是肉眼可見的。

比如熱情、信任和耐性。

「急功近利嘅主席同一班跟尾狗，輸一場要寫一份幾十版嘅報告，於是由梯隊開始就個個學返點打保守足球。」方功庭點燃口中咬著的香煙，搖頭笑道。「打日本龜縮、打印度龜縮，廿幾三十年前我哋打關島仲炒緊人十幾廿粒，廿年前已經開始俾人逼和，十年前開始輸多過贏，而家我哋連打關島都係龜縮。人哋成個國家加埋得十零萬人，同我哋一個區隊無乜分別架咋。」

「睇個勢，鬼佬都係俾人炒架啦，」陳召禧把話題一轉，看了他一眼。「……其實我想試下爭。」

「一隊個位？」方功庭的語氣和表情都似乎不太覺得意外。「火盤嚟架喎，當然我知道好多人都猴住呢個位。」

「你無興趣？」

方功庭笑著吐了口煙，很果斷地搖搖頭。

「助教就應該要做返助教嘅嘢。」

……

球證吹響上半場結束的哨聲，半場苦無方法攻破不丹大門的一眾港隊球員看起來都有點倦怠，特別是擔任組織核心的蕭智堯。

「不丹嘅防守意識大家都見到啦，但整體實力我哋明顯好過佢哋唔少，下半場我希望繼續猛攻，唔好因為太在意對方嘅反擊而綁手綁腳，踢返平時我哋訓練時做嘅嘢。」陳召禧說道。

眾人像機械人一般應著，狀態看起來不太理想。

因為沒有觸球機會而感到煩躁的兩名前鋒只是其一，最核心問題還是在於這陣容的關鍵人物。

「智堯，過一過嚟。」

在隊友的注視中，蕭智堯被叫到了稍遠的一旁去，因為陳召禧要確保他們的說話不會被其他隊員聽到。

「你有無察覺到你目前出現咗咩問題？」短暫的沉默後，這名教練開門見山地直接問道。

「……踢得太保守。」蕭智堯想了半秒。

「具體啲。」陳召禧搖頭道。

「可以自己……扭多啲？」

「簡單咁一句講晒：你怕拎波。」

吓？

被這麼一說，蕭智堯怔住完全反應不過來。

「你回想一下，喺呢個上半場入邊，你拎波嘅情境，有幾多球係你現返出嚟安全嘅位度拎波轉身？」陳召禧蹲了下來，朝不丹上半場重兵防守的三閘線附近指去。

「……都唔少。」

「你都知道，攻擊中場呢個位置之所以難踢，就係因為佢要喺對面防守最密集嘅狹窄空間入邊，設法完成撕破對方防線嘅任務。」陳召禧續說道。「你現位拎波嘅位置邊忽密集？你走返出嚟俊緯前面拎波轉身，咁對面防守球員會點諗？你前面兩隻前鋒會點諗？你咁樣做有無幫到佢兩個製造空間？你作為攻擊中場走去做俊緯做嘅嘢？」

問題已經很清晰了：余仁海跟梁博豪的急躁和啞火，很大程度是來自於自己的懦弱。

「傳球成功率同失誤率，喺我眼中係攻擊中場最唔需要理會嘅嘢。」

蕭智堯無言以對，只能點頭稱是，這刻他才明白為什麼上半場港隊的進攻如此拖泥帶水。

「攻擊球員走位得兩種目的：現位同拉扯。你現位係為咩，拉扯係為咩，呢啲要喺走之前就有晒設想喺個腦度－呢幾句我平時都成日講。」陳召禧伸出雙手比劃著。「你喺兩個防守中場同對面後衛之間搵到空位，俊緯傳畀你，你有幾多球係簡單地快速彈去兩邊或暫回傳就算？你咁樣做就等於係同對面講，你驚喺核心地帶拎波俾人圍，你係一個無威脅力嘅攻擊中場。」

「如果你要逃避嘅話，你就無資格踢呢個位。」

半場休息是最考驗領隊臨場能力的分水嶺，也是影響一場球賽的關鍵所在，這兩名同門師兄弟對此再清楚不過。

下半場不過剛開始一兩分鐘，他倆便各自察覺了對手有所改變。

蕭智堯在蛾眉月附近遊走的次數頻繁了許多，似乎不再為了讓自己有足夠的空間而特意撤回去要求；另一方面，不丹專門安排了一名防中去貼身盯防他。

這名攻擊中場的背身持球能力很差－這是顯而易見的－不丹的領隊也看在眼內，在半場委派了特別任務。

但事實上蕭智堯的技術和經驗、心理質素在同年齡層中是壓倒性的。

頻繁的小動作推搡和拉扯，在一定程度上有想讓他煩燥的目的，但最重要的是，這名防守中場卻不具備能搶下其腳下球或是獨自阻擋他的能耐。

緊身盯防的任務讓其他隊友不自覺地減低了區域聯防的意識，但十三四歲球員的單對單逼搶，對他來說就完全不是同一回事了。

彎腰座低重心，背身護好皮球，作勢要向左邊傳時忽然用腳外側朝右後方加速，想要出腳攔截的防守中場一瞬間便被騙開。

「遮返中間遮返中間！」在後方負責補位的隊長立刻喊道，這時港隊的兩名前鋒都蠢蠢欲動地牽扯著不丹的後防線，司徒俊緯也從後方前插支援。

「……」左邊準備落底的徐展強、正前方隨時轉身的余仁海、遠柱的梁博豪、右邊基本無人盯防的司徒俊緯。四個傳球選擇一瞬間鑽入蕭智堯的腦海中高速運轉，這四個人選都是合理的，但成功率和後續的發展全不一樣。

側身準備起跑的余仁海彷彿隱約看到了那條獨到的傳球路線，正想加速之際，卻感到蕭智堯的眼神並不對勁－他沒有與自己連成一線。

皮球分到在中間接應的司徒俊緯腳下，他走這個位置的用意其實更多是迷惑對方的後衛，但由於對方似乎有點偏向封鎖左邊，右閘的位置相對地空了出來，因此他跑前的時候也有想過後續要怎麼做。

只是他本以為這球蕭智堯肯定會傳給余仁海。

插上的莊拿芬積遜得到一大片的空間，可以選擇傳中或是持球推進，司徒俊緯揮手示意梁博豪現位迎球，這時右中場的孫敬學便有空位可以插進去Half Space。

不丹的後衛跟得很緊，這樣發展下去的後果是……

右閘疊瓦落底。

「！！！」不對勁的氣味徑直地竄入鼻中，陳召禧忽然瞪大雙眼，走前一步想要阻止，但莊拿芬積遜已經成功推進到角球旗處起腳傳中。

“陷阱！”這時連蕭智堯也感受到不對勁了，他甚至都沒想去搶Second Ball，便往右方跑去，他的第一想法是先攔下對方的隊長。

也就是上半場發動過數次反擊，在陳召禧眼中看來最有利團影子的組織核心。

不擅長高空爭頂的余仁海無法壓倒對面的中堅，皮球被輕鬆地頂到禁區邊緣的隊友附近，力度控制得恰到好處，明顯是頻繁練習的成果，沒費多大功夫便傳到了隊長腳下。

扭頭確認空間，輕觸One Touch轉身，三角形站位創造空間，迅速拉闊的由守轉攻意識……

“原來你注入嘅基因係喺呢度……”陳召禧已猜到之後幾秒的發展會是如何了。

雖然蕭智堯先一步撲了上去，但缺乏針對盯防的港隊隊員沒能封鎖不丹隊長周邊的傳球選擇，兩下簡單的三角短傳，輕鬆地便突破了中場防線，在沒太大的壓力下朝左前鋒交出直線。

不丹的左前鋒比費爾要快上不少，把球控定後還有極大的空間可以往中間推進，同時負責拉扯和策應的右前鋒亦早早跟上，左中堅麥家行也無法直接衝過去補位。

這是一次二打一的反擊。

“果然係有意針住費爾嚟打……”陳召禧早就嗅到了這不對勁的氣味，對方雖然一直挨打但整體氣息相當沉穩，顯然一直等待著機會來臨，卻沒想到會是故意賣破綻引走為費爾填補短處的右閘。“無見咁多年，一嚟就送啲咁好嘅重逢禮物畀我啊……”

“龜縮嘅重點唔在於龜縮，而在於反撲嗰下……”

目睹弟子踢出了早早制定的戰術，盤起雙手的方功庭不禁露出了微笑。
___________________

趕時間 呢話無乜點check

司徒俊緯個人技術唔見左

轉咗型踢防中派牌 無乜發揮空間

sorry今日要停更一日

聖誕先冇文睇

今晚有嘢做寫唔切

小心做爸爸

唔係啦 哪有女
係嘅我尋晚都請假唔更啦

通常敵人加入主角陣營就會變弱（應該係咁）

想問邊個故係冇爛 想睇下

尼馬故

想問下樓主會唔會打算講到主角退役

其實我已經諗到個結局
未去到退役但都差唔多

會唔會因為減左20年命

如果結局係咁真係要收刀片

三杉淳

結局唔透露啦

久保嘉晴

今晚改凌晨更新

要凌晨先訓教

凌晨幾點呀

瞓先
凌晨見

2點左右啦我估

有未

睇住波等文

等你

三十三、

不丹的前鋒盤球從左路推進，前方已沒有任何阻擋，距離最近的塞爾特費爾仍需一段路程才能追上。

但另一名中堅麥家行的位置感拿捏得很好，基本上封死了他傳給另一名前鋒的路線，也一定程度上制止了他繼續往中路推進的空間。

「司臨早少少出定！」麥家行喊道。

“右腳！”門將郭司臨以半蹲姿勢扶著門柱，眼看對方這匹快馬已殺入禁區，他亦以遮擋著對方射近柱的路線緩緩出迎，只等對方控球失誤便撲上前去。

「嗯……」看著球隊左前鋒的推進路線和動作，方功庭已預見到這次反擊的結局。

“可惜啊，庭Sir。”

……

「你要辭職？」

「嗯。」訓練場旁，方功庭雙手插袋，眼有不捨地點了點頭，但卻又透出一股堅毅的氣息。「無乜好留戀，對呢個地方已經慢慢無晒熱情，始終都係要出去闖下。」

「已經搵到下家？」聽到這消息，剛落選港隊正式教練的陳召禧心中百味雜陳。

「未，但總會有辦法嘅。」

「……」

「……」

「其實你可以試下轉教青年隊？」陳召禧其實大概知道他的考慮和想法。「我覺得應該幾大機會。」

「嗯……我的確係想教青年隊，我嘅夢想從來都唔係帶住港隊一隊去爭取啲咩，我只係想不斷為呢個地方培育更多嘅足球人才。」方功庭前後搖晃著身子點著頭。「但香港足總……目前我搵唔到為佢哋賣命嘅理由，或者我出國學師，他日會有機會返嚟回報港隊嘅。」

「真係已經決定晒？」

「期望有一日，」方功庭笑道。「可以同你喺教練席上較量啦。」

……

「Keeper！」

看準該名前鋒的觸球幅度，郭司臨全速奔前，在對方快要到達時張開雙臂滑鏟，成功將對方狼狽的射門擋出。

這次撲救絕對價值千金。

「回防！」鬆了口氣的陳召禧大手一揮，喝令一眾如夢初醒的隊員快點回去。

“呢球……係對方有意針對我嘅戰術？”蕭智堯觀察著四周，腦海裡開始復原著剛才那三十秒左右的事情。

將防守重心稍微右移，派出一名表面作用是騷擾自己的防守中場，故意從中路露出少許破綻，再使左路防守出現更明顯的超負荷，引誘港隊右閘落底傳中。

這樣一來，負責為費爾補位的積遜便被推到底線了。

“與其話被針對嘅係自己，應該話係針對速度緩慢嘅費爾，對面個助教似乎同領隊係熟人，咁事先部署好戰術去攻佢都合理，但佢理應未見過我……”蕭智堯站在自己禁區的蛾眉月附近等待反擊。“換句話講，可能對面領隊只係觀察完上半場，覺得賣少少破綻畀我都無傷大雅……”

“即係話，佢哋係以我為爆破點……”

不丹的角球戰術也顯然是有些想法在裡面，掩護和入楔走位等環節都有設計過，但執行起來並沒有那麼順利，當戰鬥層面來到高空戰時，被不丹弱點攻擊的費爾便是一夫當關。

「展強！」

皮球被頂到禁區外圍，司徒俊緯快步控好再分到左路的徐展強腳下，蕭智堯則從中路全速前插接應。

由於中堅都上前去加入角球攻勢，不丹後場的人數不多，這實際上是一次四打四的反擊。

看見中間與蕭智堯之間的傳球路線不太理想也過於冒險，徐展強稍作猶豫後決定先分給拉邊的余仁海。

接球的余仁海發現對面的右閘並沒有貼身防守，而是讓他輕鬆地轉身，但站位很明顯是封鎖了向中間的路線，有意地逼使他往左邊而去。

“咁益我！？”余仁海見狀，想也不想便大步將球推出，打算直接壓過對手，卻不想被對方的後衛早一步卡了身位，勉強地把球回傳給旁邊的隊友。

就像事先已經猜到了一樣。

「……」陳召禧心裡有數地朝方功庭看去，剛巧對方也看了過來，臉上掛著得意的微笑。

余仁海並沒有代表港隊U-13出戰過一場正式的賽事，對手理論上不應會有他的資料在手……

“助教，就應該要做返助教嘅嘢。“

陳召禧有點坐不住地在教練席前來回踱步，他心裡知道方功庭已將這支港隊U-13的底細摸了個透徹，各人的弱點都被探查得清清楚楚。

只是眼下不丹的底牌亦已經亮出，沒能取得入球意味著他們可能也是以逼和為目標。

以方功庭的性格，他部署了這麼多，可能只是為了剛才那一次反擊……

陳召禧看向臉上依然帶著迷茫的蕭智堯，沉昑半刻，朝著剛好看過來的司徒俊緯揮手下達了信號。

「……？」司徒俊緯看清楚了教練的手勢，想了兩秒，也大概知道那代表了什麼。

錯失了黃金機會的不丹再次退守三閘線，繼續由港隊緊握控球權，司徒俊緯在中圈位置轉身，眼前仍然是那片密密麻麻的佈防風景。

蕭智堯受到啟發後深潛於敵陣的縫隙之中，對方的後衛有意無意地緊貼著他的步伐，明顯是提防他轉身製造威脅。

「……」司徒俊緯踩穩皮球，並沒有急於進攻，而是雙眼朝左右尋找著空間的蕭智堯看去。「智堯！」

蕭智堯抬頭看去，他擺出的手勢，似乎是要讓自己回撤的意思。

“佢轉踢進攻中場？”隊長的指令不敢不從，蕭智堯很乖巧地後撤並佔據著中圈區域，任由司徒俊緯持球推進。

在足球場上，有很多事情是很殘酷，同時也很不可思議的。

受制於不丹的泊大巴戰術，蕭智堯在其緊密的三線防守中就像被蜘蛛網緊緊困住的獵物一般進退失據，但當他在後方觀察時，突然前置的司徒俊緯卻像如魚得水般不斷指揮著隊友與自己配合，將不丹的防守球員玩弄得暈頭轉向。

「唔好出高波！做多兩腳先！」司徒俊緯不斷確認著身邊和禁區內的情況，同時自己也用走位為隊友創造著空間。「阿學拉返右邊！」

孫敬學運用擅長的無球走位將防守球員拉走後，梁博豪背身接到了司徒俊緯的傳球，成功孤立了身後的中堅，在禁區內獲得了珍貴的單挑機會。

「自己嚟啊！」孫敬學喊道。

座好重心用盤骨位置推開對手後，梁博豪做了幾下假身嘗試甩開對手，但不丹的中堅明顯有備以來，接連幾次都沒能動搖到他們的重心，強行推橫起腳也只能射中其腿部反彈出禁區。

但搶下第二點的還是司徒俊緯。

「博豪！」

急勁地傳到腳下的皮球被上迎的梁博豪用腳外側輕輕挑起並越過了身後的不丹中堅，眼看著單刀的良機來臨，但千鈞一髮之際還是被補位的中堅破壞掉。

「啊～！」梁博豪一臉不滿地吼叫著，同時也向司徒俊緯伸出姆指致意。

不斷地在對方防守球員的縫隙之間游走和試探、接球前就已經用假身去迷惑對手、盡可能將皮球以隊友擅長的方式輸送到其腳下等－這些都是作為進攻中場的基本意識，但在後方觀察司徒俊緯的舉動時，蕭智堯才明白到自己過去只是在倔強地以自己理所當然的方式去引導隊友。

設想和引導是很困難的，但你必須要大膽地與你的隊友去描繪出心目中的進攻路線。

他看過來的眼神就像是在說：你明白未？

“我係因為你先主動將10號位讓出來，唔好令我為自己嘅呢番舉動而感到後悔啊，蕭智堯……”

在中圈接到隊友回傳的蕭智堯朝司徒俊緯看去，得到的指令卻是再次交換位置。
___________________

醉醉地瞓先 呢話校對唔切 有錯唔計

遲啲打雙核 再加理善個kante 打防中掃波

刺激

好正

正

樓主今晚幾點

啱啱忙完自己嘢 而家寫緊
趕唔切8點了 又想睇埋場列斯聯先
12點前會更到

12點已過

最後整理 等多我一陣

三十四、

「余仁海，左腳單蹄，速度力量同射術都係頂級，特別擅長背身直接過人，正面盤球基本都係一種模式，要留意絕對唔可以俾佢輕鬆起腳。」

「梁博豪，左右開弓，全能型前鋒，但唔識同隊友配合，傾向接到腳波再過人起腳，要小心佢嘅細微技術同變速。」

「司徒俊緯，全能型中場，冷靜沉著，各項技術都無死角，但相對缺乏最後一傳嘅觸覺。」

白板上，對手各個位置的主力球員都由做好資料搜集的方功庭一一講解著各自的優缺點，坐在對側的不丹領隊則一直細心聆聽著。

香港是不丹在足球場上的老對手，有著源遠流長的對戰歷史，他們曾經每次面對港隊都被殺得片甲不留，在體育新聞上大出洋相。

但情況來到近年已大不相同，現在不丹在國際足協的排名節節攀升，已是快要追近香港的水準。

「呢個咩蕭……蕭智堯呢？聽講好大可能會踢正選？」

方功庭朝他指著的方向看去，蕭智堯的相片和資料都早早被自己用紅筆圈住，雖然未曾正式代表過港隊U-13出戰，但在看過資料以及今屆學界的比賽影片後，他已幾乎肯定這名攻擊中場將會以正選身份上陣。

「蕭智堯，右腳攻擊中場，技術非常精湛，比起司徒俊緯更加出色，而且更冷靜，心態更強大……但我認為佢係一個可以通過針對而擊潰嘅球員。」

「咩意思？」

「我認為佢係一個唔識去引導比賽走向嘅球員，只要通過防守佈陣加以封鎖同誘導佢，佢就會自己愈走愈偏。」

方功庭答道，不丹領隊也若有所思地點了點頭，這種球員大家都見過不少，特別是講求創造力的攻擊中場位置，數次挫敗足以讓他們在該場比賽信心全失。

……

要在自己擅長的踢法中與球隊戰術、隊友習慣融合和平衡並不容易。

“老魚鍾意要走位波……梁博豪就鍾意畀到腳……”蕭智堯在不丹的中場線前後游弋嘗試擾亂對手。「展強偏向落底出波，敬學最擅長係無球拉扯配合Overlap，但對手瞄準住呢一點所以唔應該再……」

蕭智堯突然想起了蔡與榮問他的那番說話。

「如果你喺左邊K角位附近Cut In，你球隊嘅王牌前鋒喺你面前現咗位，你畀個波佢佢可以輕鬆轉身；而遠柱有個隊友好快速咁插緊入去而無對手留意到，但你知道佢嘅基本功好差，差到可以控低呢球波嘅機率都無五成－咁你會選擇畀邊個？」

奇蘭拿殊二十八歲時已在英超征戰了十二個賽季，自他十七歲成為球隊核心開始，他身邊所有隊友的職業巔峰數據，都是在與他穿起同一件球衣時錄得的。

那些球員在談起這名十號球員時，大致上都是他傳的球永遠都恰到好處，會讓你拿得很舒服，就像被引導著自己下一步該做些什麼似的……

作為組織核心，他所做的每一個決定，都是在零點幾秒之間便已做好了詳盡的分析。

看到蕭智堯遞手要球，徐展強從左路傳到K角位附近。眼角餘光瞄到余仁海已心有意會地往底線方向前插後，上前迎球的蕭智堯沒有再次確認便直接用腳外背一掃，傳到了這名前鋒跟前大約四五米左右，遠柱梁博豪正快速前插支援，是一次地面傳中的良機。

「……」余仁海轉身追球時，回頭看了入楔的梁博豪一眼，並沒有選擇傳中，而是在那個狹窄的角度直接起腳抽射。

但畢竟是自己擅長的左腳位，力道十足的射門直奔遠柱而去，門將也被嚇了個措手不及，幾乎失誤沒有出手撲救。

「唏！」梁博豪攤開兩隻手掌指向自己，向著余仁海一副怪責的臉色。「嗰個位你咁都射！？」

「得啦唔緊要，佢咁樣抽一腳對面都嚇親其實，你望下。」孫敬學跑了過去捉住稍為激動的梁博豪，小聲勸道。

「妖！」這種事情梁博豪當然知道，但下半場都快過去一半了，他還是沒有接過多少次有用的傳球。

如孫敬學所言，余仁海的這記射門讓不丹的後衛想起了助教和領隊提過的防守要點：十一號的左腳重炮。

有時候要摧毀防守並不是單純地依靠一次天衣無縫的配合或是個人技術，而是通過肉眼可見的威脅，植入對方腦海形成無形的壓力，在這樣的情況下防守方便會因為猶豫、慌張而犯錯。

“無錯，機會就係咁樣一步步製造出嚟。”盤起雙手的陳召禧緊握拳頭，深深地吸了口氣。

live咗

左腳左邊重炮
普度司機

「右邊！」

看見余仁海轉身加速後， 不丹的中堅跟右閘立刻轉身跟上，看見後衛線被扯動，左邊的防守球員也被動搖而跟隨移動，這時右路的梁博豪馬上後撤現位，在禁區前沿控球轉身準備起腳，對方的後衛見狀馬上便迎了上來。

「企穩！唔好標！」看見防守的陣容幾近潰散，連不丹的門將也忍不住喊道。

乘著對方氣急敗壞的搶截，梁博豪收腳再推了一步，輕易地將三名撲上來的後衛騙過，徑直地往十二碼點右側推去，在沒有任何人干擾的情況下起腳輕鬆破網。

「啊！！！」港隊的後備席傳來一陣歡呼，不丹一眾球員也為他這番冷靜的表情所擊沉。，低下頭去不發一言。

“天生嘅得分手……“看著那個振臂高呼、意氣風發的梁博豪，蕭智堯不禁慨嘆這名記憶中的港隊傳奇射手果然名不虛傳，他甚至不敢相信這球還算是自己助攻的。

而另一邊走了位卻感覺自己像陪襯的余仁海則是一臉納悶，像是想抱怨為何蕭智堯剛才沒有傳給自己似的，但梁博豪對於這球的處理也確實無可挑剔。

「走得靚啊老魚，呢球你唔拉開啲人入唔到。」蕭智堯笑道。

「屌，即係唔係我入啦。」余仁海還是一臉不爽。

掌握比賽節奏的港隊隨即進入狀態，兩名前鋒不斷地轟炸著不丹的防線，熟悉了對手防守強度的蕭智堯更是踢出了自己那接近在學界比賽時的表現，在五分鐘內一連策動了三次極具威脅的攻勢。

在蛾眉月頂接球轉身後輕輕一撥直接避過防守球員，整套動作一氣呵成，其他人還沒回過神來，蕭智堯卻已將球輕輕挑高，從中線直接越過防線傳到了已經轉身的余仁海附近。

只覺一陣猛風吹過，門將倒坐在地，只能呆呆地目睹香港隊一眾球員在眼前大肆慶祝。

站在教練席的方功庭被這番景象震撼得說不出話來，眼內只有對方那不知從何處突然冒出的強大壓逼感。

“庭Sir，你當初咪話過搵唔到為港隊賣命嘅理由嘅？”

陳召禧此刻也跟方功庭一樣，雙眼緊緊地看著這群彷彿被奇蹟眷顧的年輕人。

“呢度就係理由啦。”

沐浴在他們身上的陽光閃閃生輝，映照在這兩名成年人眼裡的，是一副不約而同的光景。

“如果係佢哋嘅話，話唔定他日真係可以帶領港隊創造奇蹟。”
___________________

加油阿樓主

正到傻

正 阿

有小小唔明
蕭智堯個弱點其實係咩（決定太合理？）
咁佢其實又係點調整既呢？

Btw 睇到好爽

第一係唔敢喺密集地方拎波吸引防守
第二係對傳波嘅考慮太少，無諗過嗰個隊友想要咩類型嘅傳球，單純以自己諗法為先

其實呢場港隊嘅整體實力係比不丹強好多，只係蕭智堯發揮唔到搞到成條攻擊線都啞火，亦即係不丹助教成功針對嘅嗰一點

睇到好爽

奇蘭拿殊係咪維拉嗰個

哦！！
第二點就好似打FIFA用死個三角制 下下都想妙傳入楔咁

虛構人物（因為係未來）
前面有講過 係主角嘅啟蒙球星

簡單嚟講即係明明前面嗰個隊友係基奧特 見到靚位就畀個要走位嘅直線 無考慮佢夠唔夠對面後衛跑
而畀華迪應該要畀直線嘅就成日畀到腳波 大概係咁嘅意思

今晚都晏少少 12點前出

樓主加油

遲到雙計

辛苦曬

仲kick緊 我盡量寫

咁點解司徒會迷拖舟年代久遠到好似我地睇馬勒當拿咁 頂盡係聽下佢哋個大名 你話佢哋會迷而家就嚟退役嘅丙朗 或者當打嘅麥巴比都似d樣

純粹感覺上同我哋睇波識嘅人個時間線有啲怪

我都有諗過呢個問題 但好似解決唔到咁
現代近呢幾年又無乜出色嘅傳統十號位or傳統進攻中場
唯有當係設定咁去

Google drive 得唔得

皇馬個奧迪加特?
設定係203x年 咪當佢成才

三十五、

比賽末段不丹雖再次踢出熟悉的反擊攻勢，但這一次依然無法改寫比數，最終余仁海再下一城，助港隊以3-0大勝。

哨子聲響，雙方教頭走近握手示意，遭遇大敗的不丹領隊依然笑容滿面，表示自己輸得心服口服。

站在旁邊的方功庭也走上前笑著伸出右手，兩人互拍肩膀，竟沉默了數秒說不出話來。

「實際上其實應該係我輸……」陳召禧苦笑著搖了搖頭。「你哋佈置嘅嗰次反擊已經足夠置我於死地，你只係輸喺人腳。」

「輸就係輸，無咁多藉口。」方功庭搖了搖頭，眼光移向港隊那些球員身上，嘴角泛起欣慰與羨慕的微笑。「不過你搵到一班……唔錯嘅球員返嚟。」

「有無諗過返嚟香港？」

「……未係時候，」方功庭觀察著蕭智堯與余仁海二人，眼神裡透出強烈的興趣。「大家都需要時間……十年後睇下點先啦。」

陳召禧笑著搖搖頭，慨嘆自己只是名U-13領隊，無法一直近距離見證著他們的成長。

下午B隊將會面對排名和實力一直在港隊之上的菲律賓，香港隊在亞洲足壇本來地位就不高，陳召禧表示過參加這次足球場的目的不是去爭奪什麼，也不會刻意地作太多資料搜集和針對性部署。

他著重的是球隊以及各球員能否踢出自己的風格，這次亞洲足球節最重要的意義並不是爭冠，是練兵。

他希望通過這次與他國的交流，讓這些十二三歲的孩子們感受一下異地不同的足球風格，也讓舊隊員驗證一下自己是進步了還是停滯不前，也可以見識一下亞洲足球的巔峰水準究竟如何。

所以最讓他，也最讓一眾球員在意的，是日本隊的表現。

緊接著港隊賽程，在同一場地作賽的日本隊第一輪面對同為亞洲強隊的卡塔爾，竟輕描淡寫地以7-0大勝對手。

觀戰了全場的一眾港隊隊員都看得說不出話來，組織時眾人的走位默契得有如由同一個人控制一般，在進攻的核心地帶用簡單的無球走位便輕易地將卡塔爾的防線拉扯得七零八落。

每個人在球場上的每一秒都很清楚自己該做些什麼，幾乎沒有多餘的動作。

“呢個就係……日本國家足球隊……”蕭智堯看得目不轉睛，不敢想像自己在對手的角度時該怎樣應付。

「全場都壓住嚟打。」

「佢哋當家前鋒倉野尾一志真係太犀利。」

「卡塔爾幾乎連半場都無過過去咁滯，真係慘……」

完場時那群身穿武士藍戰衣的一眾球員談笑風生地朝場邊走去，幾乎連氣都不怎麼喘的輕鬆模樣，彷彿連毛孔都散發著那自信的王者氣息；相對地另一邊則是輸得無精打采，信心全失。

近年足球發展迅速的卡塔爾也是能排在亞洲前十的強隊，蕭智堯清楚記得港隊每逢在國際賽遇上他們都不免慘敗，但在強大的日落之國面前卻還是相差甚遠。

這些人甚至還不是全正選陣容。

「呢班人，就係目前亞洲最強嘅青年足球隊……嘅候補。」陳召禧輕輕笑了一聲。「我相信就算係B隊，觀戰都會對你哋有好大嘅幫助，感受下人哋同我哋嘅差距喺邊。」

“日本隊……好想快啲同佢哋踢，但好似要等到差唔多最後一輪先對佢哋……”蕭智堯朝日本隊的球員席看去，卻剛好看到有一個球員正扭頭朝自己看來，對上眼神時還報以微笑。

他球衣的背號是……十號。

日本這次派出的U-14陣容基本都是U-15的候補人選，因為正選球員在國內還有不少比賽要踢，監督本著給予年青球員更多機會的想法便徵召了次一級的人選。

但為了保住國家隊的顏面，保險起見還是從一陣裡叫來了四名新星：熊本的倉野尾一志、東京的小栗修平、北海道的坂口正宗以及茨城的岡部彰－他們在國內被稱為「日本未來的四大天王」。

「彰，點啊，我啱先幾次入楔時期都好完美呢？」已是日本U-15當家射手、今場輕鬆上演帽子戲法的倉野尾一志本還得意洋洋地想向主動踢B隊的隊長炫耀一番，但對方的表情看起來卻有點不以為然。

「上半場第二十二分鐘同下半場第十六分鐘呢兩個機會如果可以處理得好啲，同埋你多啲試下用左腳嘅話應該會好少少。」答話的便是這次遠征關島的日本代表隊長，身穿十號的岡部彰。

「你真係永遠講嘢都咁唔留情面……」

「講真話大家先會有得著。」

「我見你好似對隔離隊幾有興趣？嗰隊係……香港？」旁邊搭話的是左翼鋒小栗修平，在他的印象中香港一直都不是什麼值得留意的隊伍。

「啊啊，係，」岡部彰笑著點了點頭，回頭朝香港隊的方向看去，雙眼停在了蕭智堯身上。「對面有個幾有趣嘅球員。」

「前鋒？定中場？」右翼鋒坂口正宗一聽立刻便來了興致，因為他知道被岡部彰看上的球員都不會是什麼簡單的小角色。

「攻擊中場，可能……會係一個強敵。」岡部彰忽然露出了像是吃飽了期待著甜品般的笑容。

「但……啱先香港打不丹好似都……先3-0，我哋對不丹踢親都雙位數咁滯喎。」小栗修平答道。

剛才揭幕戰時大家都跑去看關島對約旦的比賽，只有岡部彰有留意香港跟不丹的賽事，當然他也只是去洗手間路過時剛好被蕭智堯所吸引－不管是從正面還是負面的意義來說。

在講求正宗基本功、團隊主義的日本球員眼中，香港隊的球員動作向來都是自成一派的，不論是團隊戰術、個人戰術還是處理皮球的動作都雜亂無章，甚至還會見一些極少機會會在十一人的比賽中看見的動作，這對他們來說是很難理解的。

所以蕭智堯在上半場的混亂與慌張，作為攻擊中場沒有為前鋒創造空間，反而因為過於自我的走位而讓他們無所適從……這種種場景於岡部彰看來也十分熟悉，就像數年前跟香港交手時所見到的一般。

但不同的是，他很快便看出了這名被委以重任的攻擊中場正被什麼枷鎖所困，只要能解決這些問題和想法上的誤差，以他精湛的腳下技術絕對是一名出色的十號球員。

「甚至可能比我仲……」岡部彰欲言又止地聳了聳肩。

「吓？」眾人一聽不由得同時發出了驚呼。「難以想像會喺你把口度聽到咁嘅嘢。」

「你知我不嬲唔會抬高亦唔會貶低人哋，當然只憑一場六十分鐘嘅比賽去評價一個球員可能有啲片面－但我直覺一向都好準。」

「望住佢，我諗起一個十幾廿年前嘅球星……」

坐在長椅上的岡部彰仰後身子，雙眼朝上方的遮板看去，回想著剛才蕭智堯圍繞著禁區為隊友穿針引線的畫面。

「我偶像，奧斯爾。」
___________________

我都係

好好睇呀

日本就u-15 香港得u-13

每個地方嘅梯隊制度都唔同
我都係自己作一個出嚟咁

原本有諗住港隊加幾個U-16嘅14歲球員入嚟帶住之類 不過唔想開到太多分支就無安排到

我意思係呢一類國際賽就算係friendly 唔係應該都係派返同一個 grade嘅u隊出嚟踢?
點解日本係派u14 香港就係u13?

我諗法係咁嘅 比如話今次大賽係邀請U-14
咁故事入面香港得U-16同U-13，14歲嘅人就要喺U-16度叫過嚟幫手，咁不如直接出U-13費事有斷層（所以我原本有諗加幾個U-14嘅人嚟幫手）
日本可能係U-15同U-12咁，咪留啲15歲嘅唔出，帶啲13同14歲嘅人嚟練下
其實都係個人想像 始終未踢過港青
不過我都唔記得講清楚，日本嗰四個人都係14歲無超齡

終於明個玩法係點 可能我miss咗之前啲內容就以為日本有特權 可以出u15
冇記錯嘅話 港青係兩年升一級 即係u10/u12/u14/u16/u18
利申我都唔係好記得 有錯請指正

喺嗰個時空2020年Ozil有冇俾人雪

茹子

今集完未?
肚屙緊唔知有無睇錯

//但在強大的日落之國面前卻還是相差甚遠。//

應該係日出之國先岩？

奧燒俾人雪係2020年嘅事 梗係有

完咗了

咁今次停唔停？

因為都準備1月停更
所以呢幾日照寫埋佢
不過話就話停更 應該都會間中up一話咁

原來已經改左 自

始終係之後先改 有疑問都正常

踢埋日本先停得唔得

希望A隊可以踢日本同卡塔爾(咁我地先有得睇架嘛)

應該會喺開波前停 然後停更期入面少少咁更
（主要原因係呢場我想寫得好睇少少，同埋會涉及好多之後嘅劇情，唔想太馬虎）

不如寫曬場波 然後先一次過po曬上嚟?
一場波幾日先得一part會睇到好辛苦
巴打又可以執靚啲detail位

都得 不過等陣個post靜足成個幾月好唔知點咁
我再諗下

我支持日日有 keep住去既
咁先有動力日日mon post追

同埋無左日日更既習慣 之後好難Pick up返

一月做咩事

參加咗個小說比賽 二月中截止
而家基本未寫過咁滯
因為對我嚟講好重要 真心想贏 唯有停一停呢邊先
（當初係衝動咗就擺呢個故上嚟 無諗過會咁多人睇 自己其實都寫唔太切）

我都覺得到時pick up返啲人會唔見晒
不過個小說比賽對我嚟講好重要 所以都無計……
（最新呢話趕緊工 12點前會有）

支持樓主，個比賽要寫咩類型小說

應該算係……友情
（其實無乜信心贏 個題材唔太吸引）

日本10 號都有穿越？

不如直接攞呢個去

唔得啦 性質唔同
同埋有篇幅限制

劇情問題唔答啦

有 差唔多出得 稍等

三十六、

「智堯！」

在禁區頂現位的蕭智堯看著來球想了半秒不到，突然張開胯下讓皮球漏過，同時迅速轉身走位。

在十二碼點附近的梁博豪卡好身位再向著他前方的空位傳下去，接到球的蕭智堯完全處於無人看管的單刀狀態。

然而看著門將早就察覺般往自己的方向移動了少許，蕭智堯巧妙地再橫傳到遠柱的余仁海處，由後者輕鬆推入空門得分。

「噢噢噢！！！」場邊傳來一陣驚呼，陳召禧留意了好一段時間，這三天以來，來觀看港隊A隊戰賽的人數確實愈來愈多。

雖然本來就只有兩個球場同時進行比賽，但第一天時確實幾乎沒有人在香港對戰不丹這一邊。

而現在在這些他國的年輕球員之間，卻不知從何時開始有了「香港三叉戟」的名號。

「嘖……」約旦領隊盤起雙手一臉懊惱，前一晚他與教練團隊想了很多方案去封鎖蕭智堯這一點，比如重點阻礙司徒俊緯與這名攻擊中場之間的聯繫，但如此一來對余仁海和梁博豪的防守又過於單薄。

他壓根兒沒想過，四名後衛加一名防守中場的佈陣居然完全無法抵擋向來積弱的香港隊攻擊線。

日本隊也在一旁觀戰著，對於香港A隊三戰皆大捷的傳聞他們自然無法忽視，因為明天上午兩隊將會交戰。

「好似真係比想像中要勁……」坂口正宗說道。「雖然同我哋嘅風格好唔同。」

「嗯……雖然唔想承認，但香港呢兩個前鋒嘅個人能力的確好突出。」小栗修平也點頭表示同意。

「你哋呢啲叫做長他人志氣，滅自己威風，」旁邊的倉野尾一志搖頭嘆畢，轉過頭來看著岡部彰，像是想讓他說兩句似的。「點都好，足球始終唔係一人運動，彰你話係咪。」

「……」岡部彰只是盤起雙手，一臉笑意地看著港隊在球場上的表現。「其實就算得我帶住B隊，都足夠贏佢哋三四球。」

「你估教練會唔會同香港個領隊傾，商量聽日大家都用A隊出戰？」倉野尾一志笑了笑。

「都合理。」坂口正宗輕輕點著頭。

「咁彰你……會唔會想過嚟踢返A隊？」小栗修平朝那總是不知道在想著什麼的岡部彰問道。

「尋晚我有同教練傾過呢個話題，佢話要睇香港嗰邊點安排，盡量尊重返對手嘅意願。」岡部彰答道。

「希望唔好係B對B啦，香港B隊呢三日一場都無贏過，咁嘅實力你都無癮啦。」

「我覺得佢哋會出返A隊嘅。」岡部彰笑著嘆了口氣，視線仍一直停留在蕭智堯身上。

“我已經知道你哋前場呢個三人組合嘅問題所在……你哋修唔修正得切？”

夜幕低垂，月柔如水，杜夢灣畔的層層波浪緩慢地湧上沙灘，聽來彷彿寧靜的樂章。蕭智堯站在酒店房間的陽台吹著海風，腦海裡一直細心地分析著這三天自己的表現。

不管如何，至少暫時是證明了自己目前能立足於亞洲U-14的國際舞台，也開始能熟習這種節奏。

“起碼我開始適應到而家呢個環境，雖然再大多幾歲就可能會愈嚟愈難生存……”

大學時期經歷過激烈的隊內競爭，蕭智堯幾年前就明白到雖然一支球隊有十一個位置，但要為自己爭取一席之地是絕不容易的。

即使是一個位置只有兩三個人選，但正選與後備之間的差距，有時候看來就是一道難以跨越的鴻溝。

穿越後的這段時間說長不長，說短不短，只是一直嚴格控制飲食，毫不偷懶地日夜練習體能和基本功，這些花費的時間和精力都看到了回報。

當然現在與踏入職業世界還有一段距離……

「喂，」坐在梳化上玩電話的余仁海突然說道。「不如打畀阿名撚下佢囉。」

「撚下佢？」

「啱先老母打嚟，話我哋A隊贏咗三場嘅報道香港有講，」余仁海拿出手提電話，歪著嘴笑道。「同阿名曬下命唔好咩。」

「都好。」

視像對話接通時，李向名頭上仍戴著那種電競式耳機，他是電子遊戲和動畫的發燒友，加上文靜木訥的外表，實際上大部分人對他的第一印象就是經常會在信和黃金等地方見到的「毒撚」。

「喂點啊。」

「咩點啊，屌你贏波啊！」余仁海興奮地向著手機螢幕叫喊道。

「呿，其他國家咁廢嘅咩，你兩件咁嘅垃圾出到去都炒到人。」李向名笑道。「聽聞你哋聽日打日本喎，聽俾人炒啦。」

「有你喺度咪唔使俾人炒囉，你又唔踢。」蕭智堯伸出中指道。「又話自己咩南昌泰利、通州街雲迪克。」

「吓我幾時有講過……？」

「話你有就有啦！」蕭智堯瞪大眼睛驚覺自己失言，正想敷衍過去之時，沒想余仁海卻像飲醉酒一樣興奮地咆哮起來。「死毒撚唔踢波掛撚住打機！」

「咪係，練下波啫，使死咩，好玩過打機多多聲啦。」

「踢波邊有打機咁開心，又出汗又攰，咪搞我。」李向名微笑著擺手道。

「唉呢條友勸唔掂架啦，都係算罷啦。」余仁海突然泄了氣般搖著頭。

「咁你哋聽日對日本有無信心？」

「連聽日係對A隊定B隊都未知。」蕭智堯聳肩道，當然他心裡清楚即使面對B隊也是凶多吉少。

正說間，鈴聲響到，余仁海從褲袋拿出電話，那上面正寫著「禿頭佬」三字。

「一講曹操曹操就到。」

日本目前六戰全勝，以十八分高踞榜首；而香港則是三勝三負，積九分排在第五，若明天能戰勝日本則有機會升上第四參加季軍戰。

但相信連隊員本身也不太相信自己能擊敗這支無敵之師。

蕭智堯看著領隊寫在白板上的名字，前場那幾人都是日後在歐洲聯賽和日本國家隊踢出了名堂的知名球星。

還有據說主動去踢B隊的岡部彰，多年後也是在西甲名聲大振。

“終於要同呢種水平嘅人踢……”興奮與壓力各自參半，剛吃飽的蕭智堯想到明天就要與如此厲害的球員交手，緊張得甚至覺得有點反胃。

「啱先我同日本嘅領隊商量過，咁聽日大家都會派出A隊，但佢話如果半場賽況特殊嘅話，佢會收起主力……呢句佢講得幾婉轉。」陳召禧苦笑著看向眾人。「雖然係可以估到嘅事，但對手似乎無太將我哋放在眼內。」

「……」眾人沉默不語，便是一向最大言不慚的余仁海和梁博豪，在球場邊目睹過日本隊的實戰表現後，亦很難再大大咧咧地說自己毫不害怕這支對手了。

「雖然呢幾日我主要都係講自己戰術為主，咁呢三日踢落嚟相信大家應該都踢熟晒，所以我想簡單講下聽日對日本有咩要注意。」陳召禧乾咳兩聲，拍了拍白板後繼續說道。「日本A隊同樣呢三日都係踢死同一套4-3-3陣容，但唔同嘅係，今次佢哋隊長都會加入A隊。」

「嗰個……岡部彰？」孫敬學咬著手指一臉緊張，他對日本B隊的水準也有很深的印象，作為中場核心的岡部彰彷彿會出現在球場的任何地方一般，且隨時都能以射門、傳中或是突破為對方帶來威脅。

「無錯，所以你哋要做好聽日可能會輸得好慘嘅心理準備，特別係A隊呢幾日都Keep住大勝，甚至連卡塔爾都唔係我哋嘅對手，大家自不其然心入面會有種自滿感－但聽日先係真正戲肉所在。」陳召禧點了點頭，用手指向白板上日本陣容的三名鋒線球員。「左翼鋒小栗修平、中鋒倉野尾一志、右翼鋒坂口正宗，都係極具破壞力嘅前場球員，簡單嘅配合同個人突破好輕鬆就可以撕破對手防線。再加上被稱為日本未來隊長接班人嘅全能中場岡部彰坐陣，由佢喺正中間做掃蕩加組織，會令前面三個前鋒更具威脅－呢三叉戟本身攻城陷陣有幾強我諗呢一點我相信你哋都有見識過。」

眾人沉默點頭回應。

「但……」陳召禧朝蕭智堯和兩名前鋒看去。「我無諗住聽日要死守。」

「聽日我哋將會繼續踢菱形4-4-2，同日本鬥攻。」
___________________

正 加油

正，打佢老母

正呀 攻佢老母

老魚就直接否認 呢一個就避開唔答

到時寫個書評拉下客先

迷惑下大家
可能老魚真係有穿都唔定

咩書評？

用李向名嘅視點

分分鐘禿頭佬都有穿越

穿越左都只做到港青教練就食得屎啦

主角咪又係穿越咗都只係踢緊 U13

好撚正
樓豬比賽加油

咁佢得12歲嘛
不過希望禿頭都帶埋主角上一隊

今晚停一日 聽日最後更新會寫好啲

樓主加油 希望唔洗等太耐

都要一頭半個月架啦 但我間中會update下嘅

聽日最後

慢慢

最好一氣過 上半場

呢個位停

好慘阿，樓主咁對我地

Ready

2020最後一更

三十七、

「大致上戰術要注意嘅係咁多，盡力去做就得，唔使太過強求自己。」

「我都係嗰句，呢場比賽、呢次足球節嘅重點唔係贏或輸，係你哋自己同埋成支球隊有無進步到。」

回到自己房間，看時間尚早，蕭智堯萌生了想下去散步的念頭，不過這麼浪漫的事情余仁海怕是不會跟自己一起做了。

每天比賽完後，助教不知道是不是應陳召禧的要求，總會印給自己一份很簡短的當天比賽報告，上面還會有目前的神射手榜。

“倉野尾一志，11球；余仁海，9球……”這兩球在蕭智堯看來就像是兩光年一樣遙遠，說不定明天連一球都進不了，想到這裡就覺得喘不過氣來。

被夜色籠罩的杜夢灣遊人稀少，只有微微的海浪聲卻感覺份外靜謐，腳邊水清沙幼，星空之下微風拂面，甚是舒爽。

陳召禧所提及的戰術要點不多，但要做到卻一點不易，至少以單防中的菱形中場來應付實在是過於苛刻。

“重點都係攻擊……其實都唔係，應該從何入手呢……”

海浪一波一波地拍上海岸，在蕭智堯看來就像是一層又一層的壓力推至胸前一般，他除了要面對穿越後的自我認同，球場上的競爭、進步的幅度……以及隊友的關係也是問題所在，這還牽扯到與陳召禧的約定這個迫在眉睫的問題……

「瞓唔著？」

耳邊突然傳來奇怪口音的英文，蕭智堯轉過頭朝來源看去，只見岡部彰穿著背心和沙灘褲，一臉笑意地站在不遠處看著自己。

由於學生時期很喜歡看動畫，加上經常上日本網站和打機，實際上他也會一點簡單的日文。

「你係日本個十號……」蕭智堯也用非常奇怪且不正宗的日文回應。「先10點幾，香港人邊有咁早瞓。」

「噢？你識日文？講得幾好喎。」岡部彰露出意外的表情並緩緩走近。眾所周知，日本人說你日文說得很好代表你說得很一般。「我叫岡部彰，多多指教」

「識少少。」蕭智肅笑著擺出「少許」的手勢。「我叫蕭智堯。」

「蕭……聽日場比賽準備成點？」岡部彰刻意說得有點慢。

「贏硬。」

「哈哈哈哈哈，」他聽畢忍不住笑了起來。「唔係話想打擊你，不過見你咁嘅樣，我諗你應該都清楚球隊有咩問題。」

「嗯……？」由於這句比較複雜，蕭智堯完全沒明白是什麼意思。

「呃……」這樣一打斷，岡部彰又不想把同一番話用日文放慢速度再說一次，也便想了一會兒該怎麼用英文表達。「你哋球隊嘅前鋒之間有啲問題，你應該知道，係咪？」

「……邊個知。」蕭智堯猶豫了半秒，笑道。

「如果你解決唔到，唔好話贏唔贏，我真係驚香港隊捱唔過上半場。」他並沒有繼續走近，而是站在六七米遠的距離外，一臉悠然自得地朝海上看去。「不過我覺得……你有一班唔錯嘅隊友。」

「我從來無懷疑過呢一點。」蕭智堯很爽快地回應道。

「……」岡部彰微笑著點點頭，突然轉身揮手離去。「聽日見，期望會係一場精彩嘅比賽。」

真有自信呢，這個日本的十號，蕭智堯如是想道。

岡部彰的大名他當然記得，應該是十六年後吧……他將成為日本國家隊史上最偉大的隊長。

在海邊坐得開始有點犯困後，蕭智堯打了個呵欠決定還是回酒店洗個澡早一點睡。

“健身室……”升降機前的導覽吸引了他的目光，倒不如說想在臨睡覺前再運動一下把過餘的精力消耗掉。“落去行下玩兩嘢先瞓都好……“

差不多晚上十一點的時間，不算太大的健身室內還有幾名住客，包括一些其他球隊的球員，還有正在揮汗如雨的余仁海。

「痴線架你，聽日仲要比賽架喎。」蕭智堯走到正在訓練背肌的余仁海身旁，可以看到年紀尚小的他其實不太懂使用這部器械，看起來更像是在發洩什麼。

「嗯？」余仁海聞聲回過頭來看了一眼，沒好氣地聳聳肩。「挑，精力旺盛啊我。」

「唔似你喎，緊緊張張咁。」蕭智堯笑道。

「……」余仁海沒有回話，繼續默默地拉著鐵杆，動作依然是有點勉強和不標準。「我諗我應該……知你同禿頭佬做咗咩約定。」

「……」蕭智堯有點意外地幫忙調整著他拉背的姿勢，不知該作何反應。「你又知？」

插

「你擺喺檯面份嘢唔知點解呢幾日得你主動有喺手，仲要開住神射手嗰頁擺喺檯面，唔知仲以為你專登潤我。」做完一組有點氣喘吁吁地站起來的余仁海，朝門口指了指示意一起離去。「跟住呢幾日你又成日好在意咁去睇神射手榜，明明你平時都唔太在意呢啲嘢嘅，話無嘢都無人信啦。」

「……算啦，都嚟到呢一步，爭唔爭到我覺得都係其次。」蕭智堯笑著嘆了口氣。

「你同禿頭佬點講嘅先？」余仁海按下等待升降機的按鈕。「如果我做唔到神射手，你就退出？」

「……嗯。」蕭智堯沉默了半秒，本還想轉移話題推搪過去，想了想還是承認算了。

過往每逢自己有什麼心事捂住不說時，卻總是暪不了這位認識了二十多年的好友，雖然現在把約定就這麼說出來可能會給予他不小的壓力。

「其實你無必要做到咁盡啊，我自己……」

「你同阿名嘅事，其實都係我嘅事。」蕭智堯彎腰向前抵著升降機的扶手，透過透明的大玻璃窗看著外面略顯漆黑的海景。「我講過，我嘅夢想係一直同你哋一齊踢波。」

最後一集了

日本隊的強大並不僅在於組織進攻，他們的團隊合作和機動性在這種年齡組別下足以彌補身體天生上的不足，加上極高的控球率，實際上過去六場他們只失了五球，場均被攻破大門還不到一次。

步出升降機穿過長廊，氣氛略為凝重，兩人相顧無言，直到拍下房卡開門時余仁海才突然開口。

「即係聽日我對住蘿蔔頭入兩球就叫做完成任務啦下話？」

看著頭也不回，眼神也沒看過來的余仁海，蕭智堯知道這番話並不是他在自信滿滿的狀態下所說的。

「……對面個倉野尾一球都無入就係囉。」

「雖然我唔係太明你所堅持嘅係咩，對我嚟講，日日一齊落街跟隊，或者間中Book下場同人約戰都可以好開心......」

「但既然你玩到咁大，呢兩球三球，我搏老命都會入畀你睇。」

余仁海走進房間，把被滿身汗水沾濕的運動上衣脫下，隨手扔到旁邊的膠袋裡。

回頭看過來時，是蕭智堯記憶中那股熟悉而自信的眼神。

「聽日我會證明畀班蘿蔔頭同個禿頭佬睇，我余仁海ー」

「除咗入波之外咩都唔識。」

___________________

老魚型到

最唔型就係主角

今年啫

「除咗入波之外咩都唔識。」

呢句CLS

係依度停真係好吊癮

Anyway 多謝樓主 今年睇到一個好好既足球故
新年快樂 祝你比賽順利

好撚型

正 呢集做最後一集好好

樓主新年快樂，出多啲正文

多謝大家 唔一一覆了
祝大家都新年快樂

Happy New Year

史提夫同各巴打，新年快樂🎆

樓主新年快樂

各位新年快樂

「除咗入波之外咩都唔識。」
睇到眼濕濕

兄弟野，
就算我做唔L到，向球場 /工作上為左兄弟，我死都死點佢

新年快樂

冇文睇好唔慣

有大哨同安76講野既影子

幾時先再有

應該無咁快

唔急 你慢慢
一氣過出半場

定個大概日子，唔係日日比人追魂 Call 😂

我都唔知 不如暫定10號出一兩話先
兩邊風格落差太大 我好難雙管齊下

支持
btw 要準備開po 2

整D預告止下咳先

等呢度就1001先

有啲難度

推爆你

就黎要開新post

應該到時就啱啱好可以開post2

等得好辛苦

一口氣追到live
好少睇足球故見到球商高嘅主角設定（通常都係個人技術出眾） 戰術角力唔易寫

咁樣先顯得我識波嘛（好似係）

雖然大家未必有興趣
不過得閒嘅話大家可以試下睇下小弟舊作
棟篤笑小說《波瀾》：

一口氣追到live，好好睇

棟篤笑當時都係追live，反而有篇講各方人馬查案的係咪斷咗？

有得睇未

巴打竟然有睇
查案嗰個真係爛咗尾 我寫咗唔少其實
不過覺得寫唔落去就算（反正都無乜人睇）
我自己最鍾意都係棟篤笑

10號會更新兩話

原來已經有咁多日冇文睇

港將梁諾恆以2400萬港元轉投浙江能源綠城！

李向名嘅成功版本

啱啱都見到呢個po

好想有文睇...